[{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Sym1O7Hqlmg&ab_channel=ValueSchool","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el capitalismo y c\u00f3mo se diferencia del \"crony capitalism\"? \u00bfCu\u00e1l es el concepto de libre mercado y su relaci\u00f3n con el comercio? \u00bfExist\u00eda el libre comercio en la antigua China, Grecia y el mundo isl\u00e1mico? \u00bfPor qu\u00e9 el capitalismo no se desarroll\u00f3 en esa \u00e9poca y por qu\u00e9 no se invert\u00eda en mejoras productivas? \u00bfQu\u00e9 diferencias existen entre el capitalismo y el libre comercio? \u00bfC\u00f3mo utilizaban los comerciantes antiguos sus ganancias y por qu\u00e9 no se invert\u00edan en mejoras productivas? \u00bfPuede haber capitalismo sin ahorro? \u00bfEs necesario un sistema de valores que limite el consumo en el capitalismo? \u00bfEs el consumismo algo contrario al capitalismo? \u00bfPor qu\u00e9 el capitalismo se desarroll\u00f3 principalmente en Europa en comparaci\u00f3n con otras regiones? \u00bfC\u00f3mo han acumulado riqueza hist\u00f3ricamente las personas adineradas en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l es la percepci\u00f3n colectiva de la riqueza en la mentalidad espa\u00f1ola? \u00bfTodos los empresarios en Espa\u00f1a obtienen sus ingresos del capitalismo?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9lMzuq84IHQ&ab_channel=Plutophrenia","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los diferentes significados de la palabra \"capitalismo\" seg\u00fan el usuario que la utilice? \u00bfC\u00f3mo la han utilizado los defensores del sistema? Por otro lado, \u00bfa qu\u00e9 se refieren los socialistas cuando usan ese t\u00e9rmino? \u00bfC\u00f3mo funciona realmente el capitalismo existente? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda el libre mercado anarquista si realmente existiera? \u00bfQu\u00e9 fue la acumulaci\u00f3n primitiva del capital seg\u00fan Karl Marx? \u00bfEs el sistema de propiedad actual resultado de la expropiaci\u00f3n de tierras eclesi\u00e1sticas y comunales? \u00bfEn qu\u00e9 posici\u00f3n dej\u00f3 esto al trabajador en el mercado laboral? \u00bfQu\u00e9 hizo posible que en el siglo XIX los empresarios encontraran trabajadores dispuestos a aceptar salarios tan bajos? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1\u00f3 el Estado en todo esto? \u00bfC\u00f3mo se logr\u00f3 que grandes cantidades de poblaci\u00f3n se trasladaran a trabajar en las colonias europeas? \u00bfEl sistema de propiedad en las colonias europeas se bas\u00f3 en el robo? \u00bfCu\u00e1les son los cuatro monopolios hist\u00f3ricos de la edad de oro seg\u00fan Benjamin Tucker? \u00bfQu\u00e9 permiti\u00f3 el monopolio bancario en ese per\u00edodo? \u00bfSe permitieron innovaciones bancarias como la banca mutua?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RqqKpAl-ciQ&ab_channel=ElGentilhombre","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa ser neoliberal? \u00bfQu\u00e9 es el neoliberalismo y de d\u00f3nde proviene el t\u00e9rmino? \u00bfSe utiliz\u00f3 para revitalizar las ideas de libertad? \u00bfC\u00f3mo se empleaba el t\u00e9rmino al finalizar la Segunda Guerra Mundial? \u00bfC\u00f3mo resurgi\u00f3 en los a\u00f1os 80 y qu\u00e9 implicaciones tiene en la actualidad? \u00bfEs coherente el uso actual del t\u00e9rmino neoliberal? \u00bfPor qu\u00e9 el neoliberalismo puede relacionarse con cualquier tipo de gobierno? \u00bfSe etiqueta como neoliberal a posturas o comportamientos que no tienen relaci\u00f3n con el liberalismo? \u00bfPor qu\u00e9 se acusa al neoliberalismo de promover el consumismo desenfrenado? \u00bfPor qu\u00e9 se critica al neoliberalismo por promover el corporativismo a pesar de que el liberalismo lo ha condenado siempre?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ICWvNf1Ts-g&ab_channel=Jos%C3%A9ManuelGonz%C3%A1lez","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el c\u00e1lculo econ\u00f3mico? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la teor\u00eda de la cooperaci\u00f3n social de Mises? \u00bfPor qu\u00e9 no es posible medir las valoraciones? Si el valor de las cosas no se puede medir exactamente ni predecir, \u00bfpor qu\u00e9 la econom\u00eda utiliza n\u00fameros? \u00bfC\u00f3mo se puede pasar del mundo de las valoraciones subjetivas, que no son medibles, al mundo de los precios y los c\u00e1lculos num\u00e9ricos? \u00bfQu\u00e9 instituciones hacen posible este cambio? \u00bfQu\u00e9 es el dinero y cu\u00e1l es su funci\u00f3n? \u00bfEs el dinero una instituci\u00f3n social? \u00bfQu\u00e9 son los intercambios voluntarios? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el teorema de la imposibilidad del socialismo? \u00bfPor qu\u00e9 el socialismo impide el c\u00e1lculo econ\u00f3mico? \u00bfPor qu\u00e9 se considera un sistema en el que los seres humanos act\u00faan a ciegas?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SCCuEBHC6wE&ab_channel=NEWMEDIAUFM","questions":"\u00bfExiste una escala empresarial correcta? \u00bfY estatal? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n se establece entre los costes de producci\u00f3n y los costes de distribuci\u00f3n a medida que una empresa crece? \u00bfEn qu\u00e9 punto se equilibran estos dos costes? \u00bfPor qu\u00e9 no ser\u00eda rentable tener una \u00fanica f\u00e1brica de pan para todo un pa\u00eds? \u00bfLlega un momento en el que los estados colapsan debido a su tama\u00f1o excesivo? \u00bfPor qu\u00e9 hist\u00f3ricamente los imperios gigantescos han sido derrotados por peque\u00f1os estados? \u00bfPor qu\u00e9 hay grandes empresas que son adquiridas por empresas m\u00e1s peque\u00f1as? \u00bfPor qu\u00e9 una empresa que controla toda la cadena de producci\u00f3n de su producto es menos resiliente? \u00bfPor qu\u00e9 no existen precios entre las transacciones internas de una empresa? \u00bfPor qu\u00e9 las grandes empresas tienen una vida media de 25-30 a\u00f1os? \u00bfExistir\u00edan empresas tan grandes sin las subvenciones estatales? \u00bfPodr\u00edan las empresas alcanzar un tama\u00f1o tan grande sin la existencia del estado?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pLIvUxYTz3Y&ab_channel=C4SSFeed44","questions":"\u00bfPuede aplicarse el problema del c\u00e1lculo econ\u00f3mico a la gran empresa? \u00bfCu\u00e1l es la perspectiva de Murray Rothbard al respecto? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre el gobernante socialista y el CEO de una gran empresa en t\u00e9rminos de problemas de informaci\u00f3n para la toma de decisiones? \u00bfLas grandes empresas tambi\u00e9n enfrentan problemas de burocracia? \u00bfCu\u00e1les son los incentivos de los directivos de las grandes empresas? \u00bfLes interesa el buen funcionamiento a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 estrategias utilizan algunos directivos para maximizar los beneficios a corto plazo? \u00bfSon todas estas disfunciones empresariales resultado del libre mercado? \u00bfExistir\u00edan en un mercado realmente libre? \u00bfEl estado fomenta las ineficiencias del gran tama\u00f1o empresarial?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gcS04BI2sbk&ab_channel=ReinventingOrganizations","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la forma de organizaci\u00f3n empresarial a lo largo de la historia? \u00bfCu\u00e1l es el funcionamiento de las grandes multinacionales en la actualidad? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el futuro del trabajo y la forma en que la gente trabajar\u00e1? \u00bfPor qu\u00e9 la jerarquizaci\u00f3n dentro de una empresa se considera ineficiente? \u00bfQu\u00e9 actitudes suelen prevalecer en una estructura jer\u00e1rquica? \u00bfExisten ejemplos de empresas que operan internamente de manera completamente diferente?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=R3wyzGfywIY&ab_channel=Federaci%C3%B3CooperativesTreballCatalunya","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los distintos tipos de cooperativas que existen? \u00bfCu\u00e1les son los valores necesarios para que una cooperativa sea considerada parte de la econom\u00eda social y solidaria? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de trabajo? \u00bfQu\u00e9 caracteriza a las cooperativas de consumo o de usuarios? \u00bfEn qu\u00e9 consiste una cooperativa de servicios? \u00bfY una cooperativa integral? \u00bfQu\u00e9 significa que una cooperativa no persigue fines lucrativos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"CAT","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=papAGxhruVk&ab_channel=VisualEconomik","questions":"\u00bfQu\u00e9 implican las patentes? \u00bfQu\u00e9 es la propiedad intelectual? \u00bfC\u00f3mo se puede obtener beneficio econ\u00f3mico tras inventar algo sin la protecci\u00f3n de patentes? \u00bfSon realmente necesarias las patentes? \u00bfExistir\u00eda innovaci\u00f3n sin el sistema de patentes? \u00bfPodr\u00edan las patentes estar generando problemas econ\u00f3micos significativos? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del alto gasto en el desarrollo de medicamentos? \u00bfPor qu\u00e9 se desperdician recursos cuando hay un sistema de patentes? \u00bfPor qu\u00e9 se invierten grandes sumas de dinero en copiar invenciones existentes? \u00bfEs posible que las patentes est\u00e9n frenando el avance tecnol\u00f3gico? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas tienen mayores incentivos para innovar en ausencia de patentes? \u00bfEs m\u00e1s din\u00e1mica la incorporaci\u00f3n de nuevas empresas al mercado sin patentes? \u00bfLes conviene a las grandes corporaciones la abolici\u00f3n del sistema de patentes? \u00bfInteresa a una gran empresa facilitar la aparici\u00f3n de peque\u00f1as empresas competidoras? \u00bfEl sistema de patentes monopoliza el conocimiento?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Tb7zaJG5AZY&ab_channel=HermitixPodcast","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el socialismo libertario? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el municipalismo? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un mundo post-capitalista? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la estructura de las empresas en el futuro? \u00bfC\u00f3mo se transformar\u00eda la cadena de producci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos y acciones necesarios para lograr un cambio en el modelo actual? \u00bfQu\u00e9 opciones existen para generar cambios en el presente sin recurrir al poder pol\u00edtico?","video_type":"podcast","language":"ENG","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uKvvbt15pP0&ab_channel=ParaleloMundial","questions":"\u00bfEs leg\u00edtima la propiedad intelectual? \u00bfCu\u00e1l es el origen de la propiedad? \u00bfLa propiedad privada es realmente inherente al individuo? \u00bfEs posible que coexistan diferentes sistemas de propiedad en distintos territorios? \u00bfPor qu\u00e9 debe haber un \u00fanico sistema de propiedad? \u00bfEs posible ser propietario de una idea? \u00bfDeber\u00eda existir un derecho de protecci\u00f3n sobre una idea? \u00bfPor qu\u00e9 se considera te\u00f3ricamente ileg\u00edtima la propiedad intelectual? \u00bfSe puede equiparar a un acto de robo? \u00bfDeber\u00edan nuestras instituciones respaldar un sistema de patentes que se considere ileg\u00edtimo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9BmZJwA2Tjk&feature=youtu.be","questions":"\u00bfExiste la posibilidad de que se est\u00e9 intentando prolongar en el tiempo un sistema educativo que solo se manten\u00eda mediante coerci\u00f3n o violencia?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7fERX0OXAIY","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00eda el profesor en un sistema educativo diferente? \u00bfPodr\u00eda establecer una relaci\u00f3n m\u00e1s cercana y menos autoritaria con los alumnos? \u00bfEn otros sistemas educativos es necesario recurrir a gritos para imponer respeto? \u00bfPodr\u00eda ser que el modelo actual solo se sostenga si el profesor muestra su autoridad? Si a los alumnos les resulta dif\u00edcil estar sentados en silencio durante largas horas, \u00bfes culpa del profesor o de c\u00f3mo concebimos las clases? \u00bfSe podr\u00eda otorgar m\u00e1s flexibilidad y autonom\u00eda a los maestros? Si en alg\u00fan momento decidimos cambiar nuestro sistema educativo, \u00bfse podr\u00eda hacer de un d\u00eda para otro? \u00bfCu\u00e1nto tiempo durar\u00eda la transici\u00f3n? \u00bfSer\u00edan necesarios 20, 30 o 40 a\u00f1os?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LFB9WJeBCdA&ab_channel=TEDxTalks","questions":"\u00bfQu\u00e9 tipo de preguntas son necesarias para ense\u00f1ar a pensar? \u00bfTodas las preguntas pueden fomentar la curiosidad? \u00bfQu\u00e9 logra un profesor al hacer las preguntas adecuadas? \u00bfQu\u00e9 son las preguntas f\u00e1cticas? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando estas son las \u00fanicas preguntas planteadas en las escuelas? \u00bfPor qu\u00e9 olvidamos el conocimiento que solo se ha interiorizado mediante memorizaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 las aulas est\u00e1n llenas de conocimiento inerte? \u00bfRecitar o repetir es sin\u00f3nimo de aprendizaje? \u00bfC\u00f3mo se transforman las preguntas f\u00e1cticas en preguntas que fomentan el pensamiento? \u00bfDe cu\u00e1ntas maneras se puede plantear un problema? \u00bfC\u00f3mo hacer que las preguntas sean una puerta de entrada al aprendizaje? \u00bfPodr\u00eda una clase asemejarse a un laboratorio de resoluci\u00f3n de problemas? \u00bfDespertar\u00eda eso la curiosidad de los alumnos?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ny61lc2xiZk","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa realmente entender algo? \u00bfSe limita a saber dar una respuesta memorizada? \u00bfC\u00f3mo se enfoca la educaci\u00f3n en los institutos actualmente? \u00bfPor qu\u00e9 recordamos ciertas cosas y olvidamos otras? \u00bfSe valora el conocimiento pr\u00e1ctico en la educaci\u00f3n actual? \u00bfSe alienta a los alumnos a crear contenido propio? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda una forma interesante de aprender a redactar un texto, por ejemplo? \u00bfY si en la asignatura de lengua y literatura los alumnos tuvieran que escribir guiones cinematogr\u00e1ficos y luego trabajar en equipo para filmar los mejores guiones de la clase? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan colaborar los profesores de diferentes asignaturas en un proyecto as\u00ed? \u00bfPodr\u00edan los alumnos componer la banda sonora en la clase de m\u00fasica y dise\u00f1ar el escenario en la clase de pl\u00e1stica? \u00bfEs posible prescindir de las clases magistrales tradicionales?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y4ZQHb1Y9Yc&ab_channel=Pedag%C3%B3gicaMente","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la pedagog\u00eda Waldorf? \u00bfQui\u00e9n fue Rudolf Steiner? \u00bfSe puede ense\u00f1ar fuera del aula? \u00bfQu\u00e9 aprenden en cada edad en una escuela Waldorf? \u00bfImportancia de la sicomotricidad en el aprendizaje? \u00bfImportancia de habilidades manuales? \u00bfArtesan\u00eda y arte en la educaci\u00f3n? \u00bfInfluencia de la concentraci\u00f3n en el ni\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser el horario escolar? \u00bfTiene sentido que se cambie de asignatura cada hora? \u00bfPor qu\u00e9 en la Waldorf los libros de texto los hacen los propios alumnos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KXAmQK9ChUU&t=201s&ab_channel=JosefaMartinLuengo","questions":"\u00bfQu\u00e9 define a una escuela libre? \u00bfEs posible una escuela sin jerarqu\u00edas? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema educativo en las escuelas libres y cu\u00e1l es el papel del ni\u00f1o en ellas? \u00bfPor qu\u00e9 es importante involucrar a los alumnos en la toma de decisiones? \u00bfC\u00f3mo se resuelven los conflictos y c\u00f3mo se organiza el funcionamiento en las asambleas de una escuela libre? \u00bfQu\u00e9 habilidades de comunicaci\u00f3n y gesti\u00f3n de grupos se desarrollan en este entorno educativo? \u00bfLos estudiantes participan en tareas de limpieza y cocina, fomentando la responsabilidad y la colaboraci\u00f3n en el hogar? \u00bfExisten clases como en las escuelas tradicionales o se fomenta otro enfoque de aprendizaje? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de aprender, escuchando el conocimiento de otros o a trav\u00e9s del juego? ","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/howsummerhillworks.com\/ \u2018How Summerhill Works\u2019 \u2013 Watch Here","questions":"\u00bfLos ni\u00f1os tienen derechos? \u00bfSon propiedad de alguien? \u00bfC\u00f3mo los tratan los adultos? \u00bfSe escucha su opini\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda una escuela democr\u00e1tica? \u00bfIgualar\u00eda el voto de profesores y alumnos? \u00bfPor qu\u00e9 deber\u00eda ser diferente? \u00bfY si se les diera a los estudiantes el poder de elegir sus clases? \u00bfAsistir\u00edan a clase? Si se cambia bruscamente la forma de ense\u00f1anza en el sistema educativo actual, \u00bfser\u00eda beneficioso o ser\u00eda un desastre? \u00bfY si los estudiantes han estado en una escuela democr\u00e1tica durante toda su vida? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda dise\u00f1ar una transici\u00f3n de un sistema educativo a otro?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Cx0IFVP2V_k&t=918s&ab_channel=CanalEncuentro","questions":"\u00bfC\u00f3mo se realiza un proyecto como este? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la mejor forma de representar a todo un pa\u00eds en el sistema educativo? \u00bfTiene sentido estandarizar un modelo para todos los territorios? \u00bfSer\u00eda prudente permitir que cada escuela experimente con su propio modelo? \u00bfEs compatible la diversidad de centros con la educaci\u00f3n b\u00e1sica universal? \u00bfCu\u00e1l es el papel del estado en este proceso? \u00bfSer\u00eda viable proporcionar una educaci\u00f3n de calidad para todos en un modelo educativo liberalizado? \u00bfEs necesario un proceso regulado? \u00bfCentralizado? \u00bfLibre? \u00bfSe podr\u00eda permitir cierta autonom\u00eda a cada centro? \u00bfQu\u00e9 tipos de modelos educativos podr\u00edan surgir? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos evaluar qu\u00e9 centros est\u00e1n obteniendo los mejores resultados?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZL6thct-EsU&ab_channel=LIBERTADTV","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la mejor organizaci\u00f3n educativa? \u00bfC\u00f3mo dise\u00f1amos el curr\u00edculo escolar? \u00bfC\u00f3mo fomentar la innovaci\u00f3n en la educaci\u00f3n? \u00bfPueden los padres elegir una escuela p\u00fablica sin pagar extra? \u00bfPor qu\u00e9 todos los ni\u00f1os deben recibir la misma educaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 el sistema actual no se adapta a los cambios laborales futuros? \u00bfQu\u00e9 modelo educativo promover\u00eda la diversidad de opciones? \u00bfDeber\u00edan establecerse est\u00e1ndares m\u00ednimos para todas las escuelas? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan? \u00bfPor qu\u00e9 la educaci\u00f3n debe ser regulada por el sector p\u00fablico?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tRDebOnT1MY&ab_channel=LauraMascar%C3%B3","questions":"\u00bfHay una revoluci\u00f3n educativa pendiente? \u00bfPor qu\u00e9 ha habido tan poco cambio en la educaci\u00f3n en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 el modelo p\u00fablico actual es tan inflexible? \u00bfLa escuela actual te prepara para el mundo laboral? \u00bfPor qu\u00e9 no logramos adaptar nuestro sistema educativo a la realidad actual? \u00bfSe le da suficiente flexibilidad al profesor? \u00bfSe conf\u00eda en su enfoque y m\u00e9todo? \u00bfQu\u00e9 fue la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza? \u00bfQu\u00e9 variedad de enfoques pedag\u00f3gicos surgir\u00edan si el sistema lo permitiera? \u00bfExisten proyectos educativos que operan al margen de la ley? \u00bfPor qu\u00e9 se les dificulta tanto a estos centros? \u00bfSe est\u00e1 incentivando la mejora de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l debe ser la actitud de los padres al elegir una escuela libre o alternativa? \u00bfEstamos listos para cambiar nuestra mentalidad?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iEb9L2CMjr0&ab_channel=QuantumFracture","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 el sistema educativo no funciona? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de tener un sistema educativo obsoleto? \u00bfA qui\u00e9n beneficia el sistema educativo actual? \u00bfPor qu\u00e9 se enfatiza la memorizaci\u00f3n en los m\u00e9todos de ense\u00f1anza actuales? \u00bfQu\u00e9 es la mecanizaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se llega a memorizar los procedimientos incluso para resolver problemas? \u00bfComprende la mayor\u00eda de las personas los conocimientos que adquieren? \u00bfPor qu\u00e9 no tiene sentido ense\u00f1ar a las personas a ser meros aut\u00f3matas en el mundo actual? \u00bfQu\u00e9 habilidades poseen los seres humanos que las m\u00e1quinas no pueden replicar?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DdNAUJWJN08&ab_channel=lwf","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de la educaci\u00f3n? \u00bfEnse\u00f1ar conocimientos que no se ampliar\u00e1n despu\u00e9s de salir de la escuela? \u00bfEnse\u00f1ar a los estudiantes a aprender por s\u00ed mismos? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a investigar? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a formular preguntas? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a discernir la informaci\u00f3n v\u00e1lida? \u00bfY a comprender la informaci\u00f3n relevante en cada momento? \u00bfDe qu\u00e9 sirve Internet si uno no sabe qu\u00e9 buscar? \u00bfSon necesarios los ex\u00e1menes? \u00bfRefleja la sociedad la educaci\u00f3n que reciben los individuos? \u00bfQu\u00e9 tipo de sociedad deseamos? \u00bfQueremos una sociedad de individuos libres? \u00bfEl sistema educativo actual forma personas creativas e independientes? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a apreciar los logros culturales del pasado y a enriquecerlos? \u00bfQu\u00e9 tipo de personas queremos para el futuro? \u00bfVale la pena invertir en educaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 tipo de personas deseamos? \u00bfQueremos personas que impulsen el crecimiento econ\u00f3mico? \u00bfO el aumento del PIB ser\u00eda simplemente un efecto secundario de una buena educaci\u00f3n?","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=htAnVeMtrr8","questions":"Ver Parte 2. \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el futuro? \u00bfEl mundo mejorar\u00e1 o empeorar\u00e1? \u00bfQu\u00e9 es el pesimismo social? \u00bfEstamos en mejor situaci\u00f3n de lo que creemos? \u00bfC\u00f3mo podemos preparar a las personas para el mercado laboral dentro de 20 a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 desaparecieron los artesanos? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado el mercado laboral tras cada revoluci\u00f3n industrial? \u00bfQu\u00e9 es la clase media? \u00bfDesaparecer\u00e1 en la cuarta revoluci\u00f3n industrial? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edamos preparar a las personas para el futuro? \u00bfDesaparecer\u00e1 el trabajo repetitivo? \u00bfSe crear\u00e1n nuevos empleos? \u00bfQu\u00e9 es el precariado? \u00bfC\u00f3mo se educa a las personas para adaptarse a los nuevos tiempos? \u00bfC\u00f3mo debe cambiar el sistema educativo? \u00bfEn qu\u00e9 aspectos los humanos somos \u00fanicos en comparaci\u00f3n con las m\u00e1quinas? \u00bfQu\u00e9 es la ventana de Overton? \u00bfEmpezaremos a abordar este tema cuando sea demasiado tarde? \u00bfCu\u00e1n urgente es un cambio en el sistema educativo? \u00bfHemos estado educ\u00e1ndonos de manera contraria a c\u00f3mo funciona nuestra mente durante los \u00faltimos 100 a\u00f1os?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ndT-3ACvnsQ&ab_channel=DotCSV","questions":"\u00bfQu\u00e9 es ChatGPT y c\u00f3mo transformar\u00e1 el mercado laboral? \u00bfC\u00f3mo han evolucionado las IA de texto en los \u00faltimos 5 a\u00f1os y c\u00f3mo mejorar\u00e1n en el futuro? \u00bfCu\u00e1les son los desaf\u00edos que enfrentan estos sistemas y qu\u00e9 problemas jur\u00eddicos pueden surgir con las IA de texto? \u00bfQu\u00e9 distingue a ChatGPT de otros sistemas en el mercado? \u00bfQu\u00e9 es el \"alignment\"? \u00bfSe ha entrenado la IA con criterios humanos? \u00bfPor qu\u00e9 es tan importante este enfoque y por qu\u00e9 es crucial el feedback humano? \u00bfCu\u00e1les son las limitaciones actuales de este? \u00bfHemos alcanzado la forma definitiva de ChatGPT o a\u00fan hay avances por hacer? \u00bfCu\u00e1les son los peligros asociados con esta tecnolog\u00eda? \u00bfVeremos en el futuro IA especializadas en campos de conocimiento espec\u00edficos? \u00bfQu\u00e9 tipo de solicitudes se pueden hacer a un ordenador y c\u00f3mo evolucionar\u00e1 nuestra interacci\u00f3n con las m\u00e1quinas a medio plazo? \u00bfExiste una respuesta pol\u00edtica ante esta revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica en curso?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GqKnlBq2MA4&ab_channel=JaimeAltozano","questions":"\u00bfQu\u00e9 es DALI 2.0 y qu\u00e9 permite hacer? \u00bfC\u00f3mo funciona esta herramienta creativa y puede aprender a generar im\u00e1genes? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 cuando el costo de entrenamiento de las IA se abarate? \u00bfCu\u00e1l es el impacto de esta revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica? \u00bfSe puede utilizar DALI 2.0 como una herramienta para crear ilustraciones? \u00bfQuitar\u00e1 trabajo a los dise\u00f1adores? \u00bfFacilitar\u00e1 la entrada de personas no expertas en el mercado? \u00bfLas IA destruir\u00e1n empleos pero tambi\u00e9n crear\u00e1n otros? \u00bfC\u00f3mo se puede saber qu\u00e9 preguntarle a la IA para obtener los resultados deseados? \u00bfCu\u00e1les son los problemas de copyright que pueden surgir? \u00bfSe convertir\u00e1 en una forma de cambiar el sistema de patentes actual? \u00bfEst\u00e1 preparada la sociedad espa\u00f1ola para adaptarse a estos avances? \u00bfQu\u00e9 debates se generar\u00e1n en torno a esta nueva tecnolog\u00eda?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZaSXE0dg3EM&ab_channel=VisualEconomik","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue el Ludismo? \u00bfCu\u00e1l era su objetivo en el s.XIX? \u00bfPor qu\u00e9 fracas\u00f3? \u00bfHay un resurgimiento del pensamiento anti-tecnolog\u00eda? \u00bfTen\u00edan raz\u00f3n los luditas antiguos? \u00bfNos enfrentamos a una revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica comparable a la revoluci\u00f3n industrial del s.XIX? \u00bfQu\u00e9 capacidades tienen las IA y robots actuales? \u00bfCorremos el riesgo de perder empleos? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 cuando las m\u00e1quinas superen a la mayor\u00eda de los humanos en trabajos f\u00edsicos y cognitivos? \u00bfPodr\u00eda estar justificado el nuevo ludismo? \u00bfLas empresas despiden a los trabajadores al invertir en tecnolog\u00eda? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando los precios bajan debido a la robotizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si la robotizaci\u00f3n destruyera m\u00e1s empleo del que crea? \u00bfPodr\u00eda esto conducir a una reducci\u00f3n de la jornada laboral? \u00bfPodr\u00eda ocurrir tan r\u00e1pido que no tengamos tiempo para adaptarnos? \u00bfLa automatizaci\u00f3n de las industrias es un proceso r\u00e1pido? \u00bfQu\u00e9 se necesita para implementar la tecnolog\u00eda? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda con el empleo en un mundo con robots ilimitados?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uYPNVokUlo8&ab_channel=VisionRural","questions":"\u00bfSe producir\u00e1 la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la robotizaci\u00f3n en agricultura? \u00bfLa naturaleza opera con leyes distintas a otros campos? \u00bfEs sostenible la industrializaci\u00f3n de la agricultura? \u00bfQu\u00e9 es un monocultivo? \u00bfPodr\u00eda haber un cambio inminente en el sistema agrario? \u00bfQu\u00e9 es el policultivo? \u00bfCu\u00e1l es el impacto del sistema agr\u00edcola en el cambio clim\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 implicaciones laborales tendr\u00eda la transici\u00f3n hacia una agricultura de policultivo? \u00bfSer\u00eda rentable para un gran propietario cultivar de esta manera? \u00bfEs viable el policultivo en grandes extensiones de propiedad? \u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o m\u00e1ximo de superficie que un agricultor puede trabajar plantando diversas especies? \u00bfRequiere m\u00e1s trabajo el policultivo? \u00bfProduce m\u00e1s alimento por metro cuadrado? \u00bfSer\u00e1 necesaria m\u00e1s mano de obra en el campo para generar diversidad? \u00bfQu\u00e9 conocimientos se necesitan para lograr una agricultura sostenible? \u00bfSe valorar\u00e1 m\u00e1s el trabajo en el campo? \u00bfC\u00f3mo prepararemos a las nuevas generaciones? \u00bfQu\u00e9 se ense\u00f1ar\u00e1 en las clases de ciencias naturales? \u00bfEs necesario dedicarse a la agricultura para producir parte de lo que  uno come?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uUmIdq0D6-A&ab_channel=LivingWebFarms","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la agricultura regenerativa? \u00bfCu\u00e1les son sus principios? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00e1 esta forma de cultivo para la transici\u00f3n agr\u00edcola? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el suelo en agricultura? \u00bfQu\u00e9 es un suelo sano? \u00bfC\u00f3mo potenciar la diversidad propia de los ecosistemas para gestionar una explotaci\u00f3n agr\u00edcola? \u00bfPor qu\u00e9 motivo los agricultores regenerativos no labran el terreno? \u00bfPor qu\u00e9 siempre cubren el suelo? \u00bfQu\u00e9 ocurre en el suelo cuando se labra? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an las leguminosas en un ecosistema? \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00eda el ciclo del agua de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica si la agricultura regenerativa se generalizase en Espa\u00f1a? \u00bfFrenar\u00edamos el cambio clim\u00e1tico si la agricultura regenerativa se generalizase en el mundo? \u00bfCu\u00e1ntos j\u00f3venes se ir\u00edan a trabajar en el campo si fuesen conscientes del poder de cambio que tienen la agricultura y ganader\u00eda? \u00bfSer\u00eda posible aprender biolog\u00eda o ciencias naturales trabajando en el huerto de la escuela? \u00bfCu\u00e1ntos temas se podr\u00edan llegar a tratar haciendo un dise\u00f1o de permacultura en clase?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zHksq5jJuhM&ab_channel=Microteatropordinero","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el Microteatro por Dinero? \u00bfCombina el ocio y las artes esc\u00e9nicas? \u00bfEs importante el bar en un teatro como este? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un teatro que fuese capaz de atraer a gente que nunca ha ido al teatro? \u00bfSon efectivas las obras de poca duraci\u00f3n? \u00bfConsiguen despertar el inter\u00e9s del usuario novel? \u00bfEs m\u00e1s sustentable econ\u00f3micamente que un teatro convencional? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la rentabilidad del negocio para que se pueda crear una escena teatral fuerte en un pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 papel tienen que tener los teatros peque\u00f1os para formar a los actores? \u00bfQu\u00e9 necesitar\u00edan para atraer a nuevos aficionados?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XYEExVOTsMM&ab_channel=MariTriniGiner","questions":"\u00bfC\u00f3mo surgi\u00f3 la idea de Microteatro por Dinero? \u00bfD\u00f3nde se hicieron las primeras obras de Microteatro? \u00bfA qui\u00e9n se le ocurri\u00f3? \u00bfC\u00f3mo es una sala de microteatro? \u00bfCu\u00e1nto cuesta una microobra? \u00bfC\u00f3mo fluyen las energ\u00edas dentro de una habitaci\u00f3n de esas? \u00bfCu\u00e1ntas nuevas salas se han abierto desde entonces? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1n las salas de teatro? \u00bfOtras salas empezar\u00e1n a mezclar tambi\u00e9n vida social y teatro? \u00bfQu\u00e9 duraci\u00f3n tendr\u00e1n las obras? \u00bfC\u00f3mo conseguir\u00e1 resurgir con m\u00e1s fuerza la escena teatral?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UWeWNTJTpvg","questions":"\u00bfPara qu\u00e9 sirven las calles? \u00bfPara qu\u00e9 las utilizamos? \u00bfQu\u00e9 hacemos en ellas? \u00bfSirven solo para ir de un espacio interior a otro? \u00bfLes damos otra funci\u00f3n aparte del desplazamiento? \u00bfEst\u00e1 siendo un sitio donde se hacen actividades a menudo? \u00bfElegimos la calle como sitio de reuni\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 casi el \u00fanico sitio donde hay gente charlando es en las terrazas de los bares? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene el uso que se le da a la calle con los edificios que la conforman? \u00bfEs bueno que se sepa que en un edificio se est\u00e1 haciendo algo solo cuando entras? \u00bfPodr\u00eda ser la calle un espacio m\u00e1s del interior de los edificios? \u00bfUna calle deber\u00eda ser el reflejo de los edificios que la delimitan? \u00bfLo es?","video_type":"documental","language":"","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PK3T2hk242o&ab_channel=UNLvideos","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la calle? \u00bfEs un espacio social? \u00bfPara que haya sociedad, es imprescindible que haya calles y plazas? \u00bfQu\u00e9 es el espacio p\u00fablico? \u00bfSon sin\u00f3nimos espacio social y espacio p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo se emplea \u00faltimamente el segundo concepto? \u00bfTodas las calles facilitan el encuentro? \u00bfPor qu\u00e9 algunas calles est\u00e1n vac\u00edas y otras llenas de vida? \u00bfPor qu\u00e9 hay plazas o parques donde la gente se encuentra y otras que dan miedo pasar por ellas por lo vac\u00edas que est\u00e1n? \u00bfCu\u00e1nto depende esto del dise\u00f1o? \u00bfQui\u00e9n decide la funci\u00f3n de un espacio? \u00bfEl arquitecto que lo ha creado o las personas que lo usan? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \u201clo urbano\u201d? \u00bfC\u00f3mo se han desarrollado los barrios llenos de vida urbana? \u00bfCu\u00e1l es el significado actual del t\u00e9rmino espacio p\u00fablico? \u00bfSe ha convertido en un mecanismo de exclusi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 normas rigen el comportamiento en el espacio p\u00fablico? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas de control se aplican al espacio p\u00fablico?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0R3rWnc2aHk&ab_channel=EscolaBloom","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 hay restricciones en ciertos espacios? \u00bfSomos conscientes de nuestras rutinas y tradiciones? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el arte al cuestionarlas? \u00bfQu\u00e9 es el \"d\u00e9tournement\" de los situacionistas? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando se act\u00faa de manera no normativa en un espacio? \u00bfAyuda a visibilizar el comportamiento habitual? \u00bfEs posible hacerlo sin molestar a los dem\u00e1s? \u00bfD\u00f3nde se encuentra el l\u00edmite entre cuestionar la norma y faltar al respeto? \u00bfQu\u00e9 es la deriva urbana y para qu\u00e9 la usaban los situacionistas? \u00bfFacilita el descubrimiento de lugares de la ciudad que de otra manera no habr\u00edamos explorado?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fdA5q09YcwI&ab_channel=ITcanaloficial","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un escenario? \u00bfEs necesaria una tarima para actuar? \u00bfHace falta un teatro para realizar una obra? \u00bfEs posible crear un escenario trazando una l\u00ednea con tiza en el pavimento de una calle? \u00bfEn la actualidad, se le dar\u00eda espacio al artista para comenzar una obra de forma improvisada en la calle? \u00bfCu\u00e1nta libertad se puede otorgar a la improvisaci\u00f3n? \u00bfTodas las actividades en la calle deben estar reguladas? \u00bfPodr\u00eda ser la calle m\u00e1s importante de lo que creemos? \u00bfC\u00f3mo organizaba Comediants sus obras? \u00bfC\u00f3mo llevaban a cabo fiestas improvisadas interviniendo en el espacio p\u00fablico? \u00bfQu\u00e9 es el teatro de guerrilla? \u00bfC\u00f3mo te alegra el d\u00eda encontrarte con un espect\u00e1culo improvisado en la calle? \u00bfC\u00f3mo se puede hacer econ\u00f3micamente viable el teatro de calle? \u00bfDeber\u00eda basarse en contribuciones voluntarias al finalizar el espect\u00e1culo? \u00bfDe qu\u00e9 manera se podr\u00edan financiar diferentes compa\u00f1\u00edas de teatro de calle en una zona determinada? \u00bfSe podr\u00eda remunerar a las compa\u00f1\u00edas mediante pagos mensuales en l\u00ednea? \u00bfEstar\u00eda dispuesta la gente a pagar 5 euros al mes para ser sorprendida por un grupo de teatro de calle en alg\u00fan momento del a\u00f1o y en alg\u00fan rinc\u00f3n de la ciudad?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YnjaXQBwIkE&t=70s&ab_channel=CristianLienlaf","questions":"\u00bfPatumpam piribi piribiribiii patum piribirib\u00ed?","video_type":"reportaje","language":"","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EnWN-7eGr7o&ab_channel=Quetzal","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el arte? \u00bfQu\u00e9 elementos hacen que un guion sea considerado bueno? \u00bfC\u00f3mo se crea un personaje memorable? \u00bfQu\u00e9 intenci\u00f3n transmiten las pel\u00edculas que vemos? \u00bfDe qu\u00e9 manera las pel\u00edculas modifican el imaginario popular? \u00bfSe puede narrar una historia personal sin miedo a correr riesgos? \u00bfC\u00f3mo se escribe desde el coraz\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se aborda el relato de una experiencia dolorosa? \u00bfC\u00f3mo fomentar la creaci\u00f3n libre de guiones y pel\u00edculas? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las caracter\u00edsticas de una industria cinematogr\u00e1fica que permitiese dar total libertad a los guionistas? \u00bfC\u00f3mo lograr que los productores est\u00e9n dispuestos a asumir riesgos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pc0fxsYdHLk&ab_channel=ZEPfilms","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue la contracultura y el cine de los a\u00f1os 70? \u00bfEn qu\u00e9 contexto hist\u00f3rico se dio? \u00bfCu\u00e1les fueron las pel\u00edculas emblem\u00e1ticas que marcaron el surgimiento del Nuevo Hollywood? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en la mansi\u00f3n de Roman Polanski? \u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas continuaron siendo producidas? \u00bfC\u00f3mo se negociaba entre directores y productores? \u00bfQu\u00e9 fue The Directors Company? \u00bfPor qu\u00e9 los directores tuvieron que luchar tanto por tener control sobre sus creaciones? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1aron Scorsese, Brian De Palma, Spielberg y George Lucas? \u00bfC\u00f3mo fue posible crear pel\u00edculas tan destacadas en el Nuevo Hollywood? \u00bfPor qu\u00e9 los ejecutivos de los estudios decidieron que los directores ten\u00edan demasiado poder sobre sus pel\u00edculas? \u00bfQu\u00e9 influencia tuvo el cine de los a\u00f1os 70?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VI9RSlHqu-w&ab_channel=Thoughty2","questions":"\u00bfEst\u00e1 aumentando la calidad de las pel\u00edculas? \u00bfC\u00f3mo se ha llegado a llenar las salas de cine con secuelas de superh\u00e9roes y remakes de pel\u00edculas animadas? \u00bfSe est\u00e1 produciendo cine mejor que en el siglo pasado? \u00bfEl cine moderno nos sorprende con nuevos guiones y estilos cinematogr\u00e1ficos? \u00bfLa mediocridad vende? \u00bfCu\u00e1les son las causas de la falta de libertad art\u00edstica? \u00bfQu\u00e9 sucede si una compa\u00f1\u00eda deja de lanzar pel\u00edculas constantes sobre un personaje del que posee los derechos? \u00bfEn la actualidad, los personajes de cine son marcas? \u00bfEsto est\u00e1 afectando a la calidad de las pel\u00edculas? \u00bfPor qu\u00e9 muchas pel\u00edculas terminan siendo repetitivas y de baja calidad? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado el mercado cinematogr\u00e1fico? \u00bfC\u00f3mo se crean pel\u00edculas para el mercado internacional? \u00bfC\u00f3mo se logra que una pel\u00edcula sea comprensible tanto para un chino como para un estadounidense? \u00bfQu\u00e9 debe tener un guion para ser vendible? \u00bfCu\u00e1les son las narrativas y mensajes que se repiten constantemente? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el beneficio econ\u00f3mico tiene prioridad sobre la creaci\u00f3n art\u00edstica? \u00bfEs inevitable que esto suceda? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando no se le permite a los directores y guionistas tener libertad creativa?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qz9ZGTTKF8w&t=757s&ab_channel=Quetzal","questions":"\u00bfC\u00f3mo fue fundada Disney? \u00bfC\u00f3mo comenz\u00f3 Walt Disney y c\u00f3mo imagin\u00f3 su proyecto? \u00bfCu\u00e1ntos cl\u00e1sicos lograron crear antes de la muerte de Disney? \u00bfC\u00f3mo resurgi\u00f3 de las cenizas con nuevos \u00e9xitos en los a\u00f1os 90? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado Disney en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfA qu\u00e9 otras empresas ha adquirido? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando una sola empresa posee la mitad de la industria cinematogr\u00e1fica de Hollywood? \u00bfSe puede lanzar una pel\u00edcula que no cuente con la aprobaci\u00f3n del comit\u00e9 de Disney? \u00bfPuede una empresa enfocada \u00fanicamente en obtener beneficios producir cine de calidad? \u00bfEs \u00e9tico que una sola empresa posea el 48% de la industria cultural? \u00bfQu\u00e9 contexto requiere un buen guion para llevarse a cabo? \u00bfPor qu\u00e9 los estudios cinematogr\u00e1ficos asumen tan pocos riesgos? \u00bfQu\u00e9 es la industria cultural? \u00bfQui\u00e9nes fueron Adorno y Horkheimer? \u00bfC\u00f3mo se define una obra de arte de calidad? \u00bfSe puede atribuir todo lo sucedido al capitalismo? \u00bfEs el \"neoliberalismo\" responsable de la existencia de un monopolio cultural? \u00bfPodr\u00eda Disney haber sido una empresa que garantizara la libertad creativa de los directores?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=F7WV-1fjoNA&ab_channel=Lafilmotecamaldita","questions":"\u00bfQu\u00e9 se requiere para hacer una buena pel\u00edcula? \u00bfC\u00f3mo se lograron realizar las pel\u00edculas m\u00e1s econ\u00f3micas de la historia? \u00bfQu\u00e9 es el cine de bajo presupuesto? \u00bfCon qu\u00e9 cantidad de dinero se puede hacer una pel\u00edcula? \u00bfQu\u00e9 necesita una pel\u00edcula si cuenta con un buen guion? \u00bfSon los efectos especiales imprescindibles? \u00bfQu\u00e9 se puede lograr con una c\u00e1mara, encuadre y una iluminaci\u00f3n adecuada? \u00bfCu\u00e1nto dinero se puede recaudar con talento y una buena idea? \u00bfCu\u00e1les son las dos mejores formas de grabar cine de bajo presupuesto?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hNb5TjHhl9A&ab_channel=Zoomf7","questions":"\u00bfSe est\u00e1 destruyendo el profesionalismo del cine? \u00bfSe convertir\u00e1 en un arte accesible para toda la poblaci\u00f3n como lo son la pintura o la danza? \u00bfC\u00f3mo puede influir una sola pel\u00edcula en la sociedad? \u00bfEs posible que alguien, en alg\u00fan momento y lugar, tome su celular, se encuentre con amigos y grabe algo que tenga un impacto que todav\u00eda no estamos preparados para aceptar? \u00bfCu\u00e1l fue el primer tr\u00e1iler emitido en vivo? \u00bfQu\u00e9 es el live cinema? \u00bfSe considera cine, teatro o televisi\u00f3n? \u00bfSer\u00e1n habituales en el futuro los tr\u00e1ilers en vivo? \u00bfSer\u00e1n comunes las pel\u00edculas de bajo presupuesto? \u00bfQu\u00e9 grandes pel\u00edculas se podr\u00e1n producir sin la necesidad de grandes inversiones?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6u9QBzgUbls&ab_channel=TNTAm%C3%A9ricaLatina","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00edan los concursos para impulsar la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica? \u00bfQu\u00e9 es Smart Films? \u00bfSe graban todos los cortometrajes \u00fanicamente con la c\u00e1mara de tel\u00e9fonos m\u00f3viles? \u00bfQu\u00e9 recursos se utilizan en estos cortometrajes de bajo presupuesto? \u00bfCu\u00e1nto trabajo conlleva la realizaci\u00f3n de un cortometraje de 5 minutos? \u00bfC\u00f3mo se resume una idea en tan poco tiempo? \u00bfCu\u00e1nto talento se podr\u00eda desarrollar si se fomentaran este tipo de concursos? \u00bfQu\u00e9 industrias podr\u00edan aprovechar este talento? \u00bfC\u00f3mo se puede impulsar la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en una era en la que todos tenemos una c\u00e1mara de alta calidad en nuestro bolsillo? \u00bfA qu\u00e9 otros sectores les podr\u00eda interesar el formato del cortometraje? \u00bfSer\u00eda atractivo para la industria publicitaria?","video_type":"cortometraje","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6jlQiwcsV9Q&list=PLbaKAYPM0fwxKZIwWvF_XSlFAUlRCQYcX&index=6&ab_channel=EstrellaDamm","questions":"\u00bfC\u00f3mo han evolucionado los anuncios de Estrella Damm a lo largo del tiempo? \u00bfC\u00f3mo comenz\u00f3 la empresa a centrar su estrategia publicitaria en los videoclips anuales? \u00bfQu\u00e9 significado adquiri\u00f3 el anuncio musical anual de Estrella Damm? \u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o empezaron a apostar por los cortometrajes? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00edan seguir desarrollando su modelo publicitario? \u00bfPodr\u00eda una empresa como esta organizar un concurso anual tem\u00e1tico de cortometrajes grabados con tel\u00e9fonos m\u00f3viles? \u00bfQu\u00e9 premio se otorgar\u00eda al equipo que realizara el cortometraje ganador? \u00bfSe les brindar\u00eda la oportunidad de escribir y dirigir el anuncio del pr\u00f3ximo a\u00f1o con recursos profesionales? \u00bfC\u00f3mo se impulsar\u00eda la industria cinematogr\u00e1fica en diferentes territorios a trav\u00e9s de la publicidad? \u00bfLa percepci\u00f3n de la publicidad cambiar\u00eda?","video_type":"cortometraje","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CNNLvujgzXY&ab_channel=JipiandoCine","questions":"\u00bfC\u00f3mo grabar sin tener recursos econ\u00f3micos? \u00bfC\u00f3mo lograr calidad cinematogr\u00e1fica con limitaciones de presupuesto? \u00bfDe qu\u00e9 manera los tutoriales pueden brindar herramientas a los principiantes en la grabaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1nto contenido did\u00e1ctico de este tipo est\u00e1 disponible en YouTube y otras plataformas? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas se pueden aprender a trav\u00e9s de videos de este tipo? \u00bfHasta qu\u00e9 punto se puede adquirir conocimiento al mirar videos instructivos?","video_type":"tutorial","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qSaXAsi8XAY&ab_channel=ThePenultimateConquest","questions":"\u00bfC\u00f3mo se vislumbra el futuro? \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n los cambios en el mundo en los pr\u00f3ximos 100 a\u00f1os? \u00bfNos espera un mundo en constante crisis? \u00bfQu\u00e9 define al g\u00e9nero ciberpunk? \u00bfHemos perdido el optimismo en el camino? \u00bfQu\u00e9 suele ocurrir durante per\u00edodos de cambio? \u00bfC\u00f3mo evolucionar\u00e1 nuestra relaci\u00f3n con el entorno? \u00bfLa humanidad deber\u00e1 adaptarse a las nuevas realidades clim\u00e1ticas? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la vida en el futuro? \u00bfQu\u00e9 influencia tiene el cine en la creaci\u00f3n de visiones futuristas? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el movimiento solarpunk? \u00bfC\u00f3mo podemos recuperar el optimismo en relaci\u00f3n al futuro? \u00bfQu\u00e9 sistemas tecnol\u00f3gicos nos permitir\u00e1n reducir las emisiones de CO2? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 nuestra relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda y la naturaleza? \u00bfQu\u00e9 tipo de sistema pol\u00edtico ser\u00eda necesario para construir este futuro deseado? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas definen al movimiento solarpunk? \u00bfEs el solarpunk solo una expresi\u00f3n est\u00e9tica? \u00bfQu\u00e9 papel juega la est\u00e9tica en los procesos de transformaci\u00f3n? \u00bfEs posible cambiar el mundo sin tener esperanza en el futuro? \u00bfEl cambio social y ecol\u00f3gico debe ir acompa\u00f1ado de un cambio art\u00edstico? \u00bfLa ciencia ficci\u00f3n puede ser considerada una forma de activismo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IwR4p3enp5A&ab_channel=AlbaLafarga","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por sociedades postcolapsistas? \u00bfEs posible mantener la neutralidad pol\u00edtica en un argumento ecol\u00f3gico? \u00bfC\u00f3mo se relaciona cada sociedad con la naturaleza? \u00bfIdealizamos el pasado en su estado natural? \u00bfC\u00f3mo podemos superar la dicotom\u00eda entre el ser humano y la naturaleza? \u00bfQu\u00e9 lecciones podemos extraer de pel\u00edculas como DUNE y NAUSICAA en relaci\u00f3n a estos temas?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ubLN1pjCeyI&ab_channel=EsquizofreniaNatural","questions":"\u00bfC\u00f3mo se fund\u00f3 Studio Ghibli? \u00bfCu\u00e1l fue la obra previa de sus creadores y en qu\u00e9 contexto hist\u00f3rico se llev\u00f3 a cabo? \u00bfPuede un estudio garantizar la libertad creativa de los directores? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda mantenerse a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 medidas ser\u00edan necesarias para fomentar el surgimiento de nuevos talentos? \u00bfCu\u00e1l es la estructura empresarial que m\u00e1s promueve la libertad creativa y la diversidad de estilos? \u00bfSer\u00eda beneficioso que los directores se organizaran en una cooperativa? \u00bfC\u00f3mo se obtendr\u00eda financiamiento para ello? \u00bfDeber\u00eda seguir dependiendo principalmente de la venta de entradas como tradicionalmente se ha hecho? \u00bfQu\u00e9 otras fuentes de financiamiento podr\u00edan garantizar la sostenibilidad econ\u00f3mica de una compa\u00f1\u00eda de este tipo? \u00bfPuede un estudio arriesgar si sus ingresos dependen en gran medida de la venta de entradas? \u00bfSer\u00eda viable que los espectadores pagaran una suscripci\u00f3n mensual para apoyar este modelo? \u00bfSe podr\u00eda crear una plataforma de producci\u00f3n que asegure la libertad creativa? \u00bfSer\u00eda posible ofrecer descuentos a los clientes en las entradas de las salas de cine?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ud1LxsBBxyU&ab_channel=kinofilme","questions":"\u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en Catalu\u00f1a en 1936 despu\u00e9s del golpe de estado de los sublevados? \u00bfQu\u00e9 signific\u00f3 la derrota de las fuerzas sublevadas en Barcelona? \u00bfQu\u00e9 ambiente se vivi\u00f3 tras el fin de los enfrentamientos? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 con la organizaci\u00f3n de f\u00e1bricas y talleres? \u00bfPerdieron los propietarios la propiedad de muchos establecimientos? \u00bfQu\u00e9 representaba la CNT en esa \u00e9poca? \u00bfPuede funcionar una sociedad sin jerarqu\u00edas? \u00bfC\u00f3mo continuaron produciendo las f\u00e1bricas en Barcelona despu\u00e9s del golpe de estado sin la presencia de los propietarios? \u00bfQu\u00e9 es el anarco-sindicalismo? \u00bfQu\u00e9 es la autogesti\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 la mayor\u00eda de los grandes propietarios abandonaron el pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 con los propietarios de peque\u00f1as y medianas empresas? \u00bfC\u00f3mo fue posible lograr un cambio tan repentino y mantener la ciudad en funcionamiento? \u00bfQu\u00e9 es la colectivizaci\u00f3n de una empresa? \u00bfC\u00f3mo se gestiona una empresa de manera colectiva? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre una colectividad y una cooperativa? \u00bfC\u00f3mo se organiza una empresa de forma democr\u00e1tica? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 cuando se institucionaliz\u00f3 la revoluci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se prohibieron las colectividades? \u00bfEs posible que la guerra civil se perdiera debido a la centralizaci\u00f3n de la econom\u00eda catalana? \u00bfSe produjo en Catalu\u00f1a entre 1936 y 1939 la transformaci\u00f3n econ\u00f3mico-social m\u00e1s radical del siglo XX?","video_type":"documental","language":"CAT","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=A9039Dach7I&ab_channel=EscupamosLaHistoria La revoluci\u00f3n del Kurdist\u00e1n y el confederalismo democr\u00e1tico","questions":"\u00bfQu\u00e9 ha significado la revoluci\u00f3n en el Kurdist\u00e1n? \u00bfQu\u00e9 es el municipalismo libertario? \u00bfQu\u00e9 es la regi\u00f3n del Kurdist\u00e1n? \u00bfEs el Kurdist\u00e1n la naci\u00f3n sin estado m\u00e1s grande del mundo? \u00bfC\u00f3mo se organiza tradicionalmente la sociedad kurda? \u00bfQu\u00e9 implica que una sociedad est\u00e9 organizada de manera descentralizada? \u00bfCu\u00e1ntos imperios ha enfrentado la regi\u00f3n a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 fue el Tratado de Lausana? \u00bfHa tenido el Kurdist\u00e1n alguna vez su propio estado? \u00bfPor qu\u00e9 las ideas anarquistas suelen surgir en naciones sin estado propio? \u00bfSon las armas las que dan poder al pueblo? \u00bfQui\u00e9n fue Murray Bookchin? \u00bfC\u00f3mo llegaron sus ideas y escritos a los militantes kurdos? \u00bfQu\u00e9 es el confederalismo democr\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo se han implementado estas ideas en las comunidades kurdas? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el movimiento de liberaci\u00f3n de la mujer en la revoluci\u00f3n kurda? \u00bfQu\u00e9 podemos aprender de la revoluci\u00f3n kurda? \u00bfEs necesaria la jerarqu\u00eda para que una sociedad funcione?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LmVW0U9hohk Qu\u00e9 es la Econom\u00eda Social y Solidaria?","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la econom\u00eda social y solidaria? \u00bfQu\u00e9 valores pretende promover? \u00bfEn qu\u00e9 se diferencia de la econom\u00eda colaborativa? \u00bfEs posible otro modelo econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 formas de gesti\u00f3n fomenta la econom\u00eda social? \u00bfCu\u00e1les son sus fundamentos? \u00bfQu\u00e9 importancia otorga a la sostenibilidad? \u00bfY a la democracia? \u00bfPodr\u00eda funcionar una sociedad en la que el cooperativismo y la econom\u00eda solidaria fueran los modelos empresariales y econ\u00f3micos predominantes? \u00bfSer\u00eda compatible con la empresa privada? \u00bfSer\u00eda necesario el papel del Estado en una econom\u00eda como esta?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VexUwOVYsmE Documental Econom\u00eda Solidaria en Barcelona","questions":"\u00bfQu\u00e9 importancia tuvo el cooperativismo en la Barcelona de los a\u00f1os 30? \u00bfQu\u00e9 era un ateneo cooperativo? \u00bfQu\u00e9 fueron las colectivizaciones de empresas y c\u00f3mo se organizaba el poder en ellas? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 resurgiendo el cooperativismo en Catalunya? \u00bfQu\u00e9 es la integraci\u00f3n horizontal? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas que forman parte de este movimiento se apoyan entre s\u00ed? \u00bfC\u00f3mo crece una empresa basada en la participaci\u00f3n de trabajadores y cooperativistas? \u00bfQu\u00e9 es la estrategia de la fresa? \u00bfEs enriquecedor que en una econom\u00eda coexistan diferentes tipos de organizaciones empresariales? \u00bfTiene sentido cambiar la forma en que nos asociamos para avanzar hacia un modelo m\u00e1s justo y sostenible? \u00bfQu\u00e9 es la XES? \u00bfDebe ser cooperativa una empresa que sea parte de la XES? \u00bfPuede el capitalismo coexistir con la econom\u00eda solidaria? \u00bfSe excluyen mutuamente?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/television\/20131009\/documentos-tv-monedas-cambio\/760907.shtml","questions":"\u00bfQu\u00e9 hace que una moneda sea m\u00e1s valiosa que otra? \u00bfQu\u00e9 se necesita para crear una moneda? \u00bfEs necesario que el estado la apruebe? \u00bfEs suficiente que un barrio comience a usarla? \u00bfQu\u00e9 son las monedas sociales? \u00bfPara qu\u00e9 se utilizan? \u00bfQu\u00e9 es una moneda complementaria? \u00bfCada moneda complementaria funciona de manera diferente? \u00bfEn qu\u00e9 se diferencian? \u00bfPor qu\u00e9 es interesante para la gente de un barrio utilizarlas? \u00bfPueden los peque\u00f1os comercios competir con los grandes supermercados? \u00bfAyudan este tipo de monedas a hacer que la econom\u00eda local sea m\u00e1s rentable? \u00bfPor qu\u00e9 un vecino no podr\u00eda intercambiar los huevos que le sobran de su gallinero por otros productos utilizando la moneda actual? \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil hacer algo as\u00ed con la moneda actual? \u00bfEstas monedas promover\u00edan el consumo responsable si se generalizaran? \u00bfC\u00f3mo se puede promover el comercio local y sostenible en un mundo cada vez m\u00e1s globalizado?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AUSdOaRNtjk&ab_channel=Coop57 La Historia de Coop57 ","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona Coop57? \u00bfA qu\u00e9 necesidad respondi\u00f3 la creaci\u00f3n de este banco? \u00bfPor qu\u00e9 se cre\u00f3 Coop57? \u00bfC\u00f3mo ayuda a financiar proyectos con valores cooperativos y de econom\u00eda social? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa financiera? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre las cooperativas financieras y la banca mutual? \u00bfC\u00f3mo se organiza una cooperativa financiera? \u00bfQui\u00e9nes son sus clientes? \u00bfQu\u00e9 necesidades intenta cubrir esta nueva forma de financiaci\u00f3n? \u00bfDepende Coop57 del banco central? \u00bfC\u00f3mo crece una empresa como esta? \u00bfC\u00f3mo se expande a nuevos territorios? \u00bfFunciona de la misma manera en cada territorio? \u00bfQu\u00e9 fueron las mutuas autogestionarias italianas? \u00bfC\u00f3mo se crea una estructura empresarial descentralizada? \u00bfCu\u00e1l es la estructura empresarial que permite mayor diversidad en la organizaci\u00f3n interna? \u00bfC\u00f3mo afronta una crisis este tipo de entidad financiera?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=l-099RqUM-A Supermercados cooperativos","questions":"\u00bfLes interesar\u00eda econ\u00f3micamente a los grandes supermercados cambiar su modelo de distribuci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1nto tiempo llevamos yendo en direcci\u00f3n opuesta a la sostenibilidad? \u00bfDesaparece la \u00e9tica cuando solo se busca el beneficio econ\u00f3mico? \u00bfDepende el consumidor de las grandes multinacionales? \u00bfQu\u00e9 son los supermercados cooperativos? \u00bfAct\u00faan como intermediarios entre vecinos y productores? \u00bfPromueven los sistemas de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n sostenibles? \u00bfQu\u00e9 es el supermercado Food Coop? \u00bfQu\u00e9 papel podr\u00edan desempe\u00f1ar los supermercados cooperativos para fomentar el consumo sostenible? \u00bfHabr\u00e1 nuevos supermercados cooperativos en ciudades de toda Espa\u00f1a? \u00bfCambiar\u00eda entonces la forma en que nos alimentamos? \u00bfQu\u00e9 impacto tendr\u00eda en los suelos agr\u00edcolas, los r\u00edos y mares de Espa\u00f1a si se redujera gradualmente el consumo de agroqu\u00edmicos y envases de pl\u00e1stico?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jWcnggRzxjw&ab_channel=MARESMadrid Entrevista al director de food coop","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds se origin\u00f3 Food Coop? \u00bfCu\u00e1les son las ventajas de un supermercado cooperativo cuando funciona? \u00bfC\u00f3mo logra reducir costos y competir con otras grandes cadenas de distribuci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo afecta esto al precio? \u00bfQu\u00e9 se necesita para iniciar un supermercado cooperativo? \u00bfC\u00f3mo conviven la cooperaci\u00f3n y la competencia entre empresas? \u00bfCu\u00e1l es la historia detr\u00e1s de este modelo? \u00bfQu\u00e9 sistemas hacen que un supermercado cooperativo funcione? \u00bfPor qu\u00e9 no es viable si la cooperativa es peque\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se cre\u00f3 el supermercado cooperativo en Par\u00eds? \u00bfPor qu\u00e9 comenzaron con una peque\u00f1a tienda? \u00bfC\u00f3mo obtuvieron la inversi\u00f3n para iniciar el proyecto? \u00bfCu\u00e1nto dinero se requiere para comenzar una iniciativa similar? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que todo el mundo est\u00e9 invitado a usar la cooperativa, incluso si no consumen de manera responsable?","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8jfqfcCCP5g&ab_channel=idealista%2Fnews Cooperativas de vivienda en cesi\u00f3n de uso sostre c\u00edvic","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de vivienda? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la cesi\u00f3n de uso? \u00bfDe qui\u00e9n es la propiedad de la vivienda en este modelo? \u00bfSe tiene un derecho de uso indefinido? \u00bfC\u00f3mo afecta esto a la estabilidad del usuario? \u00bfCu\u00e1nto se tiene que pagar? \u00bfEste modelo resuelve los actuales problemas de los precios de la vivienda? \u00bfCu\u00e1nto paga mensualmente un usuario de una cooperativa de vivienda? Si este modelo de vivienda estuviera generalizado, \u00bfayudar\u00eda a estabilizar los precios de alquiler? \u00bfSeguir\u00edan subiendo si no se aumenta la oferta de viviendas? \u00bfQu\u00e9 pa\u00edses han adoptado este modelo desde hace tiempo? \u00bfEs un concepto nuevo? \u00bfTiene beneficios para el inversor?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ay8wGKRPUVA&t=264s&ab_channel=INACOOP Cooperativas de vivienda Uruguay","questions":"\u00bfFunciona este modelo en Uruguay? \u00bfC\u00f3mo es vivir en una cooperativa de vivienda? \u00bfCambia la forma en que los vecinos se relacionan entre s\u00ed? \u00bfSe construyen edificios con la participaci\u00f3n de los futuros residentes? \u00bfQu\u00e9 beneficios ofrece este modelo a los usuarios? \u00bfSe crean lazos diferentes entre los miembros de la cooperativa? \u00bfVeremos cambios en la forma en que nos relacionamos con nuestros vecinos a medida que se popularicen las cooperativas de vivienda? \u00bfEste modelo afectar\u00e1 gradualmente al sistema de vivienda de compra y alquiler actual?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qMsrZFPEnTA SOM energ\u00eda entrevista","questions":"\u00bfC\u00f3mo funcionan nuestras cooperativas de energ\u00eda? \u00bfEn qu\u00e9 se utilizan los beneficios obtenidos por estas cooperativas? \u00bfC\u00f3mo se toman las decisiones en estas cooperativas? \u00bfC\u00f3mo se financian los proyectos de energ\u00edas renovables? \u00bfCu\u00e1les son las ventajas de contratar los servicios de una cooperativa de energ\u00eda? \u00bfC\u00f3mo pueden beneficiarse al fomentar el ahorro energ\u00e9tico de los consumidores? \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual del transporte de energ\u00eda en nuestro pa\u00eds? \u00bfPor qu\u00e9 solo cuatro empresas privadas controlan el 98% de este sector?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sVL3R4ooL0s&ab_channel=aracoop Cos cooperativa entrevista aracoop","questions":"\u00bfEs \u00e9tico hacer negocio en el campo de la sanidad? \u00bfC\u00f3mo funcionan las cooperativas sanitarias? \u00bfQu\u00e9 enfoque de salud promueve la cooperativa COS? \u00bfPodr\u00eda existir un modelo de sanidad liberalizado en el que la mayor\u00eda de los centros funcionen como cooperativas? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los beneficios de este enfoque? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s efectivo en situaciones de crisis como la pandemia de COVID-19? \u00bfHabr\u00eda m\u00e1s oportunidades para enfocarse en la prevenci\u00f3n de enfermedades? \u00bfSe dar\u00eda espacio a modelos de medicina alternativa dentro de estas cooperativas? \u00bfEntrar\u00edan en competencia con otras empresas privadas del sector? \u00bfColaborar\u00edan entre ellas? \u00bfPodr\u00edan satisfacer mejor las necesidades de los consumidores? \u00bfPrevalecer\u00eda la forma de organizaci\u00f3n empresarial que genere m\u00e1s confianza en las personas?","video_type":"entrevista","language":"CAT","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fLmefulxhrM&ab_channel=Caf%C3%A9Kyoto CONSUMISMO | Zygmunt Bauman ","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la publicidad y cu\u00e1l es su prop\u00f3sito? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo del marketing en la actualidad? \u00bfExiste un inter\u00e9s en que los productos tengan una vida \u00fatil limitada? \u00bfConsideramos a las personas como objetos de consumo en s\u00ed mismas? \u00bfPor qu\u00e9 utilizamos los productos como s\u00edmbolos de identidad? \u00bfQu\u00e9 nos lleva a elegir un estilo de vestimenta particular? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito del consumo en nuestras vidas? \u00bfLa forma en que nos vestimos define nuestra identidad?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ASxt0TAdhjo&ab_channel=Quetzal C\u00f3mo el feminismo ense\u00f1\u00f3 a las mujeres a fumar","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la sociedad de consumo y c\u00f3mo nos afecta? \u00bfConsumimos productos por necesidad o por otros motivos? \u00bfC\u00f3mo influye la publicidad en nuestras decisiones de compra? \u00bfCu\u00e1l es el origen y caracter\u00edsticas del estilo publicitario actual? \u00bfC\u00f3mo eran los anuncios en el pasado y c\u00f3mo han evolucionado? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre una cultura de deseos y una cultura de necesidades? \u00bfPor qu\u00e9 a veces compramos cosas que no necesitamos? \u00bfLa publicidad nos manipula o tenemos libre albedr\u00edo en nuestras decisiones de compra? \u00bfEs sostenible el modelo actual de consumo? \u00bfSer\u00eda posible tener publicidad en un sistema de consumo sostenible? \u00bfC\u00f3mo la publicidad se apropia de los movimientos sociales y qu\u00e9 impacto tiene en ellos? \u00bfPuede ayudar a difundir las ideas de un movimiento o es una apropiaci\u00f3n oportunista?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.bbc.co.uk\/iplayer\/episodes\/p00ghx6g\/the-century-of-the-self","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Edward Bernays y cu\u00e1l fue su papel en el desarrollo de la publicidad? \u00bfC\u00f3mo se origin\u00f3 y qui\u00e9nes fueron los pioneros del sistema de publicidad actual? \u00bfC\u00f3mo cambi\u00f3 la percepci\u00f3n de los productos en la sociedad occidental? \u00bfCu\u00e1les fueron las razones para promover el consumo basado en el deseo en lugar de la necesidad? \u00bfQu\u00e9 es la psicolog\u00eda de masas y c\u00f3mo se relaciona con la publicidad?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wmDoUa4f-NM&ab_channel=Then%26Now Our Consumer Society","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el consumismo y cu\u00e1ndo se desarroll\u00f3 en la sociedad moderna? \u00bfEs posible vivir sin participar en el consumo? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la publicidad a lo largo del tiempo? \u00bfQu\u00e9 factores determinan el valor de un producto en la sociedad actual? \u00bfEs posible escapar del consumismo y cu\u00e1les son sus efectos negativos? \u00bfC\u00f3mo influyen las im\u00e1genes y los anuncios en nuestros deseos y decisiones de compra? \u00bfLa publicidad tiene la capacidad de crear deseos en los consumidores? \u00bfCu\u00e1l ha sido la relaci\u00f3n entre el consumismo y la centralizaci\u00f3n de la cadena de producci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 significa estar alienado en el contexto del consumismo? \u00bfC\u00f3mo podemos consumir de manera consciente y qu\u00e9 implica el consumo \u00e9tico?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AhGboy9oDLQ&ab_channel=EsquizofreniaNatural La ERA del HIPER CONSUMISMO \u2013 Documental Corto","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la motivaci\u00f3n detr\u00e1s de la compra de prendas innecesarias? \u00bfQu\u00e9 es la obsolescencia programada y c\u00f3mo influye en nuestra relaci\u00f3n con los productos? \u00bfPor qu\u00e9 desperdiciamos grandes cantidades de ropa en lugar de reutilizarla o reciclarla? \u00bfDe qu\u00e9 manera el consumismo afecta nuestra valoraci\u00f3n del trabajo y la tendencia a descartarlo f\u00e1cilmente? \u00bfC\u00f3mo eran los anuncios publicitarios en el pasado y c\u00f3mo han evolucionado? \u00bfPor qu\u00e9 las campa\u00f1as publicitarias tienden a dirigirse hacia adolescentes y j\u00f3venes adultos? \u00bfC\u00f3mo el consumismo ha influenciado nuestras relaciones interpersonales? \u00bfTratamos a las personas como objetos de consumo? \u00bfQu\u00e9 significa la desechabilidad en el contexto del consumismo y c\u00f3mo se ha extendido esta mentalidad a las personas? \u00bfQu\u00e9 ocurre con el hiperconsumo a medida que envejecemos y por qu\u00e9 algunas personas intentan mantenerse artificialmente j\u00f3venes? \u00bfDe qu\u00e9 manera el consumismo anula el sentido de comunidad? \u00bfC\u00f3mo el consumismo nos segmenta en funci\u00f3n de lo que consumimos? \u00bfSomos capaces de estar satisfechos o estamos constantemente buscando m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 efecto tiene la publicidad a la que estamos expuestos en nuestra forma de pensar y actuar?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FaK3koLyChE&t=107s&ab_channel=OurChangingClimate Dont buy this jacket","questions":"\u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 cuando est\u00e9 de moda consumir lo m\u00ednimo? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la situaci\u00f3n de las empresas? \u00bfC\u00f3mo ser\u00edan sus campa\u00f1as publicitarias? \u00bfEs posible la existencia de publicidad anti consumista? \u00bfLes interesar\u00eda a las empresas llevar a cabo campa\u00f1as anti consumistas? \u00bfQu\u00e9 se entiende por 'green washing'? \u00bfQu\u00e9 cambios deber\u00eda realizar una empresa en su modelo de producci\u00f3n antes de lanzar publicidad verde? \u00bfQu\u00e9 empresas ser\u00edan viables en un futuro anti consumista y cu\u00e1les no? \u00bfC\u00f3mo se desarroll\u00f3 la campa\u00f1a publicitaria de Patagonia en 2011? \u00bfQu\u00e9 servicios y propuestas ofrece la empresa? \u00bfPuede una empresa, cuya supervivencia depende del consumo de sus productos, llevar a cabo una campa\u00f1a anti consumista? \u00bfPor qu\u00e9 no?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OJvKJ8fjHz8 Supermercado sin envase","questions":"\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la situaci\u00f3n de los supermercados cuando deban evitar los envases? \u00bfEs factible comprar casi todo sin envases de pl\u00e1stico? \u00bfEs posible un futuro en el que no necesitemos envases para realizar compras? \u00bfNos enfocar\u00edamos m\u00e1s en la calidad del producto que en la marca y el marketing? \u00bfSer\u00eda necesaria la publicidad si la calidad del producto fuera lo \u00fanico importante? \u00bfC\u00f3mo se adquieren detergentes o jabones sin envases de pl\u00e1stico? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios de comprar a granel? \u00bfCompras \u00fanicamente lo necesario? \u00bfC\u00f3mo se valoriza el hecho de que un producto sea agroecol\u00f3gico o de comercio justo?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kKoxZkEj8t8&t=106s&ab_channel=Urban%C3%B3polis \u00bfPor qu\u00e9 las CIUDADES SOVI\u00c9TICAS Eran Tan Diferentes A Las Occidentales?","questions":"\u00bfCu\u00e1l era la concepci\u00f3n de la ciudad en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica? \u00bfQu\u00e9 se entiende por separaci\u00f3n de funciones en urbanismo? \u00bfCu\u00e1les son los factores que contribuyen a la existencia de ciudades dependientes de los autom\u00f3viles? \u00bfQu\u00e9 tipo de ciudad se gener\u00f3 como resultado de la planificaci\u00f3n urbana? \u00bfCu\u00e1les son las implicaciones de la organizaci\u00f3n del espacio seg\u00fan su uso?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gKWi5tfAZsQ&ab_channel=DiggableMonkeyVideoProductions","questions":"Si abrir cualquier negocio que no est\u00e9 dirigido al turismo resulta econ\u00f3micamente inviable, \u00bfc\u00f3mo puede existir una vida urbana saludable en el barrio? \u00bfPor qu\u00e9 los comercios tradicionales desaparecen en algunos barrios arrasados por el turismo? \u00bfPuede considerarse vida urbana el constante paseo de miles de turistas? \u00bfPor qu\u00e9 se tiene la sensaci\u00f3n de que las calles se convierten en supermercados, cuando antes no era as\u00ed? En una calle repleta de diversos peque\u00f1os comercios, \u00bfno se vend\u00edan tambi\u00e9n cosas anteriormente? \u00bfCu\u00e1les son las conclusiones a las que llega Jane Jacobs en su libro \"Muerte y Vida de las grandes ciudades\"? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la coexistencia y la diversidad de usos en una ciudad o barrio? \u00bfQu\u00e9 se necesita para que los peque\u00f1os negocios sean rentables en un barrio?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Lid9ELzzT8Y&ab_channel=Philea-PhilanthropyEuropeAssociation Jan Gehl on changing mindsets about urban planning and living","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 periodo se abandon\u00f3 el dise\u00f1o de ciudades a escala humana? \u00bfQu\u00e9 se entiende por la ciudad de los 15 minutos? \u00bfQui\u00e9n fue Jane Jacobs? \u00bfC\u00f3mo las grandes empresas automotrices influyeron en el dise\u00f1o de las ciudades estadounidenses seg\u00fan sus intereses? \u00bfC\u00f3mo se pueden combinar diferentes modos de transporte urbano en una misma ciudad? \u00bfEs necesario aumentar la densidad de las ciudades para desincentivar el uso del autom\u00f3vil? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 evolucionando la movilidad en muchas ciudades del mundo?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uxykI30fS54&ab_channel=NotJustBikes Why City Design is Importnt (and Why I Hate Houston)","questions":"\u00bfDe qu\u00e9 depende que estemos a gusto en unos barrios y no en otros? \u00bfC\u00f3mo afecta el dise\u00f1o urbano a la forma en que experimentamos la vida en una ciudad? \u00bfPor qu\u00e9 los estadounidenses dependen tanto del autom\u00f3vil? \u00bfQui\u00e9n es responsable de establecer la regulaci\u00f3n urbana en Estados Unidos? \u00bfPor qu\u00e9 hay barrios en los que los residentes se ven obligados a tener un coche como medio de transporte?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5mc4Rh8mEDQ&t=87s&ab_channel=LibertadDigital taxi-VTC la otra cara de la guerra","questions":"\u00bfEl servicio de taxi es una alternativa al uso del autom\u00f3vil privado? \u00bfCu\u00e1l es la competencia real de los taxistas?  \u00bfLas VTC (veh\u00edculos de transporte con conductor) son la \u00fanica competencia de los taxistas? \u00bfSe considera cualquier forma de transporte como competencia de los taxistas? \u00bfLas VTC podr\u00edan incluso ser aliadas de los taxistas? \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n para resolver este conflicto? \u00bfCu\u00e1l es el factor clave del \u00e9xito de las VTC? \u00bfLos taxistas podr\u00edan desarrollar su propia aplicaci\u00f3n y unirse en una sola plataforma? \u00bfSer\u00eda una estrategia inteligente implementar tarifas preestablecidas? \u00bfY si se permitiera calificar a los taxistas? \u00bfSi se unieran y cambiaran su modelo, podr\u00edan acabar con Uber y Cabify en tan solo 15 d\u00edas? \u00bfQu\u00e9 tipo de servicio podr\u00edan ofrecer 15,000 coches con todas estas mejoras? \u00bfPodr\u00edan incluso desplazar al uso del autom\u00f3vil privado? \u00bfC\u00f3mo se resolvi\u00f3 el problema de las licencias en Australia?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h-N-HkejAmk&t=210s","questions":"\u00bfCu\u00e1l ha sido el resultado de la implementaci\u00f3n de la supermanzana en Vitoria-Gasteiz? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios de la peatonalizaci\u00f3n de las calles? \u00bfCu\u00e1nto espacio ocupa el coche en las v\u00edas p\u00fablicas? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 el modelo de transporte en el futuro? \u00bfSe utilizar\u00e1n veh\u00edculos que requieran menos espacio para circular? \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 con el exceso de espacios de estacionamiento que quedar\u00edan en desuso? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la forma de utilizar las calles? \u00bfDe qu\u00e9 sirve peatonalizar una calle si los residentes no la utilizan de manera diferente? \u00bfLos ni\u00f1os podr\u00edan volver a jugar en las calles? \u00bfVer\u00edamos actividades en la calle que nunca se han realizado antes? \u00bfSer\u00eda com\u00fan ver a la gente colocar mesas para comer en la calle los fines de semana? \u00bfSer\u00eda habitual que la gente asistiera a eventos en la calle? \u00bfHabr\u00eda una mayor presencia de m\u00fasicos y personas paseando? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el papel del peque\u00f1o comerciante en este escenario? \u00bfSer\u00eda una figura conocida por los residentes del \u00e1rea? \u00bfSer\u00eda com\u00fan vender productos en la calle en d\u00edas soleados? \u00bfTiene el ayuntamiento el derecho de prohibir ciertos usos en la v\u00eda p\u00fablica?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RYuGWOjm26E&ab_channel=DWREV-Cars%26Mobility Whats Streets Do You Want\u00a0? Fixing Urban Planning in Paris and Barcelona","questions":"\u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos replantear las ciudades en las que vivimos? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00edamos crear nuevos barrios con cualidades deseables? \u00bfFue f\u00e1cil en Holanda cambiar la movilidad urbana e implementar carriles para bicicletas? \u00bfPor qu\u00e9 tenemos la tendencia de dise\u00f1ar las calles exclusivamente para los autom\u00f3viles? \u00bfC\u00f3mo habr\u00eda sido Holanda si no se hubiera luchado por dise\u00f1ar ciudades amigables para la bicicleta? \u00bfQu\u00e9 logros se han alcanzado con la implementaci\u00f3n de la supermanzana en Sant Antoni y c\u00f3mo podr\u00eda replicarse?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HoLeJbOyFe8&ab_channel=VisualPolitik La nueva pol\u00edtica contra el coche visualpolitik","questions":"\u00bfEs el coche particular el medio de transporte m\u00e1s eficaz? \u00bfEs l\u00f3gico que cada familia tenga su propio veh\u00edculo? \u00bfCu\u00e1les son los inconvenientes de que cada familia en una ciudad posea un coche particular? \u00bfCu\u00e1nto espacio de aparcamiento se requiere para albergar esta gran cantidad de veh\u00edculos? \u00bfCu\u00e1l es la superficie total de estacionamiento en una ciudad? \u00bfCu\u00e1l es la mejor pol\u00edtica para reducir el uso del autom\u00f3vil? \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n implementando en todo el mundo para abordar este problema? \u00bfQu\u00e9 efectos econ\u00f3micos se producen al restringir el acceso de los veh\u00edculos de acuerdo a diferentes criterios? \u00bfQu\u00e9 es la tasa de congesti\u00f3n en ciudades como Londres o Mil\u00e1n? \u00bfCu\u00e1l ha sido el sistema m\u00e1s eficiente para resolver este problema? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema de tasa de congesti\u00f3n en Singapur? \u00bfSer\u00eda interesante implementar el sistema de oferta y demanda de Singapur en otros lugares? \u00bfSe reinvertir\u00eda en mejorar el transporte p\u00fablico los beneficios obtenidos de este sistema? \u00bfQu\u00e9 resultados se han obtenido hasta ahora con este enfoque?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hRD3l3rlMpo&ab_channel=JourneymanPictures How a Brazilian City Has Revolutionized Urban Planning","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 es tan revolucionario el urbanismo de Curitiba, Brasil? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la movilidad en la ciudad? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema de autobuses en Curitiba? \u00bfC\u00f3mo logra transportar m\u00e1s pasajeros que el metro? \u00bfQui\u00e9n se encarga del mantenimiento de los parques y el corte de c\u00e9sped? \u00bfC\u00f3mo fomentar la confianza en la posibilidad de cambios positivos en las ciudades?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8vPW7LA2hXc&ab_channel=VISUALUTOPIASbyJanKamensky VISUAL UTOPIAS by Jan Kamensky","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la importancia de imaginar c\u00f3mo podr\u00eda ser una calle antes de llevar a cabo su reforma?","video_type":"videoclip","language":"","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gJOiEbdFURE&ab_channel=PlantHealthCureBV El suelo es un organismo viviente","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los cambios en la agricultura desde la Segunda Guerra Mundial? \u00bfQu\u00e9 es el abono sint\u00e9tico y cu\u00e1les son sus efectos a largo plazo? \u00bfC\u00f3mo se ve afectada la diversidad de un campo cuando se utiliza este tipo de producto? \u00bfCu\u00e1l es el impacto de estas sustancias en la fauna y flora? \u00bfPor qu\u00e9 los agricultores dependen cada vez m\u00e1s de los productos para el control de plagas y c\u00f3mo esto afecta su dependencia? \u00bfC\u00f3mo podemos mejorar la calidad del suelo? \u00bfCu\u00e1l es el proceso de crecimiento de las plantas y c\u00f3mo funciona la vida en el suelo? \u00bfC\u00f3mo se da la cooperaci\u00f3n entre las plantas y las bacterias? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios cuando una planta recibe ayuda de un hongo micorr\u00edcico? \u00bfQu\u00e9 es el humus y por qu\u00e9 ha desaparecido de las tierras agr\u00edcolas? \u00bfEs posible realizar plantaciones que no solo no da\u00f1en el medio ambiente, sino que tambi\u00e9n lo regeneren? \u00bfQu\u00e9 se considera progreso en la agricultura y cu\u00e1l es su importancia? \u00bfPuede una sociedad progresar sin tener un sistema agr\u00edcola sostenible?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2LSZnXZaGnk&ab_channel=laTanina Nunca uses este ACOLCHADO! \u2013 laTanina","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el acolchado y cu\u00e1l es su funci\u00f3n en la agricultura? \u00bfQu\u00e9 organismos se encargan de descomponer la materia org\u00e1nica en un bosque y en el campo? \u00bfPor qu\u00e9 el prado es m\u00e1s eficiente en t\u00e9rminos de productividad que el bosque? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s de la mayor diversidad presente en un prado en comparaci\u00f3n con un bosque? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la teor\u00eda de las sucesiones de Margalef? \u00bfCu\u00e1l es el papel del ganado en un prado? \u00bfQu\u00e9 tipos de microorganismos se encuentran en abundancia en el suelo de un prado y en el de un bosque? \u00bfPor qu\u00e9 un suelo rico en bacterias favorece una mayor producci\u00f3n en un huerto? \u00bfCu\u00e1l es la ventaja de tener un huerto que se asemeje a un prado de alimentos en lugar de un bosque de alimentos? \u00bfCu\u00e1les son las estrategias para maximizar la productividad de un cultivo ecol\u00f3gico?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OyBTARIl9LM&ab_channel=Permaculturenews","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la permacultura y cu\u00e1les son sus principios fundamentales? \u00bfC\u00f3mo dise\u00f1ar una granja para lograr la m\u00e1xima productividad con el m\u00ednimo esfuerzo? \u00bfDe qu\u00e9 manera podemos organizar nuestros recursos de manera eficiente para obtener el m\u00e1ximo rendimiento? \u00bfEn qu\u00e9 medida la permacultura busca imitar los sistemas naturales? \u00bfC\u00f3mo se relacionan las diferentes especies en un sistema diverso? \u00bfCu\u00e1les son los principios para vivir en abundancia seg\u00fan la permacultura? \u00bfQu\u00e9 son los policultivos y cu\u00e1l es su importancia? \u00bfPor qu\u00e9 es relevante analizar las caracter\u00edsticas de los elementos en un dise\u00f1o permacultural? \u00bfC\u00f3mo podemos crear un ecosistema sostenible donde no haya desperdicios? \u00bfCu\u00e1les son las diferentes zonas que rodean a una unidad familiar en permacultura? \u00bfQu\u00e9 sistemas se encuentran en cada una de estas zonas? \u00bfEn qu\u00e9 consiste una zanja de infiltraci\u00f3n y c\u00f3mo se utiliza en el dise\u00f1o hidrol\u00f3gico? \u00bfC\u00f3mo podemos aprovechar al m\u00e1ximo el agua que cae en un terreno? \u00bfC\u00f3mo se logra la rehidrataci\u00f3n de un terreno mediante un buen dise\u00f1o hidrol\u00f3gico? \u00bfQu\u00e9 es la acuacultura y c\u00f3mo se relaciona con la permacultura? \u00bfEs posible que el campo se asemeje cada vez m\u00e1s a nuestros bosques? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1n nuestros suelos en el futuro, dentro de 100 a\u00f1os? \u00bfSer\u00e1n inf\u00e9rtiles sin el uso de agroqu\u00edmicos o m\u00e1s f\u00e9rtiles que nunca?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ENG","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/youtu.be\/rO-79zQ5SZ4 finca subversiva sta guai antropoleg que es fa agricultor","questions":"\u00bfC\u00f3mo se lleva a cabo el control de plagas en un ecosistema natural? \u00bfPor qu\u00e9 no existen plagas en la selva? \u00bfC\u00f3mo han logrado estos ecosistemas sobrevivir durante millones de a\u00f1os sin la intervenci\u00f3n constante del ser humano? \u00bfPor qu\u00e9 deber\u00edamos comprar microorganismos cuando podemos obtenerlos del suelo del bosque? \u00bfCu\u00e1ntas especies se pueden cultivar en una finca y cu\u00e1les son los beneficios del policultivo? \u00bfDe qu\u00e9 manera podemos revitalizar los suelos agotados? \u00bfCu\u00e1les son los m\u00e9todos de fertilizaci\u00f3n del suelo m\u00e1s efectivos? \u00bfCu\u00e1l es el proceso para crear un compost de calidad? \u00bfEs necesario contar con un intermediario entre el agricultor y el consumidor? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene que los consumidores puedan visitar las tierras del productor?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=e7biuGqY00M&ab_channel=TheRegenAcademybyFrancescFont","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la direcci\u00f3n a la que nos lleva el modelo convencional de agricultura? \u00bfC\u00f3mo podemos cultivar un terreno de manera que mejore su ecosistema? \u00bfC\u00f3mo podemos desarrollar un sistema agr\u00edcola m\u00e1s resiliente ante los cambios y desastres naturales que se avecinan? \u00bfCu\u00e1l es la utilidad de diversificar la producci\u00f3n en la agricultura? \u00bfQu\u00e9 tipo de relaciones se establecen entre las especies en un sistema natural diverso? \u00bfPuede el agricultor intentar replicar estas sinergias? \u00bfPor qu\u00e9 es m\u00e1s dif\u00edcil regenerar un suelo sin la presencia de animales? \u00bfEs la agricultura regenerativa econ\u00f3micamente sostenible?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zne-COfx8-Y&ab_channel=HuertoParqueElLitre El jard\u00edn cercano a la naturaleza Fukuoka","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Masanobu Fukuoka y cu\u00e1les fueron sus contribuciones en la agricultura? \u00bfEs la industrializaci\u00f3n del campo la forma m\u00e1s eficiente de producir alimentos? \u00bfEs realmente efectiva y sostenible, o es un enfoque a ciegas? \u00bfCu\u00e1l es el m\u00e9todo de Fukuoka para plantar semillas de arroz y evitar que sean comidas por p\u00e1jaros? \u00bfC\u00f3mo realiza la siembra cuando la cebada a\u00fan no se ha cosechado? \u00bfC\u00f3mo logra Fukuoka mejorar la calidad del suelo incluso si se extraen nutrientes durante todo el a\u00f1o? \u00bfEs necesario arar o aplicar insecticidas en su enfoque? \u00bfC\u00f3mo convierte Fukuoka la paja en un recurso \u00fatil? \u00bfPor qu\u00e9 utiliza esti\u00e9rcol de gallina en su sistema agr\u00edcola? \u00bfCu\u00e1l es el m\u00e9todo y la raz\u00f3n detr\u00e1s de inundar su terreno durante solo 10 d\u00edas? \u00bfC\u00f3mo controla las malezas en su m\u00e9todo de cultivo? \u00bfPor qu\u00e9 el cultivo de Fukuoka no se ve afectado por las plagas que afectan a los terrenos vecinos? \u00bfC\u00f3mo podemos cultivar de la manera m\u00e1s cercana posible a la naturaleza? \u00bfEs incompatible el enfoque de Fukuoka de optimizar el trabajo agr\u00edcola con el uso de maquinaria? \u00bfPuede la maquinaria utilizarse de manera eficiente para reducir el trabajo innecesario? \u00bfEs necesario prescindir de la maquinaria agr\u00edcola en la agricultura ecol\u00f3gica? \u00bfSe adaptar\u00e1 la maquinaria agr\u00edcola al cultivo org\u00e1nico para aumentar su eficiencia?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hCJfSYZqZ0Y&ab_channel=DiscoverPermaculturewithGeoffLawton Bosque de alimentos Geoff Lawton","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por un bosque de alimentos y c\u00f3mo se podr\u00eda visualizar un bosque productivo? \u00bfCu\u00e1les son las diferentes capas que existen en este tipo de bosques? \u00bfEs posible tener especies que solo cumplan funciones de fertilizaci\u00f3n del suelo o proporcionen h\u00e1bitat para la diversidad animal? \u00bfQu\u00e9 variedad de especies productivas se pueden encontrar en un bosque de alimentos? \u00bfQu\u00e9 grado de estabilidad tiene un sistema como este y cu\u00e1nta productividad se puede obtener de \u00e9l? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda fomentar la sostenibilidad de los bosques y su gesti\u00f3n? \u00bfEs viable gestionar grandes extensiones de bosques? \u00bfCu\u00e1les son las consideraciones importantes en lugares donde no existen poblaciones cercanas para el cuidado y restauraci\u00f3n de los bosques? \u00bfEs necesario que las personas encargadas de la restauraci\u00f3n vivan cerca de la zona? \u00bfSe podr\u00edan establecer granjas en el territorio peninsular para promover estos sistemas? \u00bfSer\u00eda posible otorgar concesiones p\u00fablicas a personas interesadas en gestionar zonas remotas de bosques? \u00bfEs importante que las personas vivan cerca de dichas \u00e1reas si se desea manejar diferentes tipos de ganado, implementar sistemas de retenci\u00f3n de agua o establecer huertos para proyectos autosuficientes?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YBPLrr9Hph0&ab_channel=HappenFilms Incredible 1.5 Acre Permaculture\/Syntropic Food Forest","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por un sistema sintr\u00f3pico en la agricultura? \u00bfCu\u00e1les son los principios fundamentales de la agricultura sintr\u00f3pica? \u00bfC\u00f3mo se logra maximizar la producci\u00f3n total en estos sistemas? \u00bfPor qu\u00e9 es crucial tener un sistema diverso en este enfoque? \u00bfCu\u00e1l es el papel principal del agricultor en este tipo de cultivo? \u00bfLlegar\u00e1 un momento en el que la distinci\u00f3n entre jardiner\u00eda y agricultura desaparezca? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de imitar el funcionamiento de un bosque natural? \u00bfEs posible implementar estos sistemas en entornos urbanos? \u00bfQu\u00e9 valor est\u00e9tico y beneficios podr\u00edan aportar en t\u00e9rminos de generar conciencia sobre la importancia de cambiar el modelo alimentario actual?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Wxr8bBb-2GM&ab_channel=ObjetivodeLuz mas de 600 \u00e1rboles recuperaci\u00f3n de suelos Mas les Vinyes","questions":"Ver parte 2. \u00bfCu\u00e1les son las estrategias para aprovechar al m\u00e1ximo un terreno? \u00bfC\u00f3mo se puede lograr esto con el menor esfuerzo posible? \u00bfCu\u00e1les son los m\u00e9todos para plantar en suelos inicialmente inf\u00e9rtiles? \u00bfCu\u00e1l es el papel fundamental de los animales en la revitalizaci\u00f3n de un suelo? \u00bfPor qu\u00e9 es importante incorporar ganado en los cambios agr\u00edcolas? \u00bfQu\u00e9 beneficios se obtienen al intercalar \u00e1rboles frutales e hileras de parra? \u00bfPueden las ovejas pastar entre los \u00e1rboles y contribuir a la fertilidad y productividad del sistema? \u00bfExisten formas de maximizar el rendimiento del terreno a\u00fan m\u00e1s? \u00bfC\u00f3mo se puede utilizar la producci\u00f3n de miel para promover la polinizaci\u00f3n de los frutales? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de asegurar la presencia continua de flores para la polinizaci\u00f3n? \u00bfEs beneficioso para el terreno que los animales coman y dispersen las semillas de las plantas en su entorno?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/youtu.be\/wO_DL3tvcwU Documental Dehesa ganado manejo hol\u00edstico","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la importancia de las Dehesas y por qu\u00e9 est\u00e1n experimentando un declive gradual? \u00bfCu\u00e1les son las razones detr\u00e1s de su desaparici\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las posibles soluciones para salvarlas? \u00bfEl ganado es un consumidor o un generador de pasto en este ecosistema? \u00bfEs posible revertir el problema de deterioro y sequ\u00eda en las Dehesas? \u00bfExisten estrategias para revertir la desertificaci\u00f3n en \u00e1reas de Espa\u00f1a afectadas? \u00bfQu\u00e9 acciones puede tomar un ganadero para regenerar el suelo en su finca? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el dise\u00f1o en l\u00ednea clave y c\u00f3mo puede contribuir a la restauraci\u00f3n de las Dehesas? \u00bfQu\u00e9 es el manejo hol\u00edstico de pastoreo y c\u00f3mo puede influir en el estado del pasto? \u00bfC\u00f3mo cambia la condici\u00f3n del pasto al dividir el terreno en secciones y rotar un mayor n\u00famero de cabezas de ganado?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bxgIzYK8ZrY&t=414s&ab_channel=AGRhumus Bosque comestible AGRhumus","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un bosque comestible y qu\u00e9 tipos de plantas son interesantes cultivar en este m\u00e9todo? \u00bfCu\u00e1les son las diferentes capas o estratos que se encuentran en un bosque comestible? \u00bfC\u00f3mo ocurre la aparici\u00f3n de plantas productivas sin necesidad de plantarlas espec\u00edficamente? \u00bfDe qu\u00e9 manera un sistema diverso en un bosque comestible atrae insectos y fauna beneficiosa? \u00bfC\u00f3mo se pueden combinar estos sistemas con el bosque aut\u00f3ctono? \u00bfEs un modelo sostenible a largo plazo? \u00bfEl sistema mantiene y genera diversidad por s\u00ed mismo? \u00bfRequiere solo un esfuerzo o intervenci\u00f3n inicial para que luego produzca frutos de manera continua? \u00bfCu\u00e1les son los recursos econ\u00f3micos necesarios para establecerlo? \u00bfCu\u00e1nto tiempo y conocimiento se requieren para desarrollarlo exitosamente? \u00bfC\u00f3mo se puede utilizar la producci\u00f3n de ganado para fertilizar el suelo en un bosque comestible? \u00bfPodr\u00eda este enfoque ser utilizado en proyectos de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica que sean econ\u00f3micamente viables?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oHHSSJDJ4oo&t=57s&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell Kurzgesagt Magnetic Storms","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una tormenta solar y c\u00f3mo funciona? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las posibles repercusiones de una tormenta solar en nuestro entorno? \u00bfC\u00f3mo se relacionan los campos magn\u00e9ticos y la electricidad en este contexto? \u00bfQu\u00e9 causa la aparici\u00f3n de las auroras boreales en los polos norte y sur durante una tormenta solar? \u00bfCu\u00e1les podr\u00edan ser las consecuencias si una eyecci\u00f3n de masa coronal (CME) se fusionara con el campo magn\u00e9tico de la Tierra? \u00bfSe producir\u00eda una tormenta geomagn\u00e9tica? \u00bfQu\u00e9 implicaciones tendr\u00eda? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el impacto en nuestras infraestructuras el\u00e9ctricas, considerando que gran parte de nuestra sociedad depende de ellas? \u00bfQu\u00e9 fue el evento de Carrington y qu\u00e9 aprendimos de \u00e9l? \u00bfCu\u00e1les son las probabilidades de que ocurra una tormenta solar similar en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os? \u00bfEstamos preparados para mitigar los posibles da\u00f1os y garantizar la distribuci\u00f3n adecuada de los recursos en caso de un evento de este tipo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PIYAQnghk-Q&ab_channel=ElConfidencial","questions":"\u00bfCu\u00e1nto tiempo durar\u00eda nuestra sociedad en caso de un colapso en la cadena de suministro? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las implicaciones si despert\u00e1ramos un d\u00eda sin electricidad? \u00bfQu\u00e9 desastres naturales podr\u00edan provocar un apag\u00f3n generalizado? \u00bfSer\u00edamos capaces de sobrevivir sin electricidad durante m\u00e1s de un mes? \u00bfSomos plenamente conscientes de la vulnerabilidad de nuestras ciudades ante situaciones de emergencia? \u00bfCu\u00e1les son las razones detr\u00e1s de la fragilidad de nuestras infraestructuras? \u00bfPor qu\u00e9 dependemos tanto de un sistema de infraestructuras tan fr\u00e1gil?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FexxYbk9_Nw&t=9s&ab_channel=laTanina C\u00f3mo ser AUTOSUFICIENTE con un HUERTO?","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 medida podemos satisfacer nuestras necesidades alimentarias diarias con un huerto? \u00bfCu\u00e1l es la forma m\u00e1s sencilla de comenzar a ser autosuficientes? \u00bfEs posible lograr la autosuficiencia a trav\u00e9s de un huerto? \u00bfC\u00f3mo se debe entender el concepto de autosuficiencia? \u00bfQu\u00e9 cambios se pueden implementar para cerrar los ciclos del agua y la materia org\u00e1nica en un hogar? \u00bfPor qu\u00e9 la autosuficiencia requiere una planificaci\u00f3n cuidadosa? \u00bfCu\u00e1les son las diferentes formas de conservar alimentos? \u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino \"cut and come again\"?","video_type":"docuficci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3Cvk6mJNSQE El ciclo del agua en permacultura","questions":"\u00bfQu\u00e9 estrategias se pueden utilizar para promover la recolecci\u00f3n y reutilizaci\u00f3n del agua? \u00bfC\u00f3mo garantizar un suministro de agua durante todo el a\u00f1o en todas las ubicaciones? \u00bfEs m\u00e1s eficiente centralizar la recolecci\u00f3n de agua en embalses o es mejor que cada propiedad o territorio gestione su propio recurso? \u00bfC\u00f3mo se puede aprovechar el agua de lluvia? \u00bfY el agua residual de los ba\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 es un terreno de infiltraci\u00f3n y c\u00f3mo funciona? \u00bfEn qu\u00e9 consiste una biopiscina? \u00bfDe qu\u00e9 manera un sistema descentralizado de recolecci\u00f3n de agua podr\u00eda favorecer la biodiversidad?","video_type":"autoreportaje","language":"ESP","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AvV-L8MdhO4&ab_channel=AndrewMillison India\u2019s Water Revolution #6\u00a0: Urban Mega-Drought Solutions","questions":"\u00bfC\u00f3mo han logrado resolver la sequ\u00eda en esta casa de Tamil Nadu en la India y qu\u00e9 sistemas ","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/youtu.be\/O9-awhAqezk Agroecolog\u00eda en Cuba","questions":"\u00bfEst\u00e1 nuestro sistema agrario preparado para crisis energ\u00e9ticas? \u00bfEs viable depender de un sistema energ\u00e9tico propenso a fallos? \u00bfQu\u00e9 llev\u00f3 a Cuba a adoptar la producci\u00f3n alimentaria org\u00e1nica? \u00bfC\u00f3mo se convirti\u00f3 Cuba en el principal exportador mundial de az\u00facar y por qu\u00e9 comenzaron a cultivar sin qu\u00edmicos despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 lecciones podr\u00edamos aprender de la agricultura cubana? \u00bfC\u00f3mo lograron alimentar a una poblaci\u00f3n tan numerosa? \u00bfCu\u00e1l fue el papel de la agricultura urbana? \u00bfEs posible producir alimentos en la ciudad y sus alrededores? \u00bfLos parques urbanos podr\u00edan ser espacios productivos de alimentos? \u00bfEs factible combinar la est\u00e9tica ornamental con la producci\u00f3n de alimentos? \u00bfLa gente comenzar\u00eda a interesarse por el origen de las hortalizas que compran? \u00bfAumentar\u00eda la demanda de productos org\u00e1nicos tambi\u00e9n?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cEVgLE8Vs7A&ab_channel=Decrecimiento%2Celdocumental ECOALDEA LOS PORTALES Decrecimiento","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el funcionamiento de la ecoaldea Los Portales? \u00bfEs un laboratorio de futuro? \u00bfCu\u00e1l es el modelo econ\u00f3mico de esta comunidad y en qu\u00e9 grado son autosuficientes? \u00bfQu\u00e9 significa el concepto de decrecentismo? \u00bfEs posible lograr la sostenibilidad sin una comunidad activa? \u00bfEs una coincidencia que la \u00e9poca m\u00e1s contaminante de la humanidad sea tambi\u00e9n aquella en la que se est\u00e1n perdiendo las relaciones vecinales? \u00bfCu\u00e1l es el factor m\u00e1s importante al comenzar un proyecto colectivo?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BXzz5b7kVQM&ab_channel=GardeningAustralia A highly productive small-scale urban garden","questions":"\u00bfQu\u00e9 se puede hacer en un peque\u00f1o espacio privado? \u00bfCu\u00e1nta producci\u00f3n se puede obtener en un \u00e1rea reducida? \u00bfDe qu\u00e9 manera se incrementar\u00eda la diversidad en la ciudad si todos adoptaran esta pr\u00e1ctica? \u00bfCu\u00e1nto tiempo se requiere para mantener un jard\u00edn comestible? \u00bfY si no se dispone del tiempo o conocimiento necesario? \u00bfExistir\u00e1n en el futuro dise\u00f1adores de jardines productivos que proporcionen orientaci\u00f3n sobre qu\u00e9 plantar o hacer en cada estaci\u00f3n del a\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 no considerar contratar a alguien para asegurarse de que el jard\u00edn sea productivo?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_D7cVx7O0ek&t=12s&ab_channel=HappenFilms Building a Better World with the Power of Community \u2013 Together We Grow (Full Documentary)","questions":"\u00bfQu\u00e9 ejemplos hay de barrios que han emprendido cambios hacia la sostenibilidad? \u00bfExisten empresas que se dedican a ense\u00f1ar a los vecinos a cultivar huertos en sus jardines? \u00bfQu\u00e9 nuevas ideas empresariales surgir\u00e1n en el futuro para reciclar materiales que de otro modo ser\u00edan desechos?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iCGXVk-cBVk&ab_channel=KirstenDirksen Rundown apartments rebor as food forest coliving Agritopia","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona esta comunidad de apartamentos en Portland? \u00bfQu\u00e9 contribuciones puede hacer una comunidad de vecinos a la sostenibilidad? \u00bfC\u00f3mo se ver\u00edan afectadas las relaciones sociales si todos cultivaran sus propias legumbres en sus jardines? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan la est\u00e9tica y el ecosistema de las ciudades? \u00bfC\u00f3mo se gestionan los ciclos del agua y la materia org\u00e1nica? \u00bfC\u00f3mo se realiza el compostaje de la materia org\u00e1nica? \u00bfC\u00f3mo generan su propia energ\u00eda? \u00bfC\u00f3mo reciclan las aguas pluviales y grises? \u00bfC\u00f3mo preservan los alimentos? \u00bfQu\u00e9 beneficios sociales se obtienen al cultivar un huerto con los vecinos? \u00bfExistir\u00e1n agricultores locales cuando la cadena de distribuci\u00f3n de alimentos colapse? \u00bfQu\u00e9 son las casas pasivas?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/youtu.be\/JIO9C85gqgI Compost de lombriz materia org\u00e1nica ciudades vergel hadas","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el compost de lombriz? \u00bfY las lombrices californianas? \u00bfC\u00f3mo transforman la materia org\u00e1nica? \u00bfCu\u00e1nto humus de lombriz si sacar\u00eda de los residuos org\u00e1nicos de una ciudad entera? \u00bfCu\u00e1ntos empleos se generar\u00edan? \u00bfPor qu\u00e9 no se usan las lombrices californianas a gran escala? \u00bfSe transformar\u00eda el problema que generan los desechos org\u00e1nicos en una gran soluci\u00f3n? \u00bfUn desecho puede convertirse en recurso?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dq-TkB8zZsI&ab_channel=AndrewMillison This Farm Turns Garbage into Food","questions":"\u00bfC\u00f3mo percibimos los desechos en Occidente? \u00bfSomos conscientes del impacto ambiental al no cerrar los ciclos de materia org\u00e1nica? \u00bfCu\u00e1l es el producto principal de esta empresa de compostaje? \u00bfC\u00f3mo recolectan y convierten los desechos en compost? \u00bfC\u00f3mo reducen los costos de alimentaci\u00f3n de las gallinas en el sistema de compost con gallinas? \u00bfLograremos cerrar nuestro ciclo de carbono?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QiOA14N65gI \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n contra la sequ\u00eda?","questions":"\u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 manejando la gesti\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en la actualidad? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica est\u00e1 en riesgo de desertificaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 notando la sequ\u00eda en los caudales de los r\u00edos? \u00bfQui\u00e9n gestiona y c\u00f3mo han cambiado las comunidades de regantes? \u00bfDebe establecerse un l\u00edmite en la demanda? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el sistema m\u00e1s efectivo? \u00bfC\u00f3mo afecta esta situaci\u00f3n a los peque\u00f1os agricultores y ganaderos? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1 desperdiciando agua? \u00bfCu\u00e1les son las causas de esta situaci\u00f3n? \u00bfEl costo por metro c\u00fabico de agua es el mismo para todos los agricultores? \u00bfPor qu\u00e9 no se promueve el ahorro y la gesti\u00f3n inteligente de un recurso que ser\u00e1 cada vez m\u00e1s escaso? \u00bfC\u00f3mo se administra un recurso escaso para que pueda ser utilizado por toda la poblaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todo de cultivo reduce la evaporaci\u00f3n?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/youtu.be\/yoGej-9EPtA \u00bfPor qu\u00e9 hay agua en los r\u00edos cuando no llueve?","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 hay agua en los r\u00edos cuando no llueve? \u00bfQu\u00e9 es un acu\u00edfero? \u00bfC\u00f3mo se ver\u00e1 afectado el clima debido al cambio clim\u00e1tico? \u00bfSe espera una disminuci\u00f3n de la lluvia pero con mayor intensidad? \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las consecuencias de este cambio? \u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 ocurren las inundaciones? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando llueve en suelos sin cobertura vegetal? \u00bfC\u00f3mo ayudan los bosques a retardar el flujo del agua hacia el mar? \u00bfPor qu\u00e9 es importante tener \u00e1reas boscosas para la captaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de inundaciones? \u00bfC\u00f3mo se pueden prevenir las inundaciones en las comunidades cercanas a los r\u00edos? \u00bfLa soluci\u00f3n radica en la reforma o canalizaci\u00f3n de los r\u00edos? \u00bfEs necesario abordar este problema a nivel de toda la cuenca del r\u00edo? \u00bfC\u00f3mo se puede fomentar la reforestaci\u00f3n para retener el agua de lluvia y prevenir futuros desastres?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bG19b06NG_w&ab_channel=PracticalEngineering How Wells & Aquifers Actually Work","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el destino del agua que se infiltra en el suelo? \u00bfC\u00f3mo se comportan los acu\u00edferos? \u00bfCu\u00e1l es el proceso de movimiento del agua subterr\u00e1nea? \u00bfQu\u00e9 tipos de acu\u00edferos existen? \u00bfC\u00f3mo se ve afectado el nivel fre\u00e1tico cuando se extrae agua de un pozo? \u00bfD\u00f3nde y de qu\u00e9 manera se recargan los acu\u00edferos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7fFXJ3G49pY&ab_channel=AndrewMillison How to Rescue a Sinking Water Table","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e9todo para recargar los acu\u00edferos utilizando agua de lluvia? \u00bfPor qu\u00e9 algunos acu\u00edferos son renovables y otros no? \u00bfCu\u00e1les son los sistemas disponibles para retardar el escurrimiento del agua de lluvia? \u00bfQu\u00e9 son las zanjas de infiltraci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de construir estanques para retener agua?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7-FpXvI-Sn8&feature=youtu.be Paisage retenci\u00f3n de Aguas Tamera","questions":"\u00bfEs factible proporcionar alimentos, agua y energ\u00eda a 300 personas en una regi\u00f3n en proceso de desertificaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l sistema de gesti\u00f3n del agua es m\u00e1s efectivo, centralizado o descentralizado? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda un sistema de gesti\u00f3n descentralizado? \u00bfHabr\u00eda un \u00e1rea de retenci\u00f3n de agua en cada municipio? \u00bfSe optimiza el uso del agua? \u00bfCu\u00e1les son las causas de la desertificaci\u00f3n de la tierra? \u00bfFunciona adecuadamente el sistema centralizado de gesti\u00f3n del agua? \u00bfSe permite suficiente tiempo para que el agua se infiltre en el suelo? \u00bfC\u00f3mo se beneficiar\u00edan los ecosistemas locales de un sistema descentralizado? \u00bfResultar\u00eda en beneficios econ\u00f3micos para las comunidades locales contar con un sistema de agua saludable? \u00bfC\u00f3mo se ver\u00eda impactada la \"Espa\u00f1a vac\u00eda\" con un aumento en la productividad de sus tierras?","video_type":"reportaje","language":"GER","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QHSbIFB9GTY&ab_channel=WaterStories Hope in a World of Crisis \u2013 Decentralized Water Retention \u2013 Water Stories","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa detr\u00e1s del aumento de las inundaciones? \u00bfCu\u00e1l es la ra\u00edz del problema del cambio clim\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo funciona el ciclo del agua? \u00bfPor qu\u00e9 los \u00e1rboles contribuyen a la lluvia? \u00bfC\u00f3mo podemos crear ecosistemas abundantes en agua? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la teor\u00eda de la bomba bi\u00f3tica? \u00bfQu\u00e9 impacto ha tenido la huella humana en el ecosistema terrestre? \u00bfC\u00f3mo podemos prevenir un futuro de eventos clim\u00e1ticos extremos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-8nqnOcoLqE&t=160s Water Cup India","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el enfoque de India para abordar la sequ\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 se habla de una revoluci\u00f3n del agua en India? \u00bfQu\u00e9 es la Copa del Agua de la Paani Foundation? \u00bfQu\u00e9 logros se pueden alcanzar en un pueblo en 45 d\u00edas de trabajo? \u00bfC\u00f3mo lograron que el agua volviera a fluir en los r\u00edos de los pueblos participantes? \u00bfCu\u00e1l es la forma de asegurar que toda el agua que cae en un terreno llegue al acu\u00edfero? \u00bfC\u00f3mo se pueden transmitir los conocimientos necesarios para implementar dise\u00f1os como estos? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene que sean las propias comunidades las que se organicen para gestionar sus recursos h\u00eddricos? \u00bfSe podr\u00eda impulsar una competici\u00f3n similar entre los pueblos de Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pueblo lograr\u00eda el mejor dise\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 efecto tendr\u00eda en las econom\u00edas rurales? \u00bfSe podr\u00edan as\u00ed mitigar las inundaciones y la desertificaci\u00f3n?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MGGBrj6bb5I&ab_channel=WaterStories The Water Bank - Earth's Balance Sheet of Health and Vitality","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el enfoque de India para abordar la sequ\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 se habla de una revoluci\u00f3n del agua en India? \u00bfQu\u00e9 es la Copa del Agua de la Paani Foundation? \u00bfQu\u00e9 logros se pueden alcanzar en un pueblo en 45 d\u00edas de trabajo? \u00bfC\u00f3mo lograron que el agua volviera a fluir en los r\u00edos de los pueblos participantes? \u00bfCu\u00e1l es la forma de asegurar que toda el agua que cae en un terreno llegue al acu\u00edfero? \u00bfC\u00f3mo se pueden transmitir los conocimientos necesarios para implementar dise\u00f1os como estos? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene que sean las propias comunidades las que se organicen para gestionar sus recursos h\u00eddricos? \u00bfSe podr\u00eda impulsar una competici\u00f3n similar entre los pueblos de Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pueblo lograr\u00eda el mejor dise\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 efecto tendr\u00eda en las econom\u00edas rurales? \u00bfSe podr\u00edan as\u00ed mitigar las inundaciones y la desertificaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2v66h1kMP0I COSECHA DE AGUA DE LLUVIA","questions":"\u00bfSer\u00eda factible que cada propietario evite la p\u00e9rdida de agua en su terreno durante las lluvias? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los beneficios tanto para el propietario como para toda la cuenca del r\u00edo? \u00bfC\u00f3mo se puede lograr que la producci\u00f3n c\u00e1rnica sea favorable para una finca? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene una buena gesti\u00f3n del agua? \u00bfCu\u00e1les son las implicaciones de tener un terreno dividido en peque\u00f1as propiedades? \u00bfEs posible que los diferentes propietarios lleguen a un acuerdo para realizar un proyecto conjunto? \u00bfResultar\u00eda en un paisaje m\u00e1s ecol\u00f3gico y un negocio m\u00e1s rentable? \u00bfPor qu\u00e9 depender del abastecimiento de agua desde el embalse cuando se puede contar con un reservorio propio?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NmT-KCK4iw8&feature=youtu.be&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt El apocalipsis de los antibi\u00f3ticos explicado","questions":"\u00bfCu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n reciente de la industria c\u00e1rnica? \u00bfEstamos en riesgo de crear la bacteria perfecta? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre esto y las nuevas macroexplotaciones ganaderas? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de la industrializaci\u00f3n de la ganader\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 las industrias c\u00e1rnicas son un caldo de cultivo para la propagaci\u00f3n de nuevas enfermedades animales? \u00bfExiste un abuso de los antibi\u00f3ticos en esta industria? \u00bfEstamos contribuyendo a la aparici\u00f3n de bacterias altamente resistentes? \u00bfHay peligro de crear una bacteria que represente una amenaza global? \u00bfPor qu\u00e9 se pronostica que las pandemias ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes? \u00bfEs posible impulsar un cambio antes de que sea demasiado tarde? \u00bfPodr\u00eda el campo volver a ser el lugar principal para la producci\u00f3n ganadera en los pr\u00f3ximos a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo puede la industria c\u00e1rnica lograr ser econ\u00f3micamente y ecol\u00f3gicamente sostenible? \u00bfEs necesario cambiar hacia un modelo m\u00e1s sostenible y con mejores condiciones para los animales para reducir el uso masivo de antibi\u00f3ticos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=M2rXoqau45o&ab_channel=LineaClaveKeyline Producci\u00f3n hol\u00edstica en Australia vacas gallinas y cerdos","questions":"\u00bfC\u00f3mo se puede lograr un equilibrio entre la sostenibilidad econ\u00f3mica y la regeneraci\u00f3n de los suelos? \u00bfCu\u00e1les son las t\u00e9cnicas disponibles para alcanzar este objetivo? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el manejo hol\u00edstico y c\u00f3mo se aplica? \u00bfC\u00f3mo se puede aumentar gradualmente el n\u00famero de cabezas de ganado mientras se regenera el ecosistema en un terreno? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios de combinar la producci\u00f3n de diferentes animales? \u00bfCu\u00e1n crucial es que el modelo sea econ\u00f3micamente viable para su amplia adopci\u00f3n y un cambio a gran escala? \u00bfEs posible aumentar la fertilidad de una explotaci\u00f3n ganadera mientras se obtiene el m\u00e1ximo beneficio econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 es el dise\u00f1o en l\u00ednea clave y c\u00f3mo puede ayudar a reducir los costos de agua?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PB3FeHjGa-E&ab_channel=RegenAGIberica Manejo Hol\u00edstico","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el manejo hol\u00edstico? \u00bfSer\u00eda beneficioso planificar el pastoreo de ganado junto con la introducci\u00f3n de especies diferentes al pino? \u00bfPuede el ser humano promover la diversidad en un sistema dise\u00f1ado para su propio beneficio? \u00bfEs posible utilizar el ganado para transformar las condiciones forestales y aprovechar los recursos de manera sostenible? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan colaborar el ayuntamiento, los ganaderos, los bomberos y los bi\u00f3logos en la planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la gesti\u00f3n forestal? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00eda el pastor en la rotaci\u00f3n del ganado, la toma de muestras y la toma de decisiones sobre la explotaci\u00f3n de los recursos del sistema? \u00bfExistir\u00edan diferencias entre \u00e1reas seg\u00fan el equipo encargado de su manejo? \u00bfPodr\u00eda la diversidad de modelos de gesti\u00f3n permitir una transici\u00f3n basada en la prueba y el error? \u00bfEs factible recuperar los robledales y encinares mixtos con diversas especies arb\u00f3reas como en el pasado? \u00bfC\u00f3mo ayudar\u00eda esto a prevenir incendios forestales? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene buscar beneficios econ\u00f3micos en las labores de limpieza del monte?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EXALP4AwdMg&ab_channel=LineaClaveKeyline Manejo hol\u00edstico y l\u00ednea clave","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el manejo hol\u00edstico y c\u00f3mo impulsa los procesos ecosist\u00e9micos? \u00bfDe qu\u00e9 manera mejora la fertilidad del suelo? \u00bfC\u00f3mo funciona el dise\u00f1o de pastoreo en este enfoque? \u00bfPor qu\u00e9 cambiar el ganado de parcela cada d\u00eda mejora la calidad del suelo? \u00bfCu\u00e1n importante es el ganado para promover la diversidad en un ecosistema? \u00bfSe pueden aplicar t\u00e9cnicas de manejo hol\u00edstico del ganado para complementar la reforestaci\u00f3n? \u00bfPromover\u00eda un mejor crecimiento de los \u00e1rboles? \u00bfPor qu\u00e9 es crucial transmitir este conocimiento? \u00bfPuede la producci\u00f3n de carne ser beneficiosa para el ecosistema? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda combinar con la producci\u00f3n sostenible de madera?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_yzC-6n_FK8&ab_channel=UPA-Uni%C3%B3ndePeque%C3%B1osAgricultoresyGanaderos El coraz\u00f3n del despoblamiento","questions":"\u00bfQu\u00e9 se necesitar\u00e1 para lograr una producci\u00f3n de carne sostenible? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el papel del medio rural en este proceso? \u00bfSe revitalizar\u00e1 la vida en los pueblos o continuar\u00e1 la despoblaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda fomentar el retorno de la poblaci\u00f3n a los pueblos? \u00bfEs la falta de recursos o la falta de inter\u00e9s de la poblaci\u00f3n lo que impulsa la despoblaci\u00f3n? \u00bfVolver\u00e1 a valorarse la vida sencilla en el campo? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00eda la digitalizaci\u00f3n de los pueblos ser de ayuda? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que todos los territorios tengan acceso a Internet? \u00bfSe repoblar\u00edan los territorios si fuera posible trabajar a distancia desde los pueblos? \u00bfPuede alg\u00fan estado hacer m\u00e1s atractiva la vida rural? \u00bfRecuperar\u00edan su rentabilidad muchos negocios en los pueblos si la ganader\u00eda y la agricultura pudieran generar beneficios econ\u00f3micos? \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00edan las condiciones si se implementara la cosecha de agua en estanques y el dise\u00f1o en l\u00ednea clave? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n disminuyendo tanto los precios de los productos agr\u00edcolas?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dZlu3mMYm9o&ab_channel=TabulaRasaFarms Permaculture Water Summit Presentation","questions":"\u00bfSer\u00e1 posible un retorno al campo sin antes restaurar el ecosistema acu\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 implica un proyecto de retenci\u00f3n de aguas? \u00bfSomos plenamente conscientes del poder regenerativo que tenemos como seres humanos en los ecosistemas? \u00bfC\u00f3mo se puede fomentar un ciclo de vida sostenible en una propiedad agr\u00edcola? \u00bfQu\u00e9 medidas se pueden tomar para hacer una granja m\u00e1s resiliente ante eventos clim\u00e1ticos extremos? \u00bfC\u00f3mo se puede preparar para enfrentar la sequ\u00eda? \u00bfDe qu\u00e9 manera se puede lograr la sostenibilidad econ\u00f3mica en el campo?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T39QHprz-x8&ab_channel=AlBaydha Albayda Saudi Arabia regenerative desert","questions":"\u00bfExisten paisajes que no puedan regenerarse? \u00bfQu\u00e9 tipo de clima tiene el desierto de Arabia Saudita? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 logrando reverdecer dicho desierto? \u00bfPor qu\u00e9 es importante controlar el flujo del agua? \u00bfDe qu\u00e9 manera se combinan las zanjas de infiltraci\u00f3n con \u00e1rboles leguminosos? \u00bfC\u00f3mo pudo el sistema sobrevivir durante 27 meses sin agua? Si es posible reforestar una de las regiones m\u00e1s \u00e1ridas del mundo, \u00bfqu\u00e9 se podr\u00eda hacer en los desiertos de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica? \u00bfQui\u00e9n habr\u00eda imaginado que un paisaje tan degradado podr\u00eda ser regenerado? \u00bfTenemos la capacidad de ser ben\u00e9ficos para la tierra? \u00bfEstamos destruyendo nuestro planeta por naturaleza o por h\u00e1bito? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan cambiarse las cosas si se enfocara el esfuerzo de la gente en la direcci\u00f3n correcta?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uylwvepppt0&t=547s&ab_channel=LuchoIglesias El fin de un sistema: vuelta al campo","questions":"\u00bfEs el campo un lugar indigno o se debe idealizar la vida en \u00e9l? \u00bfCu\u00e1l es la actitud predominante en las zonas rurales? \u00bfPor qu\u00e9 para valorizar el campo siempre se recurre a demonizar la vida en la ciudad? \u00bfEs posible que este discurso realmente cambie la vida en las ciudades? \u00bfMejor\u00f3 la situaci\u00f3n en el campo mientras se idealizaba la vida en la ciudad? \u00bfEs viable intentar fusionar lo positivo de la vida en el campo y de la ciudad? \u00bfPor qu\u00e9 los ciudadanos parecen desconectados cada vez m\u00e1s de los resultados de su trabajo? \u00bfC\u00f3mo ha tratado el ser humano moderno a la naturaleza? \u00bfEs \u00fatil pensar en t\u00e9rminos de m\u00e1ximo rendimiento a corto plazo en la agricultura? \u00bfC\u00f3mo se logra el m\u00e1ximo rendimiento a largo plazo? \u00bfPor qu\u00e9 vivimos en un sistema econ\u00f3mico cortoplacista y qu\u00e9 lo causa?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/el-escarabajo-verde\/escarabajo-verde-permacultura\/1211768\/","questions":"\u00bfEs el suelo un organismo vivo? \u00bfEs beneficioso labrarlo para mantenerlo vivo? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios de mantenerlo cubierto de vegetaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la permacultura y c\u00f3mo puede aplicarse en el campo? \u00bfHay desventajas en emprender un nuevo proyecto en el campo sin formaci\u00f3n previa? \u00bfQu\u00e9 ventajas se obtienen al tener conocimiento sobre estas pr\u00e1cticas en t\u00e9rminos de soluci\u00f3n de problemas y pensamiento? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 con el entorno natural si se siguen aplicando enfoques agr\u00edcolas que van en contra de la diversidad natural? \u00bfC\u00f3mo se logra sanar un lugar a largo plazo al trabajar en su potenciaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n comprenda la complejidad de la naturaleza? \u00bfDespertar\u00eda el inter\u00e9s por vivir en el campo si se entendiera la importancia del sector agr\u00edcola? \u00bfExistir\u00eda un incentivo para elegir alimentos de manera m\u00e1s consciente? \u00bfD\u00f3nde acudir\u00eda el consumidor si comprendiera que al comprar carne, pescado y verduras en ciertos lugares podr\u00eda evitar inundaciones en los r\u00edos, promover la diversidad de especies, mejorar la fertilidad del suelo y prevenir la desertificaci\u00f3n inminente en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oxknbKXx_CE&ab_channel=PlantwithGreatVision Traditional Farm Design vs. Permaculture Design\u00a0: What\u2019s the Difference?","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los cambios que experimenta una granja cuando se dise\u00f1a siguiendo los principios de la permacultura? \u00bfQu\u00e9 factores se tienen en cuenta al dise\u00f1arla? \u00bfPor qu\u00e9 se vuelve un sistema m\u00e1s resiliente? \u00bfEn qu\u00e9 consiste una granja que genera abundancia? \u00bfC\u00f3mo se analiza la topograf\u00eda para ubicar las estructuras de captaci\u00f3n de agua?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2fuvV2UAwQ0&ab_channel=AgrolatinaTV Sistema Silvopastoril Agrolatina","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por sistemas silvopastoriles? \u00bfSon una opci\u00f3n viable para los peque\u00f1os propietarios? \u00bfCu\u00e1l es la rentabilidad de combinar ganader\u00eda y producci\u00f3n de madera? \u00bfC\u00f3mo contribuye el ganado a la fertilizaci\u00f3n del suelo donde crecen los \u00e1rboles? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de las plantas fijadoras de nitr\u00f3geno en estos sistemas? \u00bfQu\u00e9 conceptos clave deben tenerse en cuenta antes de iniciar un sistema silvopastoril? \u00bfC\u00f3mo garantizar una nutrici\u00f3n adecuada para los animales en este tipo de sistema? \u00bfCu\u00e1l es el papel de la hojarasca en la fertilizaci\u00f3n anual del suelo? \u00bfPor qu\u00e9 es beneficioso dise\u00f1ar un sistema con pastoreo rotacional?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/television\/20190826\/huella-del-fuego\/1446443.shtml","questions":"\u00bfSon inevitables los incendios? \u00bfPor qu\u00e9 los incendios del siglo XXI son los m\u00e1s peligrosos y complejos de la historia? \u00bfSe destruye el ecosistema cuando un bosque se quema? \u00bfPuede el bosque regenerarse r\u00e1pidamente sin perder fertilidad? \u00bfEs efectiva la inversi\u00f3n en la extinci\u00f3n de incendios? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s eficiente invertir en la prevenci\u00f3n de incendios? \u00bfQu\u00e9 factores est\u00e1n contribuyendo a esta situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 ha cambiado en los \u00faltimos a\u00f1os para que los incendios forestales sean m\u00e1s intensos? \u00bfCu\u00e1l es el estado ideal del bosque para prevenir incendios? \u00bfC\u00f3mo se puede realizar la limpieza del bosque de manera eficiente? \u00bfEs \u00fatil utilizar incendios controlados como \u00faltimo recurso para eliminar el sotobosque?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5UJiYzybBcU&ab_channel=SaviaNova Incendios en Galicia ","questions":"\u00bfQu\u00e9 factores contribuyen a que un incendio sea dif\u00edcil de extinguir? \u00bfQu\u00e9 son las especies pir\u00f3filas y c\u00f3mo influyen en los incendios forestales? \u00bfPor qu\u00e9 es complicado controlar un incendio en bosques de pinos o eucaliptos? \u00bfSer\u00eda beneficioso contar con \u00e1rboles con madera de combusti\u00f3n lenta? \u00bfPor qu\u00e9 el sotobosque denso puede aumentar la peligrosidad de un incendio? \u00bfQu\u00e9 provoca la falta de gesti\u00f3n forestal adecuada? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la situaci\u00f3n si los bosques afectados fueran de casta\u00f1os, robles, chopos o alisos? \u00bfPor qu\u00e9 esta diversidad generar\u00eda un ecosistema m\u00e1s resistente al fuego y capaz de mantener una mayor humedad? \u00bfC\u00f3mo se produce la erosi\u00f3n del suelo en \u00e1reas reci\u00e9n incendiadas? \u00bfCu\u00e1l es la conexi\u00f3n entre el sector forestal y la industria marisquera? \u00bfC\u00f3mo puede producirse un cambio significativo en la condici\u00f3n de extensas \u00e1reas forestales en mal estado? \u00bfCu\u00e1l es el potencial econ\u00f3mico de los bosques en Espa\u00f1a y se est\u00e1 aprovechando adecuadamente? \u00bfEs realista esperar que el gobierno limpie todas las \u00e1reas forestales afectadas? \u00bfQu\u00e9 pueden hacer miles de particulares si se canalizan sus esfuerzos en la direcci\u00f3n correcta?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5uA2cod2EMA&ab_channel=Jos%C3%A9N%C3%BA%C3%B1ezNaturaleza Cabras de monta\u00f1a ganader\u00eda tradicional","questions":"\u00bfSe podr\u00eda aplicar el manejo hol\u00edstico en los ecosistemas naturales? \u00bfCu\u00e1l era el papel crucial de los animales herb\u00edvoros en los ecosistemas prehist\u00f3ricos? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 cuando el homo sapiens perturb\u00f3 el equilibrio? \u00bfQu\u00e9 relevancia tienen los reba\u00f1os de monta\u00f1a en la salud de los bosques? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 desapareciendo esta profesi\u00f3n? \u00bfRecuperar\u00e1 el pastoreo de cabras y ovejas su valor? \u00bfEs factible dividir el monte en parcelas para un manejo hol\u00edstico y la regeneraci\u00f3n de ecosistemas en \u00e1reas de desertificaci\u00f3n? \u00bfSer\u00eda responsabilidad del pastor mover el ganado para fomentar diversidad y reforestaci\u00f3n en los montes? \u00bfSe reducir\u00eda el riesgo de incendios? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edan colaborar profesionales de diferentes sectores como bi\u00f3logos, bomberos, ingenieros forestales y le\u00f1adores? \u00bfC\u00f3mo se evitar\u00eda el sobrepastoreo? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el papel del pastor en informar al grupo sobre el estado del ecosistema en la zona? \u00bfQu\u00e9 recursos se podr\u00edan obtener de un bosque gestionado adecuadamente?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hs9M5SPvn48&ab_channel=PauCostaFoundation Ramats de Foc explicaci\u00f3n proyecto","questions":"\u00bfC\u00f3mo podr\u00edan las ovejas actuar como cortafuegos naturales? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el beneficio de prescindir de quemas controladas para el ecosistema? \u00bfPor qu\u00e9 se implementaron pol\u00edticas que excluyeron a los pastores de los pastos en las zonas monta\u00f1osas? \u00bfExisten alternativas superiores a las cabras para el desbroce y la fertilizaci\u00f3n del suelo? \u00bfRecuperar\u00e1 el oficio de pastor su aprecio? \u00bfSer\u00eda factible remunerar al pastor con los ahorros que obtendr\u00eda el ayuntamiento en la extinci\u00f3n de incendios? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00edan los reba\u00f1os de cabras, ovejas y vacas en el mantenimiento de los ecosistemas? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan los ganaderos organizarse para regenerar y diversificar los bosques en Espa\u00f1a? \u00bfExisten suficientes pastores en la actualidad para llevar a cabo este tipo de proyectos? \u00bfQu\u00e9 condiciones econ\u00f3micas ser\u00edan necesarias para impulsar esta profesi\u00f3n?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3JCKzzbJ15k Restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica M\u00e8xic","questions":"\u00bfCu\u00e1ntas hect\u00e1reas se deforestan anualmente? \u00bfD\u00f3nde se enfocan las inversiones en plantaciones forestales? \u00bfPor qu\u00e9 faltan programas sostenibles a largo plazo? \u00bfPor qu\u00e9 ocurre esto a nivel mundial? \u00bfSe comprende el funcionamiento de los ecosistemas naturales? \u00bfQu\u00e9 beneficios conlleva reforestar las cabeceras de las cuencas para prevenir inundaciones? \u00bfQu\u00e9 es la vegetaci\u00f3n secundaria? \u00bfPor qu\u00e9 es importante realizar un diagn\u00f3stico y un dise\u00f1o adecuado para la reforestaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 nivel de complejidad tiene un ecosistema? \u00bfDesde d\u00f3nde se debe iniciar un proyecto de reforestaci\u00f3n? \u00bfEs posible realizar una reforestaci\u00f3n efectiva sin conocer el ecosistema aut\u00f3ctono? \u00bfCu\u00e1l es la estrategia para lograr resultados \u00f3ptimos con el menor esfuerzo posible? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser el objetivo principal de un proyecto as\u00ed? \u00bfSe puede planificar a largo plazo para permitir la explotaci\u00f3n maderera sostenible una vez que se haya logrado la regeneraci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 es necesario iniciar cambios para evitar conflictos sociales relacionados con el agua? \u00bfQu\u00e9 relevancia tendr\u00e1 la gesti\u00f3n del agua en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/youtu.be\/lP3B0jmOa-s","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el BRF? \u00bfCu\u00e1l es su uso y c\u00f3mo se logra el secuestro de carbono en el suelo? \u00bfQu\u00e9 es el biochar y cu\u00e1l es su funci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se integra la agricultura ecol\u00f3gica con la gesti\u00f3n forestal? \u00bfPuede la regeneraci\u00f3n del suelo mediante BRF reducir el riesgo de incendios? \u00bfC\u00f3mo se relaciona con la producci\u00f3n de carne ecol\u00f3gica? \u00bfEs beneficioso utilizar residuos animales en este proceso? \u00bfQu\u00e9 es un biofertilizante y c\u00f3mo se prepara? \u00bfC\u00f3mo se pueden aprovechar las ramas para mejorar las condiciones del suelo? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el cultivo en camas de madera? \u00bfPor qu\u00e9 es importante el movimiento diario de los animales? \u00bfQu\u00e9 implica el pastoreo intensivo programado? \u00bfC\u00f3mo se divide el pastizal en parcelas para permitir la regeneraci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zVPUFMwm73Y&ab_channel=Lindybeige Forests in the olden days","questions":"\u00bfC\u00f3mo han evolucionado los paisajes europeos a lo largo de la historia? \u00bfCu\u00e1les han sido los cambios significativos en las tierras europeas? \u00bfHan sido siempre bosques? \u00bfPor qu\u00e9 algunos desiertos se consideran paisajes naturales? \u00bfExisten bosques milenarios en la pen\u00ednsula? \u00bfQu\u00e9 entendemos por un ecosistema \"natural\"? \u00bfQu\u00e9 condiciones deben cumplirse en un bosque para atraer vida salvaje? \u00bfC\u00f3mo eran los bosques durante la Edad Media? \u00bfC\u00f3mo manejaban los pueblos medievales los bosques? \u00bfLos consideraban extensiones de sus granjas? \u00bfC\u00f3mo los utilizaban para la agricultura y la obtenci\u00f3n de madera? \u00bfCu\u00e1les son las implicaciones de aprovechar de forma sostenible los recursos naturales? \u00bfSer\u00e1 necesario adaptar los bosques para la producci\u00f3n de madera y alimentos sostenibles? \u00bfEs posible dise\u00f1ar un sistema de producci\u00f3n que integre hongos, madera, cultivos frutales y diversas plantas junto con diferentes tipos de animales?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iHvXZ37x4_s&ab_channel=MiJardinenelDesierto EROSI\u00d3N Y SUELO: que no te mientan!","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las causas de la erosi\u00f3n del suelo? \u00bfC\u00f3mo se puede prevenir? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas hacen que un suelo sea capaz de absorber una mayor cantidad de agua de lluvia? \u00bfC\u00f3mo se puede aumentar la productividad a largo plazo de los suelos? \u00bfQu\u00e9 provoca la compactaci\u00f3n del suelo? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito y la importancia del acolchado del suelo? \u00bfC\u00f3mo la naturaleza evita la erosi\u00f3n del suelo?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6fj0oeyREeM&ab_channel=DiscoverPermaculturewithGeoffLawton Greening the desert tour Geoff Lawdon","questions":"\u00bfQu\u00e9 son los \u00e1rboles leguminosos y por qu\u00e9 se podan en invierno dejando que sus ramas se descompongan en el suelo? \u00bfQu\u00e9 es el vermicompost y c\u00f3mo los gusanos californianos descomponen los residuos? \u00bfC\u00f3mo se puede utilizar la presencia de gallinas para generar 1 m\u00b3 de abono semanalmente? \u00bfQu\u00e9 es un v\u00e1ter seco? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene dormir cerca del lugar de trabajo para facilitar la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica? \u00bfC\u00f3mo se puede maximizar el aprovechamiento del agua utilizada en los hogares? \u00bfC\u00f3mo se logra mantener el suelo siempre cubierto? Si estas t\u00e9cnicas funcionan a peque\u00f1a escala, \u00bfes posible revertir un desierto aplicando estas t\u00e9cnicas a gran escala? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda viabilizar un proyecto as\u00ed? \u00bfPodr\u00edan las personas involucradas vivir en edificaciones temporales? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda hacer econ\u00f3micamente viable? \u00bfEs posible planificar una reforestaci\u00f3n que permita obtener beneficios econ\u00f3micos en el futuro? \u00bfQu\u00e9 es un bosque de alimentos y podr\u00edan convivir \u00e1rboles como encinas, hayas, alcornoques y robles con \u00e1rboles frutales diversos?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v0WaatpMseg&ab_channel=VisualPolitik Espa\u00f1a EUA Visualpolitik polic\u00eda","questions":"\u00bfTiene EUA un problema con sus fuerzas policiales? \u00bfCu\u00e1les son las causas de la brutalidad policial en Estados Unidos? \u00bfTiene soluci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda aprender la polic\u00eda estadounidense de la espa\u00f1ola? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene la polic\u00eda con el ej\u00e9rcito en Estados Unidos? \u00bfC\u00f3mo sirve la polic\u00eda para integrar a los veteranos de guerra? \u00bfC\u00f3mo ha ido escalando la violencia con los grandes carteles de narcos? \u00bfQu\u00e9 formaci\u00f3n reciben los polic\u00edas estadounidenses en comparaci\u00f3n con los espa\u00f1oles? \u00bfQu\u00e9 problemas tiene no tener leyes que regulen a un cuerpo policial? \u00bfQu\u00e9 papel juegan en Norteam\u00e9rica los sindicatos policiales? \u00bfQu\u00e9 hubiera pasado si el asesinato de George Floyd hubiese ocurrido en Espa\u00f1a? \u00bfTenemos uno de los cuerpos mejor formados y menos violentos del mundo? \u00bfQu\u00e9 es la violencia gradual? \u00bfC\u00f3mo se entrenan durante meses estos principios? \u00bfQu\u00e9 le podr\u00eda ense\u00f1ar la polic\u00eda espa\u00f1ola a la estadounidense? \u00bfEs perfecta la polic\u00eda espa\u00f1ola?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wyhGHPWnenI&ab_channel=SciShowPsych Why do people riot?","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 se producen los disturbios? \u00bfPor qu\u00e9 a veces las protestas se vuelven violentas? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la actuaci\u00f3n policial en la protesta callejera? \u00bfDe qu\u00e9 depende que una protesta se vuelva violenta? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda gestionar un enfrentamiento entre dos grupos? \u00bfC\u00f3mo se debe gestionar una protesta contra el poder pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tienen las protestas violentas con el descontento social en el momento? \u00bfC\u00f3mo han analizado los psic\u00f3logos los actos en contextos de protesta? \u00bfCu\u00e1les son las din\u00e1micas de grupo que se producen? \u00bfC\u00f3mo nos comportamos cuando formamos parte de un grupo? \u00bfQu\u00e9 es el favoritismo endogrupal? \u00bfPor qu\u00e9 escuchamos m\u00e1s a las personas que visten o se comportan como nosotros? \u00bfPor qu\u00e9 necesitamos tan pocos argumentos racionales para sentir que pertenecemos a un grupo? \u00bfPor qu\u00e9 al pertenecer a un grupo tendemos a menospreciar al grupo contrario? \u00bfQu\u00e9 es la emoci\u00f3n social? \u00bfPor qu\u00e9 nos duele tanto cuando alguien intenta desmontar nuestras ideas? \u00bfEs inteligente intervenir en la manifestaci\u00f3n con un grupo de polic\u00edas armados si lo que se quiere es calmar el ambiente? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando la polic\u00eda se convierte en el \"otro grupo\"?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=n8KE7WgzbvY&ab_channel=RogueRocket Police protests dealing","questions":"\u00bfC\u00f3mo se sienten los individuos que provocan un disturbio y los antidisturbios que los intentan disuadir? \u00bfBajo qu\u00e9 sentimientos grupales act\u00faan? \u00bfPor qu\u00e9 es necesaria la polic\u00eda antidisturbios? \u00bfQui\u00e9n les da \u00f3rdenes? \u00bfCu\u00e1les son los or\u00edgenes de la polic\u00eda antidisturbios? \u00bfQu\u00e9 quiere un gobierno cuando env\u00eda una patrulla antidisturbios? \u00bfC\u00f3mo se organiza la polic\u00eda en un disturbio? \u00bfC\u00f3mo deben actuar en una protesta pac\u00edfica? \u00bfPor qu\u00e9 se produce una actitud de \"nosotros contra ellos\" cuando una patrulla interviene en una protesta? \u00bfQu\u00e9 t\u00e1cticas utilizan los antidisturbios de todo el mundo para despejar manifestaciones? \u00bfPuede ser que a veces la polic\u00eda solo incentive la violencia de los manifestantes? \u00bfQu\u00e9 son los agentes encubiertos? \u00bfPor qu\u00e9 se utilizan polic\u00edas vestidos de paisano dentro de la manifestaci\u00f3n? \u00bfA qui\u00e9n le interesar\u00eda instigar la violencia en una masa que se queja contra las acciones de un gobierno? \u00bfLos propios agentes encubiertos han provocado violencia en manifestaciones de todo el mundo? \u00bfEs com\u00fan este fen\u00f3meno?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3VaZqUWoL78&ab_channel=Rub%C3%A9nGisbert La censura de la Guardia civil ruben Gisbert","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel tienen las fuerzas de seguridad en una democracia? \u00bfPuede un gobierno en Espa\u00f1a utilizar la polic\u00eda a su favor? \u00bfPor qu\u00e9 se utiliza la jefatura de informaci\u00f3n de la Guardia Civil para mitigar las cr\u00edticas a un gobierno? \u00bfDeber\u00eda un gobierno tener la capacidad de utilizar las fuerzas de seguridad para sus propios fines? \u00bfPueden los gobiernos de Estados Unidos, Francia o Inglaterra hacer lo mismo? \u00bfPor qu\u00e9 esto es posible en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo afecta la falta de separaci\u00f3n de poderes a las libertades de los ciudadanos? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de una polic\u00eda p\u00fablica? \u00bfHacer cumplir las leyes del legislativo o servir a los pol\u00edticos del ejecutivo? \u00bfExiste democracia en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de las fuerzas de seguridad en una democracia? \u00bfC\u00f3mo se evita que el ejecutivo interfiera indebidamente en una rep\u00fablica de gobierno representativo? \u00bfQu\u00e9 son los contrapoderes?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kvYvmR2iMhs&ab_channel=JoanPlanas Polic\u00eda cuenta la verdad","questions":"\u00bfEs justo que el n\u00famero de detenciones que realiza un cuartel de polic\u00eda al mes dependa de estad\u00edsticas impuestas por el gobierno? \u00bfQu\u00e9 son las estad\u00edsticas que deben seguir los servicios de seguridad en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo les impide realizar correctamente su trabajo? \u00bfDe qu\u00e9 depende el sueldo de los polic\u00edas? \u00bfEst\u00e1 politizada la polic\u00eda? \u00bfSe puede reducir la violencia en las calles si los cuerpos de seguridad no pueden actuar con libertad? \u00bfQu\u00e9 imagen proyecta la polic\u00eda cuando un d\u00eda detiene a alguien a la m\u00ednima y al siguiente act\u00faa de manera opuesta? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de un polic\u00eda? \u00bfDetener una cantidad determinada de personas al mes? \u00bfC\u00f3mo manipulan los partidos pol\u00edticos las estad\u00edsticas para obtener resultados que les beneficien en las elecciones? \u00bfDeber\u00eda la seguridad ciudadana depender tanto del gobierno? \u00bfDeber\u00eda limitarse a hacer cumplir las leyes decididas por los ciudadanos en democracia? \u00bfQu\u00e9 percepci\u00f3n deber\u00eda tener el ciudadano de la polic\u00eda y c\u00f3mo se puede lograr eso?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ttuh-9KYbdY&ab_channel=LIBERTADTV Este polic\u00eda PREDICE una OLA de CRIMEN en Espa\u00f1a | Samuel V\u00e1zquez","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen de la criminalidad? \u00bfPor qu\u00e9 la inmigraci\u00f3n en Espa\u00f1a es diferente a la de otros pa\u00edses de Europa? \u00bfQu\u00e9 es la criminalidad cuantitativa? \u00bfEs efectiva la polic\u00eda actual para acabar con la criminalidad? \u00bfSon \u00fatiles los \u00edndices de criminalidad? \u00bfQu\u00e9 ha sucedido en pa\u00edses como Suecia en t\u00e9rminos de criminalidad? \u00bfPor qu\u00e9 es tab\u00fa hablar de estos temas? \u00bfSe puede resolver la criminalidad solo aumentando la presencia policial? \u00bfQu\u00e9 tipo de organizaciones ayudan a reducir el crimen en los vecindarios? \u00bfQu\u00e9 es la delincuencia oculta o la cifra negra? \u00bfHa dejado de ser la capacidad socioecon\u00f3mica el factor principal en criminolog\u00eda?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T8-Jx-OZV6o&ab_channel=MarginalMedia \u00bfEs posible un Mundo sin Polic\u00eda?","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 a veces se percibe a la polic\u00eda como el enemigo? \u00bfRepresenta la polic\u00eda a la autoridad? \u00bfCu\u00e1les son las quejas de las personas que se han manifestado bajo el lema \"Black Lives Matter\" en todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 debate ha surgido a ra\u00edz de la muerte de George Floyd en Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 contribuir\u00eda a un mundo menos violento? \u00bfLa pobreza aumenta la delincuencia? \u00bfEl sistema econ\u00f3mico actual est\u00e1 siendo efectivo en erradicar la pobreza? \u00bfLa violencia en una sociedad depende del n\u00famero de oficiales en las calles? \u00bfLos cuerpos de seguridad actuales en Occidente son efectivos para prevenir la violencia? \u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s importante, prevenir un delito o castigar al delincuente una vez que se ha producido? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda cambiar el rol de los polic\u00edas para promover una sociedad m\u00e1s segura? \u00bfDeber\u00edamos luchar por un mundo sin polic\u00eda? \u00bfSer\u00eda interesante cambiar sus servicios para enfocarse en la seguridad basada en la prevenci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 hay sectores de la sociedad que no ven a la polic\u00eda como algo positivo? \u00bfA qui\u00e9n sirve la polic\u00eda en diferentes partes del mundo? \u00bfA qui\u00e9n sirve en Espa\u00f1a? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda vigilar las calles de un barrio? \u00bfSolo puede hacerlo el Estado? \u00bfQu\u00e9 es la justicia maya? \u00bfQu\u00e9 otros modelos existen en el mundo? \u00bfQu\u00e9 otros modelos se han propuesto?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xaEzUxVK8GM&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Molinari seguridad privada","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Gustave de Molinari y cu\u00e1l fue su legado? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n esencial del estado y cu\u00e1les son sus tres pilares fundamentales? \u00bfPor qu\u00e9 se argumenta que el estado debe tener el monopolio de la seguridad? \u00bfQu\u00e9 significa exactamente un monopolio estatal? \u00bfPor qu\u00e9 se asume que el estado debe ser el proveedor de seguridad y cu\u00e1les podr\u00edan ser las alternativas? \u00bfPodr\u00edan las empresas privadas ofrecer un servicio de seguridad m\u00e1s eficiente? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una sociedad con defensa privada y qu\u00e9 implicaciones tendr\u00eda vivir en un territorio con seguridad privada? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los posibles inconvenientes de este enfoque? \u00bfExistir\u00eda incentivo para que las empresas promovieran la inseguridad en busca de beneficios econ\u00f3micos? \u00bfEstar\u00eda dispuesta la gente a sacrificar su privacidad para implementar tecnolog\u00edas de vigilancia en sus hogares? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la mejor manera de prevenir el crimen? \u00bfQu\u00e9 se entiende por seguridad y c\u00f3mo promover\u00eda la cooperaci\u00f3n para prevenir delitos un modelo de seguridad privado?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eorW6ASw-4c&ab_channel=HispanoamericanosUnidos Jap\u00f3n sistema de seguridad Koban","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el sistema de seguridad Koban y qu\u00e9 resultados ha obtenido en Jap\u00f3n y otros lugares? \u00bfC\u00f3mo funciona este sistema y cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de las casetas Koban? \u00bfLogran reducir los delitos en las comunidades japonesas los polic\u00edas comunitarios? \u00bfEs esta una soluci\u00f3n efectiva para disminuir la delincuencia en un territorio? \u00bfC\u00f3mo fue la implementaci\u00f3n de un modelo similar en Singapur y podr\u00eda funcionar en Espa\u00f1a para aumentar la seguridad? \u00bfQu\u00e9 impacto tendr\u00eda en las condiciones laborales de los oficiales? \u00bfLa familiaridad de los agentes con los vecinos generar\u00eda un mayor aprecio por la polic\u00eda? \u00bfMejorar\u00eda la eficiencia del sistema policial actual y su capacidad para resolver los problemas de una comunidad? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los beneficios de una comunicaci\u00f3n fluida entre la polic\u00eda y la poblaci\u00f3n local? \u00bfC\u00f3mo puede un agente ayudar a resolver problemas en un distrito? \u00bfSe centra la polic\u00eda actual principalmente en las etapas posteriores a un delito? \u00bfQu\u00e9 papel adicional podr\u00eda desempe\u00f1ar un polic\u00eda para mejorar su relaci\u00f3n con la gente y evitar que los conflictos lleguen a los tribunales? \u00bfEsto reducir\u00eda el temor al delito en la poblaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EhaIOvAqMac&ab_channel=CaminosdelaLibertad El papel de la banca central ","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el dinero y cu\u00e1l es su prop\u00f3sito? \u00bfEs el dinero intr\u00ednsecamente in\u00fatil o qui\u00e9n le otorga utilidad y valor? \u00bfQui\u00e9n determina los precios de los productos y qui\u00e9n decide la cantidad de dinero en circulaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funcionan actualmente los bancos? \u00bfC\u00f3mo crean dinero los bancos privados? \u00bfQu\u00e9 son los tipos o tasas de inter\u00e9s de la deuda y en qu\u00e9 se basan? \u00bfDeber\u00edan depender de otros factores? \u00bfCu\u00e1l es el papel de los bancos centrales y c\u00f3mo intervienen en la econom\u00eda durante per\u00edodos de crisis? \u00bfC\u00f3mo determinan el precio del cr\u00e9dito y qui\u00e9n deber\u00eda ser responsable de establecerlo? \u00bfC\u00f3mo se equilibrar\u00edan los tipos de inter\u00e9s en un mercado sin un banco central? \u00bfQu\u00e9 es la inflaci\u00f3n y por qu\u00e9 se considera un impuesto encubierto? \u00bfCu\u00e1les son los debates en la econom\u00eda sobre el funcionamiento \u00f3ptimo del sistema bancario?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SfTfPky_SYA&ab_channel=ElGentilhombre Dinero: Bancos centrales patron oro etc. Gentilhombre","questions":"Ver tambi\u00e9n cap\u00edtulos 1, 2 y 3. \u00bfCu\u00e1l es la utilidad de comprender la historia del dinero? \u00bfC\u00f3mo se origin\u00f3 el dinero y qu\u00e9 pol\u00edticas monetarias llevaron a la ruina a imperios enteros? \u00bfCu\u00e1ndo surgi\u00f3 la moneda y cu\u00e1ndo comenzaron los estados a centralizar su creaci\u00f3n? \u00bfEs reciente la manipulaci\u00f3n del dinero? \u00bfCu\u00e1les fueron los efectos de la degradaci\u00f3n de la moneda y el papel de los estados en su devaluaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 sobrevivi\u00f3 el Imperio Bizantino? \u00bfQu\u00e9 implic\u00f3 la revoluci\u00f3n comercial? \u00bfCu\u00e1l fue el primer tratado monetario en la historia y c\u00f3mo fue la transici\u00f3n de la Edad Media a la Edad Moderna? \u00bfCu\u00e1ndo resurgi\u00f3 el uso del oro? \u00bfCu\u00e1l era la diferencia entre el valor nominal y el valor real de las monedas, y c\u00f3mo los gobiernos perjudicaban a los ciudadanos al manipular estos valores? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la banca en sus inicios y qu\u00e9 distinci\u00f3n exist\u00eda entre la banca de pr\u00e9stamo y la de dep\u00f3sitos? \u00bfQu\u00e9 es la banca de reserva fraccionaria y en qu\u00e9 contexto surgieron el papel moneda y los bancos centrales? \u00bfQui\u00e9n fue John Law? \u00bfQu\u00e9 reformas implement\u00f3 Isaac Newton en Gran Breta\u00f1a? \u00bfDe qu\u00e9 trata el sistema del patr\u00f3n oro cl\u00e1sico y por qu\u00e9 se abandon\u00f3 en 1914? \u00bfQu\u00e9 burbujas financieras se han producido desde entonces?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LFGYI4E10T4&ab_channel=IndependentPOV 97%Adue\u00f1ado: \u00bfC\u00f3mo se crea el dinero?","questions":"\u00bfC\u00f3mo se crea el dinero y qu\u00e9 proporci\u00f3n circula en efectivo? \u00bfC\u00f3mo funcionaba el sistema monetario y bancario antes de la industrializaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo crean el dinero los bancos comerciales en la actualidad? \u00bfLos bancos prestan dinero o lo crean? \u00bfCu\u00e1les son los efectos en la econom\u00eda global? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que el dinero es deuda? \u00bfEs posible evitar los ciclos econ\u00f3micos en el sistema actual de creaci\u00f3n de dinero? \u00bfQu\u00e9 provoca las crisis financieras? \u00bfQu\u00e9 son las reservas del banco central y qu\u00e9 se decidi\u00f3 en los acuerdos de Bretton Woods en 1944? \u00bfC\u00f3mo evolucion\u00f3 hacia el dinero fiduciario actual? \u00bfCu\u00e1les son los efectos de la expansi\u00f3n crediticia y qu\u00e9 causa la inflaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es una burbuja? \u00bfPor qu\u00e9 el nivel adquisitivo de las nuevas generaciones ha disminuido? \u00bfQu\u00e9 son las monedas complementarias y qu\u00e9 es la balanza comercial? \u00bfQu\u00e9 implica la guerra financiera? \u00bfDeber\u00edamos quitarle el poder de creaci\u00f3n de dinero a los bancos y otorg\u00e1rselo a un estado democr\u00e1tico o deber\u00edamos dise\u00f1ar un sistema en el que nadie tuviera ese poder?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=E_UnGJwr0p0&ab_channel=ElEscaparate Axel Kaiser banca central sistema fraccional y la pr\u00f3xima crisis","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 el ciudadano de a pie percibe tan poco fruto de su trabajo? \u00bfEs m\u00e1s dif\u00edcil ahorrar ahora que hace 50 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 distribuyendo la riqueza en la actualidad? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando la gente est\u00e1 indignada y descontenta sin una direcci\u00f3n clara a seguir? \u00bfAbre esto la puerta al surgimiento de autoritarismos? \u00bfQu\u00e9 cambios ser\u00edan necesarios en el sistema econ\u00f3mico para revertir la situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 fue el patr\u00f3n oro y cu\u00e1l es el papel de los bancos centrales en la econom\u00eda actual? \u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses se endeudan cada vez m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 es el determinismo protestante y por qu\u00e9 el sistema financiero mundial est\u00e1 tan regulado? \u00bfEn la actualidad, el dinero es deuda? \u00bfC\u00f3mo funcionaban otros sistemas bancarios exitosos? \u00bfCu\u00e1l era el funcionamiento de la banca libre? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre los capitalistas y el capitalismo? \u00bfQu\u00e9 plantea Adam Smith en \"La riqueza de las naciones\"? \u00bfQu\u00e9 discurso deber\u00eda adoptar el liberalismo para clarificar esta diferencia? \u00bfQu\u00e9 opinar\u00edan los economistas cl\u00e1sicos sobre el sistema bancario actual?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NURzCQ1rUg8&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz Escuela Austriaca de Econom\u00eda Miguel \u00c1ngel Alonso","questions":"\u00bfCu\u00e1l fue la causa de la crisis del 2008 y c\u00f3mo se origin\u00f3? \u00bfQu\u00e9 fue la crisis de las tecnol\u00f3gicas? \u00bfCu\u00e1l fue el debate posterior a la Gran Recesi\u00f3n de 1929 y qu\u00e9 acciones han tomado los economistas desde entonces? \u00bfCu\u00e1les fueron las posturas de Hayek y Keynes en este debate? \u00bfSe ha convertido las matem\u00e1ticas en un fin en lugar de un instrumento en la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 le otorga valor al papel moneda en circulaci\u00f3n? \u00bfEstamos operando bajo un sistema monetario sostenible? \u00bfEs la expansi\u00f3n monetaria la que impulsa las burbujas y las crisis subsiguientes? \u00bfPor qu\u00e9 se forman burbujas en ciertos sectores y no en otros? \u00bfCu\u00e1les son las pol\u00edticas hist\u00f3ricamente aplicadas en tiempos de crisis y por qu\u00e9 la respuesta siempre es la expansi\u00f3n monetaria? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de estas pol\u00edticas? \u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses contin\u00faan acumulando deuda? \u00bfQu\u00e9 es el sistema de reserva fraccionaria? \u00bfQu\u00e9 proponen algunos autores de la Escuela Austr\u00edaca de Econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando hay un desequilibrio entre el ahorro y la inversi\u00f3n? \u00bfEn qu\u00e9 sectores de la econom\u00eda se invierte m\u00e1s cuando las tasas de inter\u00e9s son bajas? \u00bfPor qu\u00e9 las bajas tasas de inter\u00e9s generan burbujas en sectores como la vivienda o la automoci\u00f3n?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=puBNiGxDt5g&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz Huerta de Soto crisis financieras","questions":"\u00bfQu\u00e9 implic\u00f3 la Ley de Peel de 1844? \u00bfC\u00f3mo explicaba el gobierno ingl\u00e9s de la \u00e9poca los ciclos econ\u00f3micos? \u00bfC\u00f3mo expand\u00edan los banqueros privados la oferta monetaria? \u00bfQu\u00e9 factores contribuyen a la formaci\u00f3n de burbujas econ\u00f3micas? \u00bfPor qu\u00e9 fracas\u00f3 la Ley de Peel? \u00bfCu\u00e1les fueron los errores cometidos por los economistas de la Escuela de la Moneda? \u00bfQu\u00e9 fueron las leyes de curso forzoso y por qu\u00e9 se oblig\u00f3 a utilizar papel moneda? \u00bfSe basa nuestro sistema financiero en un error te\u00f3rico? \u00bfLa recesi\u00f3n es el problema central de una crisis financiera o el error se produce en per\u00edodos de bonanza? \u00bfQu\u00e9 impulsa los errores de inversi\u00f3n durante una burbuja? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda modificarse el sistema financiero internacional y c\u00f3mo ser\u00eda la transici\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el impacto en la econom\u00eda si los bancos tuvieran un coeficiente de caja del 100% para todos los dep\u00f3sitos a la vista? \u00bfSer\u00edan necesarios los bancos centrales en ese escenario?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lVK-kgSQMPs&ab_channel=LearnLiberty Prof. Lawrence H. White\u00a0: What Is Free Banking, and Why Sould I Care?","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la Banca Libre? \u00bfEs posible tener un sistema bancario en el que el estado no tenga control sobre la emisi\u00f3n de dinero? \u00bfFuncionar\u00eda un sistema en el que cualquier entidad pudiera emitir su propia moneda? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00eda la competencia entre bancos en mantener una buena calidad de activos? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los incentivos para los bancos en este tipo de sistema? \u00bfExisten ejemplos hist\u00f3ricos de sistemas de banca libre? \u00bfC\u00f3mo lograron estos sistemas la intercambiabilidad de diferentes monedas?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Q1_d2q5JZmI&ab_channel=InstitutoJuandeMariana A. Ravier y Juan Ram\u00f3 Rallo - \u00bfDesaparecer\u00edan los ciclos econ\u00f3micos con un sistema de banca libre?","questions":"\u00bfLos ciclos econ\u00f3micos desaparecer\u00edan en un sistema de banca libre? \u00bfPor qu\u00e9 se producen quiebras generalizadas en el sistema bancario actual? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda en un sistema de banca libre en caso de quiebra de un banco? \u00bfCu\u00e1les son las diferencias entre las fluctuaciones econ\u00f3micas y los ciclos econ\u00f3micos? \u00bfQu\u00e9 factores pueden causar un desajuste entre el ahorro y la inversi\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el papel de los intermediarios financieros en este contexto? \u00bfPor qu\u00e9 es necesario regular la banca? \u00bfEs imprescindible establecer un coeficiente de caja del 100%? \u00bfEs inevitable que un sistema de banca libre experimente crisis?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ECSsM7UJE1g&ab_channel=Lunaticoin Historia del Patr\u00f3n Oro \u2013 Del Bimetalismo de antes de 1870 a Bitcoin","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la historia del patr\u00f3n oro? \u00bfPor qu\u00e9 algunas monedas tienen nombres de unidades de peso? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre dinero y moneda? \u00bfLa deuda es considerada una forma de moneda? \u00bfEs necesario que el dinero sea tangible? \u00bfEn qu\u00e9 se asemejan el bitcoin y el patr\u00f3n oro? \u00bfQu\u00e9 significa la liquidez de un bien y por qu\u00e9 existen crisis de liquidez en el sistema monetario actual? \u00bfDeben los activos monetarios ser altamente l\u00edquidos? \u00bfDebe un buen dinero ser f\u00e1cilmente transferible? \u00bfPor qu\u00e9 se sol\u00edan sellar las monedas de oro y por qu\u00e9 se mezclaba oro con otros metales para crear monedas? \u00bfCu\u00e1les han sido los diferentes tipos de patrones oro? \u00bfC\u00f3mo funcionaba el bimetalismo? \u00bfSe pod\u00edan cambiar los billetes por oro en el banco? \u00bfPor qu\u00e9 el mercado de intercambio de monedas era tan estable y qu\u00e9 cambi\u00f3 despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial? \u00bfCu\u00e1les son las ventajas del bitcoin en comparaci\u00f3n con el patr\u00f3n oro y viceversa? \u00bfPor qu\u00e9 un sistema monetario que tiende hacia la centralizaci\u00f3n de reservas es fr\u00e1gil? \u00bfEs prudente que una moneda dependa del correcto funcionamiento de la red el\u00e9ctrica? \u00bfC\u00f3mo fue el retorno al patr\u00f3n oro despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial y hacia qu\u00e9 direcci\u00f3n deber\u00eda evolucionar el sistema monetario actual?","video_type":"podcast","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xmnWhh6lE1A&t=3477s&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo Entrevista a Leif Ferreira sobre inversi\u00f3n en criptomonedas","questions":"\u00bfDe qu\u00e9 manera el control sobre nuestro dinero nos brinda mayor libertad? \u00bfC\u00f3mo pueden ayudar las criptomonedas a solucionar los problemas de la moneda FIAT actual? \u00bfQu\u00e9 es Bitcoin y cu\u00e1l es su prop\u00f3sito? \u00bfCumple Bitcoin con todos los requisitos necesarios para ser considerado dinero? \u00bfEs deseable que el valor de una moneda dependa de las decisiones de unos pocos? \u00bfSe asemeja Bitcoin a los metales preciosos en cuanto a reserva de valor? \u00bfC\u00f3mo se utilizan las criptomonedas en Argentina, Oriente Medio y \u00c1frica? \u00bfQu\u00e9 son las DAOs (Organizaciones Aut\u00f3nomas Descentralizadas)? \u00bfPor qu\u00e9 Bitcoin se ha convertido en la referencia dentro del sector de las criptomonedas? \u00bfHay un l\u00edder en el mundo de Bitcoin? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas la distinguen de otras criptomonedas? \u00bfQu\u00e9 implicaciones tiene el l\u00edmite de expansi\u00f3n monetaria de Bitcoin? \u00bfPodr\u00eda ser Bitcoin el futuro de las monedas? \u00bfEs posible realizar la transici\u00f3n hacia Bitcoin sin el permiso del Estado? \u00bfSer\u00eda deseable un sistema monetario respaldado por metales preciosos? \u00bfSer\u00eda similar un mundo en el que se utiliza Bitcoin en comparaci\u00f3n con uno en el que se emplea oro o plata como moneda? \u00bfNos dirigimos hacia un modelo monetario en el que coexistan diversas monedas y criptomonedas?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GC7iMfjh6N0 Barcelona gesti\u00f3n inteligente sistema de riego","questions":"\u00bfLa innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica mejora la sostenibilidad de los jardines urbanos? \u00bfTiene sentido tecnologizar sistemas que son ineficientes de base? \u00bfQu\u00e9 se entiende por una ciudad inteligente? \u00bfEs razonable mantener plantas que no pueden sobrevivir en nuestro entorno natural? \u00bfEs ecol\u00f3gico cubrir grandes \u00e1reas con c\u00e9sped que requiere de riego constante? \u00bfNo ser\u00eda m\u00e1s adecuado plantar especies aut\u00f3ctonas que no necesiten riego en una ciudad verdaderamente inteligente?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eqse_kpdc0k&t=1014s&ab_channel=CanalEncuentro Ambientes. Paisajismo Canal Encuentro","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que hace que valoremos tanto la belleza de nuestros paisajes naturales? \u00bfAlguien los riega? \u00bfLas plantas en las praderas son igual de hermosas durante todo el a\u00f1o? \u00bfSe les da alg\u00fan tipo de mantenimiento para que luzcan bonitas? \u00bfPodr\u00edan los jardines urbanos seguir ciclos similares? \u00bfPara qu\u00e9 comprar plantas si podemos obtener semillas de la naturaleza? \u00bfQu\u00e9 son los jardines asilvestrados? \u00bfC\u00f3mo se gestionan? \u00bfRequieren la intervenci\u00f3n de un jardinero? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el jardinero en el dise\u00f1o de estos espacios? \u00bfC\u00f3mo ser\u00edan los jardines en una ciudad verdaderamente inteligente? ","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GD6obRnwLog&ab_channel=IEDMadrid","questions":"\u00bfQui\u00e9n deber\u00eda tomar las decisiones sobre el dise\u00f1o de plazas y calles? \u00bfDeber\u00eda ser el propio vecino? \u00bfQu\u00e9 es la participaci\u00f3n ciudadana en el dise\u00f1o de ciudades? \u00bfC\u00f3mo se puede lograr una participaci\u00f3n efectiva? \u00bfEs todo proceso participativo beneficioso? \u00bfQui\u00e9n se encarga del mantenimiento de un espacio autogestionado? ","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7hgIcHJ7IcM&ab_channel=UNED De Madrid al suelo: la emergencia de la agricultura urbana","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen de la agricultura urbana? \u00bfEn qu\u00e9 \u00e9pocas se ha cultivado m\u00e1s en la ciudad hist\u00f3ricamente? \u00bfCu\u00e1les son las diferentes funciones del huerto en la ciudad? \u00bfQu\u00e9 papel social y educativo desempe\u00f1an? \u00bfC\u00f3mo se puede fomentar este tipo de iniciativas? \u00bfDeber\u00edan los ayuntamientos permitir que los residentes se organicen para crearlos donde y cuando deseen? \u00bfC\u00f3mo afectar\u00eda esto a nuestra comprensi\u00f3n del espacio p\u00fablico? \u00bfLa producci\u00f3n de alimentos se integrar\u00e1 en los jardines urbanos?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y2fbPEJcXm0&ab_channel=laTanina La Tanina agricultura y guerra","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre la industria b\u00e9lica y la industria agroqu\u00edmica? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 durante la hambruna de las patatas en Irlanda? \u00bfDe d\u00f3nde provienen los pat\u00f3genos? \u00bfCu\u00e1l fue el primer pesticida utilizado a nivel mundial? \u00bfCu\u00e1les fueron las consecuencias del uso del DDT? \u00bfPor qu\u00e9 los agroqu\u00edmicos atan a los agricultores a los productos? \u00bfPor qu\u00e9 se necesita utilizar cada vez m\u00e1s productos qu\u00edmicos en la agricultura? \u00bfQu\u00e9 tipo de cultivo promueve la resiliencia ante las plagas? \u00bfPor qu\u00e9 los cultivos actuales son menos nutritivos que hace 40 a\u00f1os? \u00bfQui\u00e9n tiene el poder de cambiar el modelo alimentario de una regi\u00f3n? \u00bfEstar\u00edamos en esta situaci\u00f3n si la horticultura fuera una pr\u00e1ctica com\u00fan en las ciudades?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wH2ShQ-7hEI&t=404s food forest seatle public place","questions":"\u00bfExisten ejemplos de bosques comestibles autogestionados? \u00bfC\u00f3mo funciona el bosque de alimentos en Seattle? \u00bfC\u00f3mo obtuvo el ayuntamiento el terreno para este proyecto? \u00bfQui\u00e9n se encarga de gestionarlo? \u00bfC\u00f3mo se organizan los vecinos y voluntarios para llevar a cabo las tareas? \u00bfC\u00f3mo lograron convencer a las autoridades locales para implementarlo? \u00bfC\u00f3mo ha ayudado este proyecto conjunto a fortalecer la comunidad del barrio? \u00bfAdem\u00e1s de destruir, el ser humano es capaz de generar diversidad? \u00bfCu\u00e1ntas especies se pueden encontrar en este espacio? \u00bfC\u00f3mo se pueden impulsar este tipo de iniciativas? \u00bfDeber\u00edan los ayuntamientos permitir que los vecinos se organicen para crear estos espacios cuando y donde deseen? \u00bfCambiar\u00eda nuestra alimentaci\u00f3n si tuvi\u00e9ramos conciencia de c\u00f3mo se produce lo org\u00e1nico? \u00bfQui\u00e9nes se beneficiar\u00edan de los productos cosechados en espacios p\u00fablicos? \u00bfPodr\u00edan destinarse a comidas populares?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.atresplayer.com\/lasexta\/programas\/salvados\/temporada-5\/capitulo-6-cuando-ramos-ricos_5ad095c87ed1a88d4ef8134a\/","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 algunos proyectos urban\u00edsticos terminan vac\u00edos de gente? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que en unos espacios haya gente constantemente y en otros no? \u00bfQu\u00e9 condiciones deben cumplirse para que un lugar atraiga gente? \u00bfPor qu\u00e9 confiamos en que la arquitectura puede mejorar un espacio? \u00bfCuenta la disciplina con herramientas para analizar la vida urbana? \u00bfEl dise\u00f1o de edificios escult\u00f3ricos fomenta el uso de un lugar? \u00bfTiene sentido construir una infraestructura sin investigar previamente su utilidad? \u00bfSer\u00edan diferentes las ciudades si todos particip\u00e1ramos en la toma de decisiones sobre c\u00f3mo se gasta el dinero? \u00bfQu\u00e9 cambios deber\u00eda experimentar el urbanismo para contar con herramientas de an\u00e1lisis confiables? \u00bfSe estudia por qu\u00e9 algunos proyectos no funcionan despu\u00e9s de su construcci\u00f3n?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/la-aventura-del-saber\/aventura-del-saber-27-03-14\/2471871\/","questions":"\u00bfEs justificado realizar macroproyectos urban\u00edsticos que no han sido solicitados? \u00bfQu\u00e9 se llev\u00f3 a cabo en Can Batll\u00f3? \u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 el barrio transformar gradualmente el lugar? \u00bfEs responsabilidad del estado dotar de actividad a un sitio? \u00bfPuede la comunidad dise\u00f1ar su propio espacio sin supervisi\u00f3n estatal? \u00bfQui\u00e9n debe encargarse del dise\u00f1o de un proyecto p\u00fablico? \u00bfQui\u00e9n sabe mejor lo que es beneficioso? \u00bfEs posible dise\u00f1ar un espacio en colaboraci\u00f3n con las personas que lo habitar\u00e1n? \u00bfC\u00f3mo se organizaron en Can Batll\u00f3 para lograr su finalizaci\u00f3n? \u00bfSe est\u00e1n satisfaciendo las necesidades de las personas de manera m\u00e1s eficiente mediante este enfoque de dise\u00f1o? \u00bfEs posible lograr m\u00e1s con un presupuesto m\u00e1s reducido?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OAYUPHgK9DE&ab_channel=LaF%C3%A1brikadetodalavida","questions":"\u00bfQu\u00e9 es LaF\u00e1brika detodalavida? \u00bfQu\u00e9 nuevas iniciativas est\u00e1n surgiendo en Los Santos de Maimona? \u00bfC\u00f3mo se ha rehabilitado este espacio? \u00bfPuede la gente autoconstruir sus espacios sin depender del presupuesto p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo se crea un espacio donde una comunidad pueda encontrarse y crecer? \u00bfUn proyecto como este puede ser un \u00e9xito si es impuesto desde arriba?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=w4wq9-UEZq4&ab_channel=CreativeHubsNetwork","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la \"Floating University\" de Berl\u00edn? \u00bfD\u00f3nde se encuentra ubicado este proyecto social? \u00bfC\u00f3mo utilizan los ciudadanos de Berl\u00edn este espacio? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un espacio p\u00fablico y un espacio com\u00fan? \u00bfEn cu\u00e1l de ellos se fomenta m\u00e1s la vida urbana? \u00bfPor qu\u00e9 algunos proyectos dirigidos por la administraci\u00f3n quedan desiertos? \u00bfC\u00f3mo se organiza la \"Floating University\"? \u00bfQu\u00e9 actividades se llevan a cabo durante el verano? \u00bfQu\u00e9 se entiende por arquitectura ef\u00edmera? \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre este espacio y las universidades de Berl\u00edn?","video_type":"conferencia","language":"","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dXixBKcEqcA&feature=youtu.be El experimento de la c\u00e1rcel de Stanford etiquetas","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en el experimento de la c\u00e1rcel de Stanford? \u00bfCu\u00e1les son las conclusiones extra\u00eddas de dicho experimento? \u00bfC\u00f3mo influyen las etiquetas que se nos asignan en nuestras conductas? \u00bfTienen un impacto en nuestros comportamientos? \u00bfDe qu\u00e9 manera el poder puede alterar nuestro comportamiento cotidiano? \u00bfEs esto aplicable tambi\u00e9n a las prisiones convencionales? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an los roles asignados en nuestra forma de actuar? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser el trato hacia los presos en una c\u00e1rcel? \u00bfQu\u00e9 tipo de ambiente debe existir en una prisi\u00f3n? \u00bfSe les da suficiente importancia a estos factores?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rPo5exBb2fE&ab_channel=n%C3%BAriag%C3%BCell Aplicaci\u00f3n legal desplazada FIES Amadeu Casellas rueda de prensa","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual en las c\u00e1rceles espa\u00f1olas? \u00bfQu\u00e9 es el r\u00e9gimen FIES y a qui\u00e9n est\u00e1 dirigido? \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n universal de tortura? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"tortura blanca\"? \u00bfSe sigue practicando en las c\u00e1rceles espa\u00f1olas? \u00bfExiste una diferencia entre tortura y malos tratos? \u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 se estableci\u00f3 el r\u00e9gimen FIES? \u00bfSe viola la legislaci\u00f3n penitenciaria en Espa\u00f1a? \u00bfSe lleva a cabo tortura dentro de las prisiones? \u00bfC\u00f3mo se puede determinar si alguien ha sido torturado sin dejar secuelas f\u00edsicas? \u00bfQu\u00e9 drogas legales se pueden administrar en las c\u00e1rceles? \u00bfPor qu\u00e9 existe tan poca conciencia sobre todo esto? \u00bfC\u00f3mo se reintegra una persona que ha estado sometida a estas condiciones durante tanto tiempo? \u00bfPor qu\u00e9 hay tan poca informaci\u00f3n sobre lo que sucede en las c\u00e1rceles? Si todo esto fuera cierto, \u00bfqui\u00e9n se beneficiar\u00eda de tener presos en esas condiciones? \u00bfEst\u00e1 contribuyendo a frenar la delincuencia en las calles?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3tvrAsXwnPs&ab_channel=RojoyNegroTV Explotaci\u00f3n en prisi\u00f3n","questions":"\u00bfEs beneficioso que las personas privadas de libertad puedan recibir formaci\u00f3n a trav\u00e9s del trabajo en la c\u00e1rcel? \u00bfQu\u00e9 beneficios puede proporcionar el aprendizaje de un oficio o trabajo? \u00bfEl enfoque del trabajo en las c\u00e1rceles se centra en la capacitaci\u00f3n de los presos? \u00bfC\u00f3mo se permite la participaci\u00f3n de empresas externas que emplean mano de obra carcelaria mal remunerada? \u00bfEs justo que los presos no reciban salarios equivalentes a los trabajadores fuera de prisi\u00f3n? Si los productos fabricados en prisi\u00f3n se venden, \u00bfno est\u00e1n realizando el mismo trabajo que los empleados en el exterior? \u00bfC\u00f3mo afecta esto a las empresas del mismo sector que compiten en el mercado? \u00bfDe qu\u00e9 manera influye en el precio de los productos? \u00bfQu\u00e9 es la competencia desleal? \u00bfQui\u00e9n decide qu\u00e9 empresas pueden beneficiarse de esta pr\u00e1ctica? \u00bfSon decisiones pol\u00edticas? \u00bfDeber\u00eda permitirse que los presos produzcan bienes que se vendan en el mercado?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mdvQS09L2I4&ab_channel=APDHAcomunicaci%C3%B3n Explotaci\u00f3n laboral en prisi\u00f3n extendido","questions":"\u00bfPuede considerarse el trabajo en prisi\u00f3n como esclavitud? \u00bfCu\u00e1l es su prop\u00f3sito? \u00bfPor qu\u00e9 los presos tienen miedo de luchar por sus derechos laborales? \u00bfQu\u00e9 se define como trabajo dentro de las prisiones? \u00bfPor qu\u00e9 hay trabajos que no son remunerados en las instituciones penitenciarias? \u00bfDeber\u00eda pagarse cualquier trabajo realizado por personas privadas de libertad? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas no quieren que se sepa que sus productos son fabricados por presos? \u00bfQu\u00e9 tipo de contrato laboral se establece en prisi\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son los desaf\u00edos para registrar las horas trabajadas por un preso? \u00bfCu\u00e1nto se les paga por hora de trabajo al final?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","video_url":"https:\/\/youtu.be\/9QIvLqLDKhs Sistema penitenciario Finlandia","questions":"\u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser la funci\u00f3n de una c\u00e1rcel? \u00bfQu\u00e9 aspectos hacen que un sistema penitenciario sea eficiente? \u00bfQu\u00e9 significado tiene privar a alguien de libertad? \u00bfQu\u00e9 tipo de trato deber\u00edan recibir los presos dentro de un centro penitenciario? \u00bfSon efectivos los castigos en la c\u00e1rcel? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de reducir al m\u00e1ximo la reincidencia en prisi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 resultados se han obtenido en otros sistemas penitenciarios alrededor del mundo? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema penitenciario en Finlandia? \u00bfC\u00f3mo lograron reducir la proporci\u00f3n de presos por habitante? \u00bfQu\u00e9 servicios se ofrecen a los presos en las prisiones finlandesas? \u00bfSer\u00eda posible adoptar un sistema similar en Espa\u00f1a? \u00bfSer\u00eda necesario un cambio de mentalidad antes de implementarlo? \u00bfSe reducir\u00eda la reincidencia o el crimen en las calles? \u00bfPor qu\u00e9 no se ha intentado en otros pa\u00edses si llevan 40 a\u00f1os implement\u00e1ndolo y parece funcionar? \u00bfC\u00f3mo se convierte un pa\u00eds en el m\u00e1s seguro del mundo?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=clioEpmrnmQ&t=586s El experimento psiqui\u00e1trico de Rosenhan","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa estar cuerdo? \u00bfY estar loco? \u00bfDestacar\u00eda una persona mentalmente sana en un hospital psiqui\u00e1trico? \u00bfQu\u00e9 fue el experimento de Rosenhan? \u00bfQu\u00e9 conclusiones se pueden extraer de un experimento como ese? \u00bfTuvo suficiente rigor cient\u00edfico para obtener conclusiones confiables? \u00bfQu\u00e9 es la antipsiquiatr\u00eda? \u00bfSon in\u00fatiles los experimentos en el campo de la psiquiatr\u00eda? \u00bfEs posible quejarse si se te diagnostica algo que no tienes, pero has presentado s\u00edntomas falsos al m\u00e9dico? \u00bfExisten errores en la metodolog\u00eda psiqui\u00e1trica? \u00bfC\u00f3mo ejerce su profesi\u00f3n un psiquiatra profesional? \u00bfC\u00f3mo se sintieron los pacientes involucrados en el experimento? \u00bfQu\u00e9 tipo de trato recibieron? \u00bfPor qu\u00e9 muchos de ellos se sintieron invisibles dentro del hospital?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=To2M8nl5N8w&ab_channel=Telemadrid Eso no se pregunta: Enfermedades Mentales","questions":"\u00bfExiste alguien que est\u00e9 completamente equilibrado mentalmente? \u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite entre estar cuerdo y estar loco? \u00bfEs posible que todas las personas tengan alg\u00fan grado de \"locura\"? \u00bfPor qu\u00e9 existe tanto estigma en torno a las enfermedades mentales? \u00bfC\u00f3mo se trata socialmente a las personas con enfermedades mentales? \u00bfQu\u00e9 es el \"orgullo loco\"? \u00bfPor qu\u00e9 se ha asociado la violencia con la enfermedad mental? \u00bfCu\u00e1les son las causas de una enfermedad mental? \u00bfQu\u00e9 factores pueden desencadenarla? \u00bfAlgunas personas tienen una mayor predisposici\u00f3n a desarrollar este tipo de enfermedades? \u00bfCu\u00e1l es la forma adecuada de tratar a alguien que est\u00e1 perdiendo el control? \u00bfEs \u00fatil usar la fuerza en estos casos? \u00bfExisten formas de gestionar esa p\u00e9rdida de control sin recurrir a la fuerza?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nEnklxGAmak&ab_channel=Stanford 24. Schizophrenia Stanford","questions":"Mirar tambi\u00e9n clase n\u00ba 25. \u00bfQu\u00e9 se sabe en neurobiolog\u00eda de la esquizofrenia u otros trastornos y su relaci\u00f3n con la interpretaci\u00f3n del lenguaje? \u00bfQu\u00e9 es la esquizofrenia y qu\u00e9 provoca el pensamiento disgregado? \u00bfC\u00f3mo se relaciona con la dopamina y el Parkinson? \u00bfC\u00f3mo afecta en la forma de relacionarse socialmente? \u00bfQu\u00e9 imagen se tiene de las personas con esta enfermedad? \u00bfSe ha utilizado pol\u00edticamente el diagn\u00f3stico para restringir a personas que piensan diferente? \u00bfC\u00f3mo se diagnostica una enfermedad que afecta de manera diferente a las personas? \u00bfHa habido casos de enfermos que han transformado el mundo con su forma \"anormal\" de pensar? \u00bfC\u00f3mo abordar esta enfermedad de manera objetiva? \u00bfPor qu\u00e9 no existe la esquizofrenia en otras especies animales? \u00bfCu\u00e1l es el sentido evolutivo de la esquizofrenia?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ENG","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3HtNGIn11kE&ab_channel=AlishSaludyVida C\u00f3mo se violan los derechos de los pacientes psiqui\u00e1tricos","questions":"\u00bfSe vulneran los derechos fundamentales en hospitales psiqui\u00e1tricos? \u00bfEs comparable el internamiento psiqui\u00e1trico involuntario a una detenci\u00f3n policial? \u00bfDeber\u00eda haber una cobertura jur\u00eddica obligatoria para los pacientes psiqui\u00e1tricos? \u00bfPor qu\u00e9 algunos psiquiatras tratan a los enfermos como si fueran ni\u00f1os de 2 a\u00f1os? \u00bfNo es el propio enfermo quien desea ser curado? \u00bfPor qu\u00e9 no se les solicita permiso como se hace con otros pacientes? Si el paciente no puede tomar decisiones, \u00bfno deber\u00eda hacerlo su familia? \u00bfPor qu\u00e9 en ocasiones no se les pide permiso?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AbcX_FhPYUw&ab_channel=Then%26Now Why Our Idea of History is a Poison","questions":"\u00bfC\u00f3mo percibimos la historia en nuestra sociedad y qu\u00e9 concepto tenemos de ella? \u00bfExiste una completa desconexi\u00f3n entre el presente y el pasado? \u00bfVivimos en simbiosis con la historia? \u00bfC\u00f3mo podemos discernir qu\u00e9 h\u00e1bitos nos benefician y cu\u00e1les nos perjudican? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de un historiador? \u00bfQu\u00e9 casos hist\u00f3ricos muestran remedios que resultaron peores que la enfermedad que pretend\u00edan curar? \u00bfNos limitamos a medicar los s\u00edntomas en lugar de investigar sus causas? \u00bfQu\u00e9 nuevas enfermedades surgieron en el siglo XX y cu\u00e1l fue su origen? \u00bfSon las enfermedades s\u00edntomas, y la historia una enfermedad en s\u00ed misma?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0H2gqpJTu4E&ab_channel=filosofando89 Michel Foucault entrevistado en Lovaina, 1981","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito del estudio de la historia? \u00bfExiste una estructura social que influye en la experiencia de la locura? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado esta experiencia a lo largo de la historia? \u00bfCu\u00e1l es la mejor forma de analizar el funcionamiento del poder? \u00bfC\u00f3mo se define el poder y qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con el gobierno? \u00bfExiste un control sobre las personas con problemas de salud mental? \u00bfQu\u00e9 lecciones podemos extraer de la historia? \u00bfQu\u00e9 significa comprender el pasado? \u00bfC\u00f3mo se abordaba la locura en \u00e9pocas anteriores? \u00bfCu\u00e1l es el origen del sistema psiqui\u00e1trico actual? \u00bfQu\u00e9 otorga legitimidad al poder ejercido por una persona?","video_type":"entrevista","language":"FR","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JvCU8iEL1MQ&ab_channel=AulaVirtualFundaci%C3%B3ndelosComunes \u00bfReforma o revoluci\u00f3n? Capturas y fugas en las instituciones de salud mental","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 la psiquiatr\u00eda es contradictoria y est\u00e1 sujeta a supervisi\u00f3n judicial? \u00bfEl psiquiatra ejerce poder? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el diagn\u00f3stico? \u00bfEs necesario cambiar la forma en que se trata la locura? \u00bfDe qu\u00e9 manera deber\u00eda ser modificada? \u00bfCu\u00e1l debe ser la actitud de un buen psiquiatra y por qu\u00e9 es importante actuar con conocimiento y humildad profesional? \u00bfTodo conocimiento psiqui\u00e1trico se origina en una relaci\u00f3n de poder? \u00bfC\u00f3mo encontrar un equilibrio entre imponer teor\u00edas y realizar intervenciones sin base te\u00f3rica? \u00bfExiste un sentido com\u00fan universal o cada individuo posee su propio sentido \u00fanico? \u00bfEs necesario diagnosticar para ayudar al paciente? \u00bfQu\u00e9 define una enfermedad y cu\u00e1l es la l\u00ednea que separa lo normal de lo patol\u00f3gico? \u00bfQu\u00e9 implic\u00f3 la apertura del hospital general de Par\u00eds en 1656? \u00bfC\u00f3mo se reemplaza la locura por la irracionalidad y la irracionalidad por la enfermedad mental? \u00bfPor qu\u00e9 es necesario priorizar el trato por encima del tratamiento?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6F0TZGtyZE8&t=1002s&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz Ineficiencia de la Administraci\u00f3n P\u00fablica","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la Administraci\u00f3n P\u00fablica? \u00bfSe puede considerar al Estado como un grupo de personas interesado en mantener el poder? \u00bfSomos nosotros el Estado? \u00bfPor qu\u00e9 la Administraci\u00f3n P\u00fablica gestiona algunos servicios y no otros? \u00bfPor qu\u00e9 no se nacionaliza la producci\u00f3n y suministro de alimentos? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s eficiente que el Estado se encargara de proveer alimentos? \u00bfSe realizan c\u00e1lculos de p\u00e9rdidas y ganancias en la Administraci\u00f3n P\u00fablica? \u00bfPor qu\u00e9 no es posible el c\u00e1lculo econ\u00f3mico cuando un servicio lo provee el Estado? \u00bfC\u00f3mo se determina la cantidad y el precio de un servicio estatal? \u00bfCu\u00e1ntos impuestos deben recaudarse para proporcionar un sistema de salud de calidad y por qu\u00e9 es dif\u00edcil calcularlo? \u00bfQu\u00e9 problemas de incentivos existen en el sector p\u00fablico?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oL0nlzNGRko&ab_channel=LIBERTADTV Mitos de la Sanidad P\u00fablica","questions":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje del gasto p\u00fablico se destina a la sanidad? \u00bfCu\u00e1nto se gasta per c\u00e1pita en sanidad? \u00bfCu\u00e1l es el nivel de gasto en subvenciones? \u00bfCu\u00e1nto se gasta per c\u00e1pita en sanidad en Estados Unidos? \u00bfPor qu\u00e9 asociamos a Estados Unidos con un sistema de salud privado? \u00bfQu\u00e9 aspectos est\u00e1n fallando en el sistema de salud de Estados Unidos? \u00bfExiste una correlaci\u00f3n entre el gasto sanitario y las tasas de mortalidad durante la pandemia? \u00bfQu\u00e9 impacto ha tenido la gesti\u00f3n pol\u00edtica en la respuesta al COVID-19? \u00bfCu\u00e1l es el gasto sanitario y las tasas de mortalidad en comparaci\u00f3n con Espa\u00f1a en pa\u00edses como Grecia y Portugal? \u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienen un sistema de salud privado eficiente? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema de salud en Pa\u00edses Bajos? \u00bfEs posible tener sistemas de salud privado que funcionen bien?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9vmgLg1aiA8&ab_channel=VisualEconomik Las 4 RAZONES por las que en EEUU es TAN CARO ir al M\u00c9DICO - VisualEconomik","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa del alto costo m\u00e9dico en EEUU? \u00bfPor qu\u00e9 el sistema de salud estadounidense es tan costoso? \u00bfCu\u00e1les son los incentivos del sistema? \u00bfC\u00f3mo operan los seguros p\u00fablicos de Medicare? \u00bfPor qu\u00e9 se realizan tantas pruebas diagn\u00f3sticas innecesarias? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre los sistemas de salud p\u00fablica y el de Estados Unidos? \u00bfPor qu\u00e9 la competencia no puede reducir los precios exorbitantes? \u00bfQu\u00e9 es el C.O.N.? \u00bfEs sencillo establecer un nuevo hospital en Estados Unidos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hb-6UqAFP_M&ab_channel=CentrodeAlumnosdeHumanidades \u00bfQu\u00e9 son las sociedades mutualistas?","questions":"\u00bfQu\u00e9 fueron las sociedades mutualistas y por qu\u00e9 son una reliquia hist\u00f3rica? \u00bfC\u00f3mo se aseguraba la gente antes de la existencia de los seguros sociales obligatorios para la pensi\u00f3n y el seguro de salud? \u00bfExist\u00edan seguros de salud accesibles? \u00bfQu\u00e9 eran las \"soci\u00e9t\u00e9s de secours mutuel\" francesas? \u00bfQu\u00e9 eran las \"friendly societies\" en Inglaterra y las \"fraternal organizations\" en Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 importancia tuvieron estas sociedades? \u00bfEs necesario que el Estado est\u00e9 involucrado para que la gente tenga seguros de salud o de trabajo? \u00bfCu\u00e1l es el origen de los seguros sociales obligatorios actuales? \u00bfQu\u00e9 otros roles cumpl\u00edan las mutualidades? \u00bfC\u00f3mo funcionaban estas sociedades? \u00bfCu\u00e1l era la importancia de la vida dentro de ellas? \u00bfEran econ\u00f3micamente ineficientes? \u00bfPor qu\u00e9 eran m\u00e1s estables econ\u00f3micamente que las compa\u00f1\u00edas de seguros privadas actuales? \u00bfPor qu\u00e9 desaparecieron las sociedades mutualistas? \u00bfFueron desplazadas por el surgimiento de los seguros sociales obligatorios? \u00bfQu\u00e9 se perdi\u00f3 cuando se centraliz\u00f3 el seguro social?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fFoXyFmmGBQ&ab_channel=bitbutter How Government Solved the Helth Care Crisis \u2013 Animation","questions":"\u00bfCu\u00e1l fue la \u00faltima crisis resuelta por el sistema de salud estadounidense? \u00bfPor qu\u00e9 se consideraba hace 80 a\u00f1os que el sistema de salud en Estados Unidos estaba enfrentando una crisis? \u00bfEran demasiado bajos los precios de los servicios m\u00e9dicos? \u00bfQu\u00e9 eran las \"fraternal societies\" y c\u00f3mo funcionaban? \u00bfQu\u00e9 factores contribuyeron a los bajos costos m\u00e9dicos? \u00bfQu\u00e9 restricciones impuso el gobierno? \u00bfC\u00f3mo habr\u00eda evolucionado el sistema de salud estadounidense si el gobierno no hubiera intervenido?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1CRp71ltqko&ab_channel=C4SSFeed44 How Government Solved the Health Care Crisis","questions":"\u00bfEs justa la intervenci\u00f3n estatal en el mercado para impedir que los trabajadores se asocien en mutualidades que ofrec\u00edan servicios de salud a bajo costo? \u00bfC\u00f3mo puso fin el Estado a las sociedades mutualistas en Estados Unidos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AlV8yDsUO7Q \u00bfAlimentamos las enfermedades?","questions":"\u00bfContribuimos a las enfermedades con nuestra alimentaci\u00f3n? \u00bfA qui\u00e9n le interesa promover una mejor calidad de alimentaci\u00f3n? \u00bfUn hospital privado est\u00e1 interesado en prevenir enfermedades? \u00bfC\u00f3mo ayuda un cambio en la dieta en la lucha contra las enfermedades? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la curaci\u00f3n a nivel celular? \u00bfQu\u00e9 es la medicina integrativa? \u00bfPodr\u00edan surgir hospitales especializados en medicina preventiva si demuestran resultados positivos? \u00bfPor qu\u00e9 genera desconfianza cuando una instituci\u00f3n m\u00e9dica busca lucro? \u00bfEn un sistema de salud libre ser\u00edan mayoritarias las empresas sin fines de lucro?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qAVe86cJwRk&list=PLFSP6BDg4inmZm4JunuPZrk9-qhOjlJy5&index=9&ab_channel=ObjetivodeLuz Super Medicina Natural Objetivo de Luz","questions":"\u00bfLe conviene a la industria farmac\u00e9utica que el ciudadano com\u00fan tenga conocimientos sobre las principales plantas medicinales? \u00bfDe d\u00f3nde vienen muchos de los componentes de los productos m\u00e9dicos? \u00bfSe ha perdido mucho del conocimiento popular sobre plantas medicinales? \u00bfPor qu\u00e9 se conoce al Lepidium Latifolium como \"la rompepiedras\"? \u00bfQu\u00e9 entendemos por salud?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7CBWQGUJ8_Y&ab_channel=economiasocialcoop C\u00e0psula formativa: Cooperativisme i creixement amb Cos cooperativa de salut","questions":"En un sistema de libre mercado sanitario, \u00bfqu\u00e9 estructura empresarial estar\u00edamos c\u00f3modes promoviendo? \u00bfLa gente preferir\u00eda contratar a empresas sin jerarqu\u00eda? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un socio usuario y un socio trabajador en una cooperativa? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de consumidores y qu\u00e9 la diferencia de una cooperativa de trabajadores? \u00bfLas sociedades mutualistas eran cooperativas de consumo? \u00bfEran asociaciones? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de salud?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2_sMHyt9d9Q&ab_channel=PatatabravaTV Santiago Ni\u00f1o Becerra el futuro de las universidades","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el futuro para la generaci\u00f3n nacida entre 1984 y 1996? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran los j\u00f3venes reci\u00e9n graduados de la universidad? \u00bfExiste un exceso de poblaci\u00f3n activa? \u00bfEn qu\u00e9 est\u00e1n fallando las universidades si los graduados no est\u00e1n preparados para el mundo laboral? \u00bfPor qu\u00e9 hay una baja demanda de trabajo cualificado? \u00bfEs un fallo del sistema universitario? \u00bfSe incentiva la creaci\u00f3n de empleo? \u00bfC\u00f3mo se puede facilitar que una econom\u00eda se ajuste a la oferta de trabajo disponible? \u00bfHay una falta de conexi\u00f3n entre la universidad y las oportunidades laborales? \u00bfSe est\u00e1n yendo los mejores talentos de Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se puede motivar a las empresas para invertir en la formaci\u00f3n de los empleados? \u00bfVale la pena que un estudiante trabaje sin remuneraci\u00f3n durante un tiempo? \u00bfCon qu\u00e9 frecuencia se ha escuchado la frase \"cuando aprend\u00ed de verdad fue cuando empec\u00e9 a trabajar\"? \u00bfEs esto un fallo del sistema educativo?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=44Y2f3W8q9M&ab_channel=VisualEconomik \u00bfPor qu\u00e9 encontrar un buen trabajo ya no es tan f\u00e1cil como antes? - VisualEconomik","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del estancamiento econ\u00f3mico de los j\u00f3venes con educaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado laboral en Espa\u00f1a? \u00bfGarantiza ir a la universidad tener un buen empleo? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas tienen dificultades para encontrar personal lo suficientemente cualificado? \u00bfLas universidades se han adaptado al r\u00e1pido cambio tecnol\u00f3gico del mercado laboral? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1 polarizando el mercado laboral? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"caza furtiva\" en este contexto? \u00bfEs importante entrar temprano en el mercado laboral deseado? \u00bfPor qu\u00e9 es beneficioso aprender por cuenta propia?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/youtu.be\/VYOze3_dJlc Escuela Taller Agricultura Santi Soto","questions":"\u00bfQu\u00e9 eran las escuelas taller y por qu\u00e9 se cerraron? \u00bfQu\u00e9 fue la granja Soldevila? \u00bfC\u00f3mo se formaba a los j\u00f3venes en las escuelas taller? \u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 el proyecto de las escuelas taller y por qu\u00e9 se cerr\u00f3? \u00bfLograron ser autosuficientes? \u00bfCu\u00e1l era el lema de las escuelas taller? \u00bfAlgunas personas considerar\u00edan que estas escuelas implicaban explotaci\u00f3n laboral? \u00bfEs posible aprender un oficio sin trabajar?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bdI1RM8ApC4&ab_channel=Maik \u00bfPor qu\u00e9 decid\u00ed no ir a la Universidad, y hacer un Grado Superior?","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 la formaci\u00f3n profesional est\u00e1 infravalorada y la universidad sobrevalorada? \u00bfEn algunos estudios, los conocimientos de un grado superior son m\u00e1s \u00fatiles? \u00bfDeber\u00eda el grado superior asemejarse m\u00e1s a una carrera universitaria? \u00bfEs v\u00e1lido que una carrera se enfoque en la teor\u00eda? \u00bfLa importancia de los conceptos te\u00f3ricos var\u00eda seg\u00fan el campo de estudio? \u00bfLa pr\u00e1ctica es indispensable en todas las \u00e1reas? \u00bfDeber\u00eda haber un modelo universitario com\u00fan para todos los campos de conocimiento?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=feOazzKKKpw&feature=youtu.be la nueva clase trabajadora (Freeters)","questions":"\u00bfC\u00f3mo han evolucionado los puestos de trabajo a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 son los freeters? \u00bfTienen empleos dignos? \u00bfPor qu\u00e9 muchos graduados universitarios solo encuentran empleos precarios a pesar de su potencial? \u00bfLos salarios estar\u00edan tan bajos si hubiera un mercado laboral amplio y pr\u00f3spero? \u00bfC\u00f3mo se crea un mercado laboral de este tipo? \u00bfPor qu\u00e9 en algunos pa\u00edses se paga m\u00e1s a los trabajadores que realizan el mismo trabajo que en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas podr\u00edan implementarse para aumentar gradualmente los salarios?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v1NudmNAV_s&ab_channel=Bundesinstitutf%C3%BCrBerufsbildung%28BIBB%29 Formaci\u00f3n profesional dual Alemania","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el papel de la formaci\u00f3n profesional en Alemania y qu\u00e9 ventajas ofrece? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema en Alemania? \u00bfPor qu\u00e9 en Espa\u00f1a se ha dado tan poca importancia a la formaci\u00f3n profesional? \u00bfC\u00f3mo lograr que las empresas se interesen en ofrecer pr\u00e1cticas? \u00bfEs esto un problema cultural? \u00bfEs posible implementar un sistema similar de un d\u00eda para otro o deber\u00eda ser gradual? \u00bfQu\u00e9 se puede hacer para fomentar la colaboraci\u00f3n entre la formaci\u00f3n profesional y las empresas? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser el salario por hora para los estudiantes en pr\u00e1cticas? \u00bfDeber\u00eda ser menor que el de un trabajador regular? \u00bfEs necesaria una regulaci\u00f3n al respecto?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jV6sGu_wkVg&ab_channel=EncuentrosUniversitarios3cantos la formaci\u00f3n profesional alemana \u00bfUn modelo para Espa\u00f1a?","questions":"\u00bfEl modelo alem\u00e1n es adecuado para nuestro pa\u00eds? \u00bfPor qu\u00e9 funciona en Alemania y no ha tenido tanto \u00e9xito en Espa\u00f1a? \u00bfEl problema radica en las escuelas de formaci\u00f3n profesional en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se compara el tejido empresarial espa\u00f1ol con el alem\u00e1n? \u00bfExiste una oferta de trabajo suficiente para implementar un modelo similar en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 impulsa la creaci\u00f3n de empleo? \u00bfEn qu\u00e9 condiciones se podr\u00eda aplicar el modelo de formaci\u00f3n dual alem\u00e1n en Espa\u00f1a? \u00bfDepende este sistema de la participaci\u00f3n de las empresas? \u00bfSer\u00eda necesario promover primero la creaci\u00f3n de empresas para construir un s\u00f3lido tejido empresarial? \u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 Alemania mantener un bajo desempleo y una econom\u00eda s\u00f3lida?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hOSTN6kbkeE&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfQu\u00e9 es el Ordoliberalismo?","questions":"\u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 Alemania resurgir r\u00e1pidamente despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial y alcanzar un bienestar econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 impulsa la creaci\u00f3n de nuevas empresas y empleos? \u00bfCu\u00e1les son las pol\u00edticas econ\u00f3micas que ayudan a construir un s\u00f3lido tejido empresarial? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas promueven el bienestar social? \u00bfExiste una relaci\u00f3n entre ambos aspectos? \u00bfCu\u00e1l era el papel que cre\u00edan que deb\u00eda desempe\u00f1ar el Estado seg\u00fan los ordoliberales? \u00bfCu\u00e1l era la postura del Ordoliberalismo con respecto a los monopolios? \u00bfQui\u00e9n fue Ludwig Erhard y qu\u00e9 pol\u00edticas implement\u00f3 para la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de Alemania? \u00bfSe dirige la pol\u00edtica espa\u00f1ola en esa direcci\u00f3n? \u00bfEstamos realmente en un sistema liberal o neoliberal? \u00bfQu\u00e9 fue el \"milagro econ\u00f3mico espa\u00f1ol\"?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=30XKRKe-tLw&ab_channel=ErnestoCastro Los 3 grandes errores de la universidad","questions":"\u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser el papel del alumno en la universidad? \u00bfQu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n deber\u00eda tener con los profesores? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema actual en las facultades de humanidades y es eficaz en otras disciplinas? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando se trata al alumno como si no fuera capaz de hacer nada por s\u00ed mismo? \u00bfPuede el modelo actual generar estudiantes capaces de crear su propio contenido? \u00bfSe les ense\u00f1an t\u00e9cnicas para producir conocimiento propio? \u00bfSe les brinda libertad para investigar y profundizar en temas de su inter\u00e9s? \u00bfExisten espacios para esto? \u00bfHay inter\u00e9s por parte de los alumnos? \u00bfC\u00f3mo se selecciona el profesorado en la actualidad? \u00bfQu\u00e9 modelo de selecci\u00f3n garantizar\u00eda que los mejores docentes est\u00e9n en la universidad? \u00bfSe podr\u00eda dar completa libertad al profesorado? \u00bfPodr\u00edan competir como en el modelo alem\u00e1n? \u00bfTienen las universidades presencia en la sociedad? \u00bfSe escucha la voz de la universidad en las calles?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=e49FcVg2g_4&t=3413s&ab_channel=ErnestoCastro \u00bfQu\u00e9 es la universidad?","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la universidad y cu\u00e1l es su origen? \u00bfC\u00f3mo eran las escuelas en la antigua Grecia y podr\u00edan considerarse universidades? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la educaci\u00f3n y cu\u00e1l era su prop\u00f3sito? \u00bfCu\u00e1ndo se separaron la filosof\u00eda y las ciencias? \u00bfCu\u00e1ntas universidades fueron destruidas durante las guerras napole\u00f3nicas? \u00bfQu\u00e9 modelos educativos surgieron en el siglo XIX y c\u00f3mo era el modelo alem\u00e1n? \u00bfQu\u00e9 papel ten\u00edan los profesores y es beneficioso que tengan libertad en el temario o compitan entre s\u00ed? \u00bfC\u00f3mo se prepara al alumno para el futuro profesional y qu\u00e9 sistemas ejemplares existen? \u00bfC\u00f3mo se eval\u00faa y ense\u00f1a a pensar? \u00bfDeber\u00eda darse m\u00e1s libertad e investigaci\u00f3n personal al alumno y al profesor? \u00bfPor qu\u00e9 hay falta de conocimientos pr\u00e1cticos en los grados t\u00e9cnicos? \u00bfExiste en Espa\u00f1a un mercado laboral propicio para el aprendizaje pr\u00e1ctico? \u00bfEst\u00e1 siempre asociada una buena universidad a un entorno econ\u00f3mico pr\u00f3spero? \u00bfCu\u00e1les son los diferentes sistemas universitarios actuales? \u00bfC\u00f3mo se ha transmitido el conocimiento a lo largo de la historia?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Discoteca","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ggf-K6C4GFw&ab_channel=SergeiRez Desaparecen las discotecas Espa\u00f1a","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s de la disminuci\u00f3n de las discotecas en toda la pen\u00ednsula? \u00bfExiste alguna conexi\u00f3n entre el tiempo que pasamos en casa y el tiempo que pasamos fuera de ella? \u00bfSe est\u00e1 trasladando el ocio al \u00e1mbito dom\u00e9stico? \u00bfDe qu\u00e9 manera est\u00e1 cambiando la vida en las calles? \u00bfHab\u00eda m\u00e1s vida en las calles en el pasado? \u00bfEst\u00e1 el futuro centrado en el hogar? \u00bfPodr\u00e1 la realidad virtual satisfacer todas nuestras necesidades? \u00bfNos har\u00e1 m\u00e1s felices esta tendencia? \u00bfSer\u00e1 feliz el ser humano del futuro con cada vez menos contacto en la vida real? \u00bfDebemos cuestionar si la tecnolog\u00eda realmente nos est\u00e1 ayudando?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"La Discoteca","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mCo6Brzq8Yc&ab_channel=PakoR%C3%A1dikalDJ Ruta Bacalao 72h","questions":"\u00bfHemos desaprovechado un diamante en bruto? \u00bfPor qu\u00e9 se ha menospreciado tanto el valor de la ruta? \u00bfPor qu\u00e9 ha sido tan demonizada en los medios de comunicaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 vestigios quedan de aquella \u00e9poca? \u00bfLa ruta sigue existiendo? \u00bfPor qu\u00e9 hay tan poco rastro de la influyente escena musical que floreci\u00f3 en los 90? \u00bfFue la droga la causa de su criminalizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 diferencia la ruta con la escena electr\u00f3nica alemana? \u00bfLos accidentes de tr\u00e1fico eran un problema? \u00bfPor qu\u00e9 el ocio nocturno nunca se encuentra en el centro de las ciudades? \u00bfPor qu\u00e9 siempre se llega a las discotecas en coche? \u00bfExist\u00edan alternativas para resolver el problema sin acabar con un movimiento cultural completo? \u00bfSer\u00eda viable ofrecer transporte p\u00fablico si la discoteca est\u00e1 alejada? \u00bfY si la discoteca estuviera en el centro de la ciudad? \u00bfSe podr\u00eda considerar la opci\u00f3n de insonorizar las instalaciones en lugar de cerrarlas?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"La Discoteca","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j-IgTgpf2vU&ab_channel=UNITEDFORTECHNO Tresor documental","questions":"\u00bfCu\u00e1l fue el impacto de la m\u00fasica electr\u00f3nica en Berl\u00edn durante los a\u00f1os 90? \u00bfC\u00f3mo se experiment\u00f3 la escena techno despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro? \u00bfCu\u00e1l es el papel de los clubes en la sociedad alemana? \u00bfSe supo valorar adecuadamente la importancia de la escena musical? \u00bfForma parte ahora de la identidad y la cultura de la ciudad? \u00bfSe percibi\u00f3 como algo negativo o como un nuevo movimiento cultural? \u00bfQu\u00e9 influencia tuvieron las nuevas drogas a finales de siglo en este contexto? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la escena musical en Berl\u00edn a lo largo del tiempo? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda haber surgido en Valencia si se hubiera respaldado la industria musical? \u00bfC\u00f3mo se logra la convivencia entre discotecas y viviendas en Berl\u00edn? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 afrontando all\u00ed el conflicto entre la vida nocturna y los residentes? \u00bfPor qu\u00e9 no se considera al ocio nocturno como un movimiento cultural?","video_type":"documental","language":"GER","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GGKzWLPSsLM&ab_channel=Nutriman industria de los ultraprocesados","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por ultraprocesados en la alimentaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el principal objetivo de la industria alimentaria? \u00bfQu\u00e9 estrategias utiliza para reducir los costes de producci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de los ingenieros de alimentos? \u00bfC\u00f3mo se logra que un producto tenga el mejor sabor posible? \u00bfQu\u00e9 impacto tiene esta dieta en la salud de las personas? \u00bfC\u00f3mo podemos identificar si un producto ha sido ultraprocesado? A pesar de nuestros esfuerzos por mejorar nuestra alimentaci\u00f3n, \u00bfes f\u00e1cil hacerlo cuando el 70% de los productos en los lugares de compra son ultraprocesados? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos facilitar opciones m\u00e1s saludables para los consumidores?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/la-noche-tematica\/gluten-enemigo-publico\/5904764\/","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del aumento de personas con intolerancias digestivas? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 incrementando el porcentaje de personas cel\u00edacas y siendo ahora cuatro veces mayor que en los a\u00f1os 50? \u00bfQu\u00e9 es el gluten y c\u00f3mo se forma? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la sensibilidad no cel\u00edaca al gluten? \u00bfCu\u00e1les son las diferencias entre el trigo moderno y el trigo que se consum\u00eda durante siglos? \u00bfC\u00f3mo ha afectado la industrializaci\u00f3n de la agricultura al trigo? \u00bfPor qu\u00e9 es m\u00e1s dif\u00edcil digerir el gluten moderno? \u00bfCu\u00e1les son los efectos de reducir el tiempo de fermentaci\u00f3n del pan? \u00bfQu\u00e9 es el glifosato y qu\u00e9 papel puede tener en el aumento de la intolerancia al gluten? \u00bfQu\u00e9 implica la desecaci\u00f3n qu\u00edmica? \u00bfEstamos alterando el funcionamiento de los microorganismos en nuestros intestinos? \u00bfSe est\u00e1 reduciendo la diversidad de nuestro microbioma? \u00bfDeber\u00eda prohibirse el uso de glifosato? \u00bfDebemos proteger al consumidor? \u00bfEst\u00e1n siendo efectivos los estados en la protecci\u00f3n de la salud p\u00fablica? \u00bfQu\u00e9 poder tiene el consumidor para cambiar esta tendencia? \u00bfLa agroecolog\u00eda podr\u00eda ser una alternativa para abordar este problema?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Aw16LPVnNco&ab_channel=AfterSkool Chemical farming and the loss of human health","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las causas de las enfermedades y por qu\u00e9 los porcentajes de enfermos han aumentado desde los a\u00f1os 60? \u00bfQu\u00e9 factores contribuyen al incremento en el n\u00famero de ni\u00f1os con autismo y personas con enfermedades como Parkinson y Alzheimer? \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre este fen\u00f3meno y el cambio en el modelo de producci\u00f3n de alimentos? \u00bfCu\u00e1les son los efectos secundarios del uso de antibi\u00f3ticos en la agricultura? \u00bfPor qu\u00e9 los alimentos han dejado de contener amino\u00e1cidos esenciales y han perdido valor nutricional? \u00bfPor qu\u00e9 es importante cultivar alimentos en suelos saludables? \u00bfEs cierto que las plantas cultivadas de forma org\u00e1nica son m\u00e1s nutritivas para los consumidores? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios ha tenido la b\u00fasqueda de eficiencia a corto plazo en la agricultura? \u00bfLa industrializaci\u00f3n de la producci\u00f3n de alimentos est\u00e1 satisfaciendo nuestras necesidades a largo plazo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VOBJUeJpBHk&ab_channel=DRLAROSA Mejorar tu Flora Bacteriana Dr. La Rosa","questions":"\u00bfC\u00f3mo cambian su dieta las aves antes de migrar? \u00bfQu\u00e9 es la flora bacteriana y c\u00f3mo afecta a las hormonas seg\u00fan la alimentaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 son las cepas bacterianas y por qu\u00e9 las hemos perdido a lo largo de la historia? \u00bfPor qu\u00e9 es importante la diversidad bacteriana en el intestino? \u00bfCu\u00e1les son las formas de alimentar y promover el crecimiento de nuestra flora bacteriana? \u00bfQu\u00e9 tipos de fibras son beneficiosas para nuestra flora intestinal? \u00bfQu\u00e9 son los prebi\u00f3ticos y los probi\u00f3ticos? \u00bfEn qu\u00e9 consisten los trasplantes de materia fecal y qu\u00e9 implicaciones tienen? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de utilizar pesticidas en la producci\u00f3n de alimentos? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando las plantas crecen en suelos con baja diversidad bacteriana? \u00bfLos alimentos producidos de esta forma contienen menos probi\u00f3ticos? \u00bfPor qu\u00e9 las generaciones actuales tienen menos bacterias en comparaci\u00f3n con las generaciones anteriores?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ywn9Hn_kWPI&ab_channel=TEDxTalks Movimiento hacia una cocina consciente","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa del aumento de la obesidad a nivel mundial? \u00bfC\u00f3mo se lleva a cabo la producci\u00f3n de alimentos? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios se derivan de la industrializaci\u00f3n de la agricultura y la ganader\u00eda? \u00bfQu\u00e9 ocurre durante el procesamiento de los alimentos? \u00bfDe qu\u00e9 manera nuestra forma de comer impacta en el entorno? \u00bfC\u00f3mo se caracteriza la agricultura industrial? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1n los restaurantes cuando se modifique esta din\u00e1mica autodestructiva? \u00bfEs posible que en el futuro se produzcan alimentos en los propios restaurantes? \u00bfQu\u00e9 papel educativo puede tener cultivar alimentos en el lugar donde se consumen? \u00bfPuede influir en la forma en que las personas se plantean su alimentaci\u00f3n en casa? \u00bfHay una coincidencia entre lo que es beneficioso para el medio ambiente y lo que es saludable para nosotros?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j335BTu_vFU&ab_channel=GardeningAustralia Self sustainable zero waste productive home in Melbourne","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la capacidad de producci\u00f3n de alimentos en un edificio? \u00bfEs factible cultivar solo vegetales en este entorno? \u00bfQu\u00e9 es la acuapon\u00eda y c\u00f3mo se utiliza para criar peces y mariscos en el hogar? \u00bfC\u00f3mo aprovechan los desechos para la producci\u00f3n de alimentos esta pareja de chefs en su casa en Australia? \u00bfC\u00f3mo utilizan el agua de la ducha para cultivar setas? \u00bfRequiere mucho trabajo producir parte de los alimentos que uno consume?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yiiHg1rEI3o&ab_channel=CNNChile El chef de Borag\u00f3, Rodolfo Guzm\u00e1n","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el funcionamiento del restaurante Borag\u00f3? \u00bfC\u00f3mo se adaptan los platos del men\u00fa a las estaciones del a\u00f1o? \u00bfEn qu\u00e9 medida produce y recolecta sus propios ingredientes el restaurante? \u00bfEs un modelo \u00fanico en el mundo? \u00bfCon qu\u00e9 objetivo trabajan conjuntamente antrop\u00f3logos, bi\u00f3logos, agricultores y cocineros en el restaurante? \u00bfEs la tradici\u00f3n culinaria algo est\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n redefiniendo la cocina chilena al descubrir nuevos sabores? \u00bfEs necesaria la tecnificaci\u00f3n culinaria para lograr nuevos sabores y texturas? \u00bfPara qu\u00e9 se utiliza el laboratorio de investigaci\u00f3n culinaria del restaurante? \u00bfCu\u00e1ntos platos ha creado hasta ahora? \u00bfTiene sentido que un restaurante como este tenga su propio terreno de producci\u00f3n para domesticar plantas silvestres comestibles? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda aprender la cocina espa\u00f1ola de este enfoque? \u00bfEs posible descubrir a\u00fan muchas especias comestibles en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3eL0N1kJcXM&list=PLFSP6BDg4inmZm4JunuPZrk9-qhOjlJy5&index=10&ab_channel=ObjetivodeLuz C\u00f3mo hacer un Jard\u00edn medicinal Objetivo de Luz","questions":"\u00bfQu\u00e9 diversidad de alimentos y sabores podr\u00eda ofrecer un jard\u00edn dise\u00f1ado para un restaurante? \u00bfQu\u00e9 conocimientos se requieren para el dise\u00f1o de jardines gastron\u00f3micos? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios de que un chef tenga conocimientos bot\u00e1nicos? \u00bfC\u00f3mo se puede aprovechar la domesticaci\u00f3n de plantas silvestres para obtener nuevos sabores y propiedades medicinales? \u00bfSe est\u00e1 aplicando este conocimiento en la cocina actualmente? \u00bfQu\u00e9 oportunidades pueden surgir de estas colaboraciones entre chefs, agricultores org\u00e1nicos y bot\u00e1nicos? \u00bfVeremos en el futuro restaurantes que trabajen con agricultores org\u00e1nicos y bot\u00e1nicos? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de conocer el origen y las propiedades de los productos alimentarios?","video_type":"tutorial","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UsyipUjVuG0&t=29s&ab_channel=ObjetivodeLuz Econom\u00eda Circular Objetivo de Luz","questions":"\u00bfC\u00f3mo se puede implementar la econom\u00eda circular en el sector de la restauraci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se pueden cerrar los ciclos de producci\u00f3n y consumo en un restaurante? \u00bfQu\u00e9 tipos de asociaciones se pueden establecer entre restaurantes y agricultores locales? \u00bfQu\u00e9 impacto pueden tener miles de acciones a peque\u00f1a escala en la sostenibilidad del sistema alimentario?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7LLyp_Z284I&ab_channel=HIJOSBONICOS Mitos sobre la Edad Media por F\u00e9lix Rodrigo Mora","questions":"\u00bfC\u00f3mo se vivi\u00f3 la Edad Media durante sus 10 siglos de existencia? \u00bfQu\u00e9 fue la alta Edad Media del siglo VIII al XI? \u00bfPor qu\u00e9 ciertos historiadores han denigrado este periodo hist\u00f3rico? \u00bfQu\u00e9 tipos de propiedades exist\u00edan en la Edad Media y qui\u00e9nes las pose\u00edan? \u00bfC\u00f3mo se llevaba a cabo el trabajo en esos tiempos? \u00bfQu\u00e9 implicaba el concepto de \"comunal\" y c\u00f3mo se organizaba? \u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 a disminuir la propiedad colectiva? \u00bfQui\u00e9n gobernaba los territorios y cu\u00e1l era el papel del rey? \u00bfC\u00f3mo se resolv\u00edan los conflictos y se tomaban decisiones en esa \u00e9poca? \u00bfCu\u00e1les eran las normas de convivencia en los monasterios? \u00bfCu\u00e1l era el papel de la mujer en la sociedad medieval? \u00bfCu\u00e1les eran los objetivos de vida de las personas que viv\u00edan en villas de la alta Edad Media? \u00bfC\u00f3mo surgieron las aldeas en ese periodo? \u00bfPor qu\u00e9 es importante comprender la complejidad de la historia? \u00bfCu\u00e1les fueron las causas del fracaso de la revoluci\u00f3n medieval? \u00bfPor qu\u00e9 la libertad humana solo existe como libertad en peligro? \u00bfC\u00f3mo adquirieron poder las monarqu\u00edas en los siglos XII y XIII?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NW70OCivTqU&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfPor qu\u00e9 eliminaron a los Templarios? Documental Gentilhombre","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 arrestaron a los templarios? \u00bfQu\u00e9 verdades se quemaron con ellos? \u00bfQui\u00e9n fue Felipe IV y fue justa la condena de la orden? \u00bfDe qu\u00e9 se hablaba en el Concilio de Vienne? \u00bfEran los templarios inocentes? \u00bfD\u00f3nde surgieron y qu\u00e9 servicio brindaban? \u00bfFueron la primera ONG? \u00bfQu\u00e9 era la orden de los caballeros hospitalarios? \u00bfInventaron los templarios la banca moderna? \u00bfQu\u00e9 servicios bancarios ofrec\u00edan? \u00bfC\u00f3mo funcionaban los pr\u00e9stamos de esa \u00e9poca y qui\u00e9n se endeudar\u00eda con la orden? \u00bfCu\u00e1l era el poder del rey en la Edad Media? \u00bfPor qu\u00e9 arrestaron al Papa Bonifacio VIII y qu\u00e9 cambio trajo consigo? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la divisi\u00f3n de poderes en la Edad Media y c\u00f3mo alteraron Felipe IV y sus consejeros las relaciones de poder? \u00bfFueron los templarios v\u00edctimas de la b\u00fasqueda de poder de un rey? \u00bfPor qu\u00e9 es importante limitar el poder de los gobernantes?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OuXa7r8slCY&ab_channel=AcademiaPlay Espa\u00f1a y la Leyenda Negra","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la percepci\u00f3n general en Espa\u00f1a sobre la conquista de Am\u00e9rica y su legado hist\u00f3rico? \u00bfPor qu\u00e9 el a\u00f1o 1492 marc\u00f3 un gran cambio? \u00bfC\u00f3mo se gobernaba el Imperio Azteca? \u00bfC\u00f3mo viv\u00edan los pueblos oprimidos por el imperialismo azteca? \u00bfExisti\u00f3 dominio espa\u00f1ol en Am\u00e9rica? \u00bfC\u00f3mo fue posible la r\u00e1pida derrota del Imperio Azteca? \u00bfC\u00f3mo se deben juzgar los hechos del pasado? \u00bfEs v\u00e1lido analizarlos desde la perspectiva actual? \u00bfPor qu\u00e9 fueron violentas las guerras de independencia hispanoamericanas? \u00bfFueron consideradas guerras civiles? \u00bfCu\u00e1l fue el papel de Fernando VII? \u00bfQu\u00e9 instrumentos se utilizaban para la navegaci\u00f3n en alta mar? \u00bfQu\u00e9 era la Real Compa\u00f1\u00eda de Guardiamarinas? \u00bfHasta cu\u00e1ndo se llevaron a cabo expediciones de exploraci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les fueron las diferencias entre la conquista inglesa y la espa\u00f1ola?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Emo5S3pRIYQ&ab_channel=CEHMFundaci%C3%B3nCarlosSlim Los mitos de la conquista dr. Antonio Rubial Garc\u00eda","questions":"\u00bfCu\u00e1les fueron los tres factores universalistas que hicieron inevitable la conquista de Am\u00e9rica? \u00bfDe d\u00f3nde surgi\u00f3 la idea de humanidad universal y la de imperio universal? \u00bfC\u00f3mo se percibi\u00f3 el descubrimiento de Am\u00e9rica en los c\u00edrculos religiosos de la \u00e9poca? \u00bfCu\u00e1ntos siglos dur\u00f3 el proceso de conquista? \u00bfHabr\u00eda sido posible llevar a cabo la conquista sin la participaci\u00f3n de los ind\u00edgenas? \u00bfFue la conquista dirigida por un poder central espa\u00f1ol o fue un proceso impulsado por intereses individuales? \u00bfEs posible hacer generalizaciones en un proceso tan complejo? \u00bfPor qu\u00e9 la conquista fue tan diferente en cada territorio? \u00bfCu\u00e1les fueron las figuras clave en la conquista? \u00bfTodos los conquistadores eran espa\u00f1oles? \u00bfC\u00f3mo se comunicaban considerando los diferentes idiomas? \u00bfPor qu\u00e9 las enfermedades europeas afectaron tanto a los ind\u00edgenas? \u00bfFue la conquista un exterminio? \u00bfC\u00f3mo eran las Am\u00e9ricas prehisp\u00e1nicas en t\u00e9rminos generales?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1ayksQMJJ2g&ab_channel=CasadeAm%C3%A9rica La conquista de Am\u00e9rica contada para esc\u00e9pticos Juan Eslava Gal\u00e1n","questions":"\u00bfCu\u00e1les eran las aspiraciones de los conquistadores al llegar a Am\u00e9rica? \u00bfQu\u00e9 novelas le\u00edan? \u00bfC\u00f3mo reaccionaron ante las diferencias entre los dos mundos? \u00bfPor qu\u00e9 es peligroso juzgar los hechos del pasado desde la perspectiva del siglo XXI? \u00bfCu\u00e1les fueron las diferencias entre el colonialismo espa\u00f1ol y el ingl\u00e9s? \u00bfBajo qu\u00e9 principios se llev\u00f3 a cabo la conquista de Sudam\u00e9rica? \u00bfPor qu\u00e9 hubo tanto mestizaje? \u00bfC\u00f3mo se trataban las heridas causadas por flechas envenenadas? \u00bfQu\u00e9 tipo de personas fueron las primeras en viajar a Am\u00e9rica? \u00bfC\u00f3mo se gestion\u00f3 la riqueza proveniente de las tierras americanas en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l fue la impresi\u00f3n de los primeros espa\u00f1oles que llegaron a Tenochtitl\u00e1n? \u00bfC\u00f3mo se percibi\u00f3 la religi\u00f3n mexica? \u00bfCu\u00e1l fue el origen de la leyenda negra y por qu\u00e9 se difundi\u00f3 tan r\u00e1pidamente? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1\u00f3 la imprenta? \u00bfQu\u00e9 es la leyenda rosa? \u00bfPor qu\u00e9 se ve como algo asociado al franquismo la exaltaci\u00f3n de la conquista? \u00bfPor qu\u00e9 se rechaza la \u00e9pica al mirar hacia el pasado? \u00bfPodr\u00e1n los tonos grises de la historia despertar nuestra atenci\u00f3n?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VFi0PAAk874&ab_channel=FernandoD%C3%ADazVillanueva La Ilustraci\u00f3n: las sombras de las luces","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue la Ilustraci\u00f3n y qu\u00e9 matices tiene? \u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 este movimiento cultural y c\u00f3mo se relacion\u00f3 con el avance cient\u00edfico? \u00bfCu\u00e1l fue el enfoque de la Ilustraci\u00f3n hacia la sociedad? \u00bfSe pueden racionalizar las sociedades? \u00bfPor qu\u00e9 las ideas ilustradas tuvieron tanto \u00e9xito en Francia y qu\u00e9 circunstancias hist\u00f3ricas lo propiciaron? \u00bfCu\u00e1l fue el impacto del descubrimiento del nuevo mundo y la f\u00edsica de Newton en la Ilustraci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo influy\u00f3 el pensamiento cartesiano en este movimiento? \u00bfPor qu\u00e9 se buscaba un modelo de sociedad perfecto y qu\u00e9 papel desempe\u00f1\u00f3 la centralizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 modelo de estado surgi\u00f3 de la Ilustraci\u00f3n y c\u00f3mo se separ\u00f3 la religi\u00f3n del estado? \u00bfCu\u00e1l fue el pensamiento de Voltaire, Rousseau y Montesquieu? \u00bfCu\u00e1les fueron las cr\u00edticas de Voltaire hacia la religi\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo influy\u00f3 el pensamiento de Montesquieu en los sistemas pol\u00edticos actuales? \u00bfQu\u00e9 formas pol\u00edticas exist\u00edan antes de la Revoluci\u00f3n Francesa? \u00bfQu\u00e9 representa el contrato social de Rousseau?","video_type":"podcast","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vN8OzLJHlnM&ab_channel=Fundaci%C3%B3nparaelProgreso Francia y Estados Unidos: La revoluci\u00f3n contra la revoluci\u00f3n","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen del concepto de revoluci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo era el r\u00e9gimen previo a la Revoluci\u00f3n Francesa? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n social se encontraba Francia en ese momento? \u00bfY c\u00f3mo era la situaci\u00f3n en Estados Unidos antes de la Revoluci\u00f3n de Independencia? \u00bfQu\u00e9 representaba el Tercer Estado en Francia? \u00bfFue la Revoluci\u00f3n Francesa una lucha de clases? \u00bfC\u00f3mo se percib\u00eda en Inglaterra lo que suced\u00eda en Francia? \u00bfPor qu\u00e9 se introdujo la guillotina? \u00bfFue la Revoluci\u00f3n Francesa una masacre? \u00bfC\u00f3mo justificaba Robespierre la aplicaci\u00f3n del terror en la sociedad? \u00bfCu\u00e1l fue la forma de su muerte? \u00bfCu\u00e1ntas personas murieron en cada revoluci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en Estados Unidos durante ese per\u00edodo? \u00bfQui\u00e9n lider\u00f3 la revoluci\u00f3n en Am\u00e9rica y qu\u00e9 ideas y valores la impulsaron?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-rXk8cJCdr8&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz La Revoluci\u00f3n Francesa Miguel Anxo Bastos","questions":"\u00bfCu\u00e1les fueron los m\u00e9ritos de la Revoluci\u00f3n Francesa? \u00bfQu\u00e9 aspectos son criticables de dicho evento? \u00bfEs posible ser mon\u00e1rquico y liberal al mismo tiempo? \u00bfLa monarqu\u00eda es la forma de gobierno m\u00e1s estable? \u00bfPor qu\u00e9 la rep\u00fablica tiende a ser m\u00e1s inestable? \u00bfC\u00f3mo influye la forma de gobierno en el proceso de civilizaci\u00f3n de una sociedad? \u00bfEs beneficioso que la gente perciba al poder como ileg\u00edtimo? \u00bfDe qu\u00e9 manera se inici\u00f3 el proceso de centralizaci\u00f3n en Francia durante la revoluci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se busc\u00f3 racionalizar todos los aspectos de la sociedad? \u00bfC\u00f3mo se adopt\u00f3 este modelo pol\u00edtico en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se reemplaz\u00f3 la religi\u00f3n cat\u00f3lica por el culto al Estado en Francia? \u00bfC\u00f3mo se estableci\u00f3 el culto a la igualdad? \u00bfCu\u00e1l fue el origen de la idea de la educaci\u00f3n p\u00fablica? \u00bfY del concepto de ej\u00e9rcito de masas? \u00bfC\u00f3mo cambi\u00f3 el concepto de propiedad durante la revoluci\u00f3n? \u00bfExiste realmente la voluntad general? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre el terror y el miedo? \u00bfCon qu\u00e9 prop\u00f3sito se utiliz\u00f3 el terror pol\u00edtico durante la revoluci\u00f3n?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pklEaYuSk20&ab_channel=Fundaci%C3%B3nparaelProgreso Academia Liberal \u2013 Cl\u00e1sicos de la Libertad: Escuela de Salamanca \u2013 Mauricio Rojas","questions":"\u00bfCu\u00e1l fue la importancia de la Escuela de Salamanca? \u00bfEn qu\u00e9 contexto desarrollaron sus ideas los pensadores de esta escuela? \u00bfQu\u00e9 debates surgieron en torno a la conquista de Am\u00e9rica en esa \u00e9poca? \u00bfC\u00f3mo se discut\u00eda el derecho al poder? \u00bfQu\u00e9 derechos se reconoc\u00edan a los indios? \u00bfExist\u00eda el derecho de conquista? \u00bfPor qu\u00e9 los jesuitas fueron finalmente expulsados del Imperio Espa\u00f1ol? \u00bfC\u00f3mo intentaron establecer l\u00edmites al poder absoluto de los monarcas? \u00bfSon leg\u00edtimos el inter\u00e9s y el comercio? \u00bfTienen los gobernantes el derecho de manipular la moneda? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda cuantitativa del dinero? \u00bfQu\u00e9 relevancia tienen las ideas de los escol\u00e1sticos del Siglo de Oro en la actualidad? \u00bfLa ciencia econ\u00f3mica realmente comenz\u00f3 con Adam Smith?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gbNECENI1I0 La privatizaci\u00f3n del Agua","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los servicios que resulta conveniente privatizar y cu\u00e1les no? \u00bfQu\u00e9 diferentes modelos de gesti\u00f3n han existido a lo largo de la historia? \u00bfC\u00f3mo funciona el modelo en Chile? \u00bfPuede una persona en Chile ser propietaria de una caudal espec\u00edfico de agua de un r\u00edo? \u00bfEs beneficioso privatizar el agua? \u00bfQu\u00e9 aspectos se deben considerar al dise\u00f1ar un modelo de gesti\u00f3n de recursos? \u00bfLa eficiencia es uno de ellos? \u00bfQu\u00e9 modelo de gesti\u00f3n del agua se ha extendido a nivel mundial? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la privatizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n se encarga de gestionar el agua en todo el mundo? \u00bfExisten privilegios empresariales en este \u00e1mbito? \u00bfA qui\u00e9n corresponde el uso y la gesti\u00f3n del agua en los diferentes pa\u00edses? \u00bfEl modelo actual permite la libre competencia entre empresas de servicios de agua? \u00bfPagamos directamente a la empresa de agua de nuestra ciudad por el suministro? \u00bfQui\u00e9n decide qu\u00e9 empresa obtiene la concesi\u00f3n para gestionar el agua? \u00bfFunciona adecuadamente el sistema actual? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un sistema genuinamente privado de gesti\u00f3n del agua?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k42GuHiipyc&t=26s&ab_channel=PatentedeCorso \u00bfSEQU\u00cdA o SAQUEO? El NEGOCIO del AGUA \u2013 Con Pilar Esquinas","questions":"\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas podemos sobrevivir sin agua? \u00bfCu\u00e1ntos trasvases est\u00e1n operativos en la actualidad en Espa\u00f1a? \u00bfSe est\u00e1 llevando a cabo un proceso de privatizaci\u00f3n del agua en Espa\u00f1a? \u00bfQui\u00e9nes est\u00e1n impulsando este proceso y cu\u00e1les son sus motivos? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9rminos legislativos se utilizan en relaci\u00f3n a este tema? \u00bfQui\u00e9n financia a las grandes organizaciones ambientales y de desarrollo sostenible? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n demoliendo presas en algunos lugares?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/archive.org\/details\/LaGuerraDelAgua_201507","questions":"\u00bfCu\u00e1l ha sido la causa de la contaminaci\u00f3n de nuestras fuentes de agua? \u00bfEs t\u00f3xica el agua de algunos r\u00edos en el mundo? \u00bfLos servicios p\u00fablicos son m\u00e1s econ\u00f3micos que los privatizados? \u00bfQu\u00e9 tipo de relaci\u00f3n existe entre el gobierno, los recursos h\u00eddricos y las empresas? \u00bfQu\u00e9 son los \"cazadores de agua\"? \u00bfSon las plantas potabilizadoras la soluci\u00f3n para garantizar agua segura? \u00bfC\u00f3mo obtienen agua las ciudades ubicadas en zonas des\u00e9rticas? \u00bfCu\u00e1l es el proceso para devolver el agua a su ciclo natural?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Vik4vUN3SPI&ab_channel=WaterStories Water is Earth\u2019s Blood \u2013 The Old and New Water Paradigms to Restore Our Planet\u2019s Health","questions":"\u00bfQu\u00e9 provoca la formaci\u00f3n de lluvia? \u00bfC\u00f3mo funciona el ciclo del agua y la teor\u00eda de la bomba bi\u00f3tica? \u00bfDe qu\u00e9 manera ha alterado el ser humano este ciclo? \u00bfQu\u00e9 ocasiona las sequ\u00edas e inundaciones? \u00bfPor qu\u00e9 los ecosistemas colapsan? \u00bfCu\u00e1les son las herramientas disponibles para revertir estos ciclos? \u00bfQu\u00e9 grado de interconexi\u00f3n tienen los ecosistemas a nivel global? \u00bfC\u00f3mo podemos recargar los acu\u00edferos? \u00bfQu\u00e9 son los sistemas de retenci\u00f3n de agua descentralizados?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qny4CDcftrI&ab_channel=AndrewMillison America\u2019s Big Mistake \u2013 Andrew Millison","questions":"\u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser la forma adecuada de organizar la gesti\u00f3n del agua en un pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 propuso John Wesley Powell en 1878? \u00bfQu\u00e9 son las cuencas hidrogr\u00e1ficas? \u00bfQu\u00e9 conflictos de intereses pueden surgir al no organizar la gesti\u00f3n del agua seg\u00fan las cuencas hidrogr\u00e1ficas? \u00bfEs razonable aplicar el actual modelo de derechos de propiedad en el sistema de agua de un pa\u00eds?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1O94DrEEgg0&ab_channel=Paralelo33 \u00bfEs el agua en Chile privada?","questions":"\u00bfEl agua en Chile es privada? \u00bfExisten pa\u00edses en la actualidad donde el agua sea de propiedad privada? \u00bfEn qu\u00e9 momentos de la historia se ha privatizado el agua? \u00bfC\u00f3mo ha influido el derecho romano en el sistema actual? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"bien nacional de uso p\u00fablico\"? \u00bfExisten pa\u00edses donde el agua no sea considerada un recurso estatal o p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo funciona el derecho de uso del agua? \u00bfC\u00f3mo se asigna el derecho de uso del agua? \u00bfDeber\u00eda ser una decisi\u00f3n pol\u00edtica? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un sistema verdaderamente privado de gesti\u00f3n del agua? \u00bfCon qui\u00e9n deber\u00eda negociar una empresa que desee utilizar un acu\u00edfero en un sistema privado? \u00bfC\u00f3mo ha sido la gesti\u00f3n del agua a lo largo de la historia? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda un sistema completamente p\u00fablico? \u00bfEs beneficioso para la comunidad hacer p\u00fablico el sistema de suministro de agua? \u00bfLa privatizaci\u00f3n real del agua implicar\u00eda desvincularla de la comunidad o todo lo contrario?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=b5HhXvGyQ38&t=1505s&ab_channel=NEWMEDIAUFM Las protagonistas de la historia: Elinor Ostrom, el gobierno de los bienes comunes","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Elinor Ostrom y cu\u00e1l fue su impacto en la gesti\u00f3n de los bienes comunes? \u00bfQu\u00e9 caus\u00f3 la desaparici\u00f3n del Mar de Aral? \u00bfCu\u00e1l es el concepto de la tragedia de los comunes? \u00bfCu\u00e1les eran las dos soluciones propuestas por Hardin para abordar este problema? \u00bfQu\u00e9 casos estudi\u00f3 Elinor Ostrom y qu\u00e9 conclusiones se pudieron obtener? \u00bfExiste una tercera v\u00eda para resolver la gesti\u00f3n de los recursos comunes? \u00bfC\u00f3mo se manejaba el agua subterr\u00e1nea en el campo de Montiel en La Mancha? \u00bfQu\u00e9 mecanismos surgieron para su gesti\u00f3n? \u00bfEs necesaria la intervenci\u00f3n del Estado para establecer reglas en la gesti\u00f3n de recursos comunes? \u00bfCu\u00e1l es la forma adecuada de gestionar un bien com\u00fan? \u00bfEs mejor que el Estado se encargue de ello? \u00bfSe deber\u00eda encargar el mercado? \u00bfDeber\u00eda ser la comunidad quien lo gestione? \u00bfEs el agua un bien com\u00fan? \u00bfQu\u00e9 es el polycentrismo y c\u00f3mo se aplica en la toma de decisiones sobre bienes comunes? \u00bfQu\u00e9 significa \"votar con los pies\"?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hNU57K-5Iq0&ab_channel=PermaculturaHolistica Biodigestor Casero y Barato para ba\u00f1o","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las formas de reutilizar las aguas grises en el hogar? \u00bfC\u00f3mo funciona un sistema de ba\u00f1o seco y c\u00f3mo se pueden reutilizar las heces? \u00bfSe incentiva la reutilizaci\u00f3n de aguas residuales en el sistema actual de tratamiento de aguas grises? \u00bfCu\u00e1l es m\u00e1s beneficioso desde una perspectiva ecol\u00f3gica, tener 100,000 biodigestores peque\u00f1os en un territorio o una gran planta de tratamiento?","video_type":"tutorial","language":"ESP","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3X-Z0kMfh4M Acciona Whymaps","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el cambio clim\u00e1tico y cu\u00e1les son sus causas? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de los gases de efecto invernadero en el fen\u00f3meno del cambio clim\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 contribuyendo al calentamiento global y c\u00f3mo afecta a nuestro planeta? \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las posibles consecuencias de un aumento repentino de las temperaturas? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el tecno-optimismo y cu\u00e1l es su visi\u00f3n sobre el futuro? \u00bfQu\u00e9 riesgos existen actualmente que representen una amenaza para la humanidad y c\u00f3mo se interconectan entre s\u00ed? \u00bfPor qu\u00e9 a menudo solo se presentan visiones negativas sobre el futuro? \u00bfEs inevitable que el futuro sea sombr\u00edo? \u00bfC\u00f3mo podemos adaptarnos a las nuevas condiciones y hacer que la sociedad sea m\u00e1s resistente ante los desaf\u00edos futuros?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0vjbwolOa28&ab_channel=LaTraves%C3%ADa","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 una civilizaci\u00f3n enfrentada a una amenaza conocida no reacciona adecuadamente? \u00bfExiste realmente el concepto de modernidad y c\u00f3mo se manifiesta en nuestra sociedad? \u00bfExiste una separaci\u00f3n real entre el mundo natural y el mundo social, o est\u00e1n intr\u00ednsecamente conectados? \u00bfC\u00f3mo funciona nuestro h\u00e1bitat en la actualidad? \u00bfEn qu\u00e9 dependemos como sociedad y c\u00f3mo podemos abordarlo desde una perspectiva pol\u00edtica? \u00bfQu\u00e9 se entiende por un \"parlamento de las cosas\" y c\u00f3mo podr\u00eda influir en la toma de decisiones relacionadas con nuestro entorno y los desaf\u00edos que enfrentamos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4jOR6b-kKag&ab_channel=SolidaridadInternacionalAndaluc%C3%ADa","questions":"\u00bfEs viable el desarrollo sostenible como enfoque para enfrentar los desaf\u00edos actuales? \u00bfQu\u00e9 implica el concepto de decrecimiento y c\u00f3mo se relaciona con las din\u00e1micas del capitalismo? \u00bfEs posible imaginar una sociedad pr\u00f3spera sin depender del crecimiento constante? \u00bfC\u00f3mo puede contribuir un ciudadano promedio a cambiar el curso del futuro? \u00bfDeber\u00edamos buscar soluciones en la tecnolog\u00eda? \u00bfDe qu\u00e9 manera deber\u00edamos utilizarla? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser nuestra relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda para abordar los problemas actuales de manera efectiva?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-aR1Nh4ENM&ab_channel=ObservatoridelDeuteenlaGlobalitzaci%C3%B3ODG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el decrecimiento y c\u00f3mo puede impactar positivamente en nuestra sociedad? \u00bfSe pueden reducir las emisiones de carbono mientras se mantiene el crecimiento econ\u00f3mico? \u00bfPor qu\u00e9 los medios de comunicaci\u00f3n no abordan las causas y soluciones de la crisis clim\u00e1tica? \u00bfEs necesario reducir el consumo y fortalecer la vida local para enfrentar estos desaf\u00edos? \u00bfDeber\u00edamos considerar un enfoque m\u00e1s ruralizado en nuestras sociedades? \u00bfC\u00f3mo funciona un espacio autogestionado? \u00bfEs el cooperativismo una v\u00eda prometedora hacia un mejor ma\u00f1ana? \u00bfQu\u00e9 lecciones valiosas podemos aprender de las culturas precapitalistas? \u00bfTenemos la capacidad de evitar el colapso inminente? Si el colapso es inevitable, \u00bfdeber\u00edamos enfocarnos en construir una sociedad postcolapsista desde ahora?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v32DQc5ZTt4&ab_channel=SolidaridadInternacionalAndaluc%C3%ADa","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando las reservas de combustibles f\u00f3siles lleguen a su fin? \u00bfEstamos encaminados hacia un colapso inevitable? \u00bfC\u00f3mo podemos prepararnos para este escenario? \u00bfExiste la posibilidad de revertirlo? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las caracter\u00edsticas de una civilizaci\u00f3n resiliente frente a una crisis energ\u00e9tica? \u00bfSe dirige el futuro hacia lo local? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 nuestra forma de alimentarnos? \u00bfPor qu\u00e9 la descentralizaci\u00f3n de la producci\u00f3n es una soluci\u00f3n viable? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00e1 la comunidad en la creaci\u00f3n de lazos de solidaridad? \u00bfPor qu\u00e9 es crucial la organizaci\u00f3n social? \u00bfC\u00f3mo podemos articular alternativas al sistema energ\u00e9tico actual? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el rol del Estado en esta transformaci\u00f3n?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uqwWdranB5A&ab_channel=HappenFilms David Holmgren Interview on Permaculture, Energy Descent & Future Scenarios","questions":"\u00bfC\u00f3mo se visualiza un futuro sin combustibles f\u00f3siles y c\u00f3mo afectar\u00e1 a la humanidad? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 la vida humana en un futuro donde los efectos del cambio clim\u00e1tico alcancen su punto m\u00e1ximo? \u00bfC\u00f3mo se organizan las sociedades cuando dejan de crecer econ\u00f3micamente? \u00bfCu\u00e1les son los tres posibles escenarios futuros a largo plazo para la especie humana? \u00bfC\u00f3mo era la vida en la Alta Edad Media y c\u00f3mo imaginas que ser\u00e1 dentro de tres siglos? \u00bfEs posible un crecimiento econ\u00f3mico sostenible en t\u00e9rminos energ\u00e9ticos? \u00bfPodremos alg\u00fan d\u00eda aprovechar la energ\u00eda solar de manera m\u00e1s eficiente que los \u00e1rboles? \u00bfPueden las energ\u00edas renovables reemplazar a los combustibles f\u00f3siles, incluyendo la energ\u00eda nuclear? \u00bfQu\u00e9 es la Permacultura y c\u00f3mo puede ayudarnos a adaptarnos a diferentes escenarios futuros? \u00bfQu\u00e9 herramientas individuales existen para impulsar el cambio sin necesidad de convencer a la mayor\u00eda? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el impacto si una parte significativa de la poblaci\u00f3n comenzara a cultivar alimentos en sus jardines? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan los lazos sociales en los suburbios como resultado? \u00bfQu\u00e9 estrategias propone la agricultura ecol\u00f3gica para enfrentar la crisis clim\u00e1tica?","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=m-y9qGNajBQ&ab_channel=KissTheGround La Historia del Suelo","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las herramientas disponibles para capturar carbono? \u00bfCu\u00e1les son los cinco principales reservorios de carbono en el mundo? \u00bfC\u00f3mo afecta la forma en que cultivamos el suelo a los niveles de carbono atmosf\u00e9rico? \u00bfQu\u00e9 estrategias podemos utilizar para volver a los niveles de carbono anteriores a la era de los combustibles f\u00f3siles? \u00bfD\u00f3nde podr\u00edamos almacenar el exceso de carbono capturado? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an los suelos en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica? \u00bfCu\u00e1nto carbono se podr\u00eda llegar a capturar en los suelos agr\u00edcolas? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda compensar el almacenamiento de gases de efecto invernadero en el mercado global de carbono? \u00bfDeber\u00edamos pagar a los agricultores por cada tonelada de carbono almacenado mediante estas t\u00e9cnicas? \u00bfPor qu\u00e9 la agricultura regenerativa es considerada el futuro de la agricultura?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TLwsn8snsMc&t=1266s&ab_channel=USEnergy Gabe Brown disscusses how Regenerative agriculture is a solution to global challenges","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la pr\u00e1ctica de no labrar o \"no till\" en la agricultura? \u00bfC\u00f3mo se transforman las propiedades de un suelo al dejar de labrarlo? \u00bfCu\u00e1l es la motivaci\u00f3n detr\u00e1s de este cambio? \u00bfQu\u00e9 se entiende por Agricultura Regenerativa y cu\u00e1les son sus principios fundamentales? \u00bfPor qu\u00e9 es tan crucial promover la vida en el suelo? \u00bfQu\u00e9 valor a\u00f1adido tienen los productos que provienen de este tipo de agricultura? \u00bfSon m\u00e1s nutritivos los alimentos cultivados en suelos saludables y, en consecuencia, podr\u00edan venderse a un precio m\u00e1s alto? \u00bfCu\u00e1ntos productos puede producir una granja ecol\u00f3gica y c\u00f3mo le brinda resiliencia frente a los cambios clim\u00e1ticos y del mercado? \u00bfQu\u00e9 problemas se podr\u00edan solucionar al adoptar este enfoque de gesti\u00f3n territorial? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00eda ser una herramienta para revertir el cambio clim\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo contribuir\u00eda a restaurar los ciclos del agua? \u00bfCu\u00e1les son los alimentos recomendados para mantener un sistema inmunol\u00f3gico saludable? \u00bfQu\u00e9 fuentes de energ\u00eda ser\u00edan adecuadas para respaldar todo este proceso?","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ePJz_4HsQcY&ab_channel=LineaClaveKeyline Regeneraci\u00f3n con L\u00ednea Clave","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el ciclo del carbono? \u00bfSe ha roto el ciclo de carbono de la Tierra? \u00bfCu\u00e1l es la conexi\u00f3n entre la agricultura y el cambio clim\u00e1tico? \u00bfCu\u00e1les son los m\u00e9todos para almacenar carbono en el suelo? \u00bfSe reduce el carbono atmosf\u00e9rico al aumentar el contenido de materia org\u00e1nica en el suelo? \u00bfC\u00f3mo podemos recolectar toda el agua de un terreno sin que se evapore? \u00bfDe qu\u00e9 manera se puede combinar el dise\u00f1o en l\u00ednea clave con la reforestaci\u00f3n de paisajes degradados?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YNPvBU43oYg&feature=youtu.be Energ\u00eda Nuclear Date un Vlog","questions":"\u00bfTodas las energ\u00edas no renovables emiten gases de efecto invernadero o hay alguna excepci\u00f3n? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00eda la energ\u00eda nuclear contribuir a la transici\u00f3n hacia un nuevo modelo energ\u00e9tico? \u00bfCu\u00e1les son las mejoras tecnol\u00f3gicas en las centrales nucleares? \u00bfSe considera segura la energ\u00eda nuclear en la actualidad? \u00bfCu\u00e1l es el nivel de contaminaci\u00f3n asociado a una central nuclear? \u00bfPuede la energ\u00eda nuclear ser una herramienta efectiva en la lucha contra el cambio clim\u00e1tico? \u00bfEs posible lograr un modelo energ\u00e9tico de bajas emisiones de CO2 sin depender de la energ\u00eda nuclear? \u00bfPor qu\u00e9 es crucial tener fuentes de energ\u00eda que no dependan de factores clim\u00e1ticos? \u00bfC\u00f3mo se puede abastecer de electricidad a una ciudad en la noche sin viento? \u00bfSe prev\u00e9 un papel importante para la energ\u00eda nuclear en la transici\u00f3n energ\u00e9tica?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jRY7Gl6NNUU&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo \u00bfSobrevivir\u00e1 la democracia a la agenda clim\u00e1tica? Juan Ram\u00f3n Rallo","questions":"\u00bfCu\u00e1les podr\u00edan ser los factores que afecten a la sostenibilidad de una pol\u00edtica de impuestos global como la agenda clim\u00e1tica? \u00bfEst\u00e1n dispuestos los ciudadanos a asumir los costos de la transici\u00f3n energ\u00e9tica y qu\u00e9 sucede si no est\u00e1n dispuestos? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el costo anual para el ciudadano promedio para lograr la descarbonizaci\u00f3n de la econom\u00eda? \u00bfCu\u00e1l es el precio real que la gente est\u00e1 dispuesta a pagar? \u00bfSurge un conflicto entre la democracia y la agenda clim\u00e1tica? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda resolver? \u00bfCambiar\u00e1 la opini\u00f3n de la poblaci\u00f3n a medida que las consecuencias del cambio clim\u00e1tico se vuelvan m\u00e1s evidentes? \u00bfRecurrir\u00e1n los pol\u00edticos a la desinformaci\u00f3n para ocultar la causa del empobrecimiento de la poblaci\u00f3n? \u00bfSe encuentra la democracia en peligro? \u00bfSer\u00e1 necesario imponer la transici\u00f3n a los ciudadanos? \u00bfTendr\u00e1n alg\u00fan efecto los esfuerzos del resto del mundo si China o India no se embarcan en la descarbonizaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el costo pol\u00edtico que estamos dispuestos a asumir por la agenda clim\u00e1tica?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=m5ych9oDtk0&ab_channel=TheEconomist How do carbon markets work?","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el funcionamiento de los mercados de carbono y c\u00f3mo se aplican? \u00bfQu\u00e9 sistema utiliz\u00f3 el gobierno de los Estados Unidos para reducir las emisiones de di\u00f3xido de azufre y acabar con la lluvia \u00e1cida? \u00bfQu\u00e9 es un sistema \"cap and trade\" (l\u00edmite y comercio)? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 implementando este sistema a nivel global para reducir las emisiones de CO2? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser el precio del carbono para abordar eficazmente el cambio clim\u00e1tico? \u00bfCu\u00e1les son los desaf\u00edos asociados con este sistema? \u00bfQu\u00e9 obst\u00e1culos impiden que las empresas se trasladen a territorios donde no se aplique esta regulaci\u00f3n? \u00bfSer\u00eda una soluci\u00f3n imponer impuestos a la importaci\u00f3n de productos provenientes de dichos pa\u00edses y ser\u00eda \u00e9tico? \u00bfSer\u00eda sostenible esta medida a largo plazo?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Estaci\u00f3n","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=r6fOgJiCRBg&ab_channel=Politikon Futuro del ferrocarril en Espa\u00f1a conferencia","questions":"\u00bfLas cr\u00edticas a la alta velocidad son exageradas o fundamentadas? \u00bfPor qu\u00e9 se presta tan poca atenci\u00f3n al ferrocarril de mercanc\u00edas en comparaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo y utilidad de una l\u00ednea de tren? \u00bfSe puede medir la generaci\u00f3n de riqueza que proporciona? \u00bfCu\u00e1l es la equivalencia de una l\u00ednea de alta velocidad en t\u00e9rminos de beneficios? \u00bfC\u00f3mo se eval\u00faa la rentabilidad de una autopista? \u00bfC\u00f3mo era la red de ferrocarriles en 1989 y ha valido la pena la inversi\u00f3n en alta velocidad? \u00bfSe obtendr\u00e1n beneficios a largo plazo? \u00bfEs necesaria una buena red ferroviaria de mercanc\u00edas para complementarla? \u00bfCu\u00e1l es el problema asociado al ancho de v\u00eda y c\u00f3mo debe ser su gesti\u00f3n \u00f3ptima? \u00bfEra necesario un cambio en los ferrocarriles espa\u00f1oles? \u00bfPodr\u00edan haber sido competitivas las l\u00edneas de tren anteriores a los a\u00f1os 80? \u00bfHay una gran diferencia de presupuesto de construcci\u00f3n entre un tren que alcanza los 200 o los 300 km\/h? \u00bfCu\u00e1l es el estado actual de la red ferroviaria construida? \u00bfSon rentables las redes de transporte ferroviario? \u00bfSe espera rentabilidad similar a la de aeropuertos o autopistas? ","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_estacion"},{"category_fullname":"La Estaci\u00f3n","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZwFCXaODAtM&ab_channel=AFPEspa%C3%B1ol Huella de carbono transportes","questions":"\u00bfEl transporte es uno de los sectores m\u00e1s contaminantes? \u00bfCu\u00e1l es el medio de transporte m\u00e1s ecol\u00f3gico para viajar a altas velocidades? \u00bfLos trenes desempe\u00f1ar\u00e1n un papel clave en la transici\u00f3n hacia una energ\u00eda m\u00e1s sostenible? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos mejorar nuestro sistema ferroviario para abordar esta transici\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 importancia podr\u00edan tener los trenes de mercanc\u00edas en este contexto? \u00bfSer\u00eda viable desarrollar una red de transporte de mercanc\u00edas con un ancho de v\u00eda internacional?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_estacion"},{"category_fullname":"La Estaci\u00f3n","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=U6V-HDbX9A8&ab_channel=FinancialTimes Why did we sell off the railways?","questions":"\u00bfQu\u00e9 experiencias han tenido otros pa\u00edses en la gesti\u00f3n de sus sistemas ferroviarios? \u00bfCu\u00e1les son las opciones de gesti\u00f3n disponibles, como la privatizaci\u00f3n y nacionalizaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se opt\u00f3 por la privatizaci\u00f3n de las l\u00edneas ferroviarias en Inglaterra? \u00bfExisten diferentes formas de privatizaci\u00f3n y son igualmente eficientes? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando se privatizan simult\u00e1neamente las l\u00edneas, la gesti\u00f3n y los trenes? \u00bfQu\u00e9 sistema garantiza la eficiencia y calidad de las instalaciones ferroviarias? \u00bfC\u00f3mo se garantiza la competencia entre las empresas en un sistema ferroviario? \u00bfEs beneficioso separar las l\u00edneas en tres componentes: v\u00eda, trenes y operadoras? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si se liberalizaran estos tres componentes por separado? \u00bfCompetir\u00edan las empresas entre s\u00ed para ofrecer el servicio m\u00e1s econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando una empresa se encarga de los tres componentes juntos? \u00bfCu\u00e1l fue el error cometido por los ingleses al privatizar su sistema ferroviario y por qu\u00e9 depende de los subsidios estatales?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_estacion"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kdXcFChRpmI&ab_channel=ByeByeBarcelona Bye Bye Barcelona","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los problemas del exceso de turismo en algunas ciudades y c\u00f3mo las afecta? \u00bfQu\u00e9 impacto econ\u00f3mico tiene en estas ciudades? \u00bfQu\u00e9 cambios ha experimentado Barcelona en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo era Las Ramblas en el pasado y cu\u00e1l era su importancia en el siglo XIX-principios del XX? \u00bfPasean los vecinos por Las Ramblas como antes? \u00bfEs sostenible recibir m\u00e1s de 8 millones de visitantes al a\u00f1o en una ciudad con 1,5 millones de habitantes? \u00bfPor qu\u00e9 Barcelona decepciona tanto a los turistas? \u00bfPodr\u00eda ser debido a la imagen de parque tem\u00e1tico que ha adquirido? \u00bfEs sostenible este modelo de turismo? \u00bfC\u00f3mo afecta a la degradaci\u00f3n de los barrios? \u00bfC\u00f3mo se da el proceso de destrucci\u00f3n del comercio local? \u00bfEl turismo es malo o es la dependencia excesiva de \u00e9l lo que genera problemas? \u00bfQu\u00e9 tipo de turismo beneficia a una ciudad? \u00bfTodos los lugares se pueden beneficiar del turismo cultural? \u00bfQu\u00e9 decisiones deben tomar las ciudades o pueblos al elegir su modelo de turismo?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cVlUGP7_mVE&t=982s&ab_channel=EsquizofreniaNatural Esquizofrenia Natural Turismo","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el papel cultural del viaje en nuestra sociedad? \u00bfCu\u00e1les son las motivaciones y expectativas detr\u00e1s de nuestros viajes? \u00bfQu\u00e9 impacto tenemos en los destinos tur\u00edsticos que visitamos? \u00bfSentimos una satisfacci\u00f3n personal al viajar m\u00e1s que los dem\u00e1s? \u00bfEs posible consumir un lugar o una experiencia? \u00bfPor qu\u00e9 buscamos experiencias exclusivas? \u00bfQu\u00e9 es el capitalismo de la experiencia? \u00bfQu\u00e9 tipos de turismo existen? \u00bfPueden ser perjudiciales? \u00bfPor qu\u00e9 a menudo preferimos viajar a otros pa\u00edses en lugar de explorar la diversidad cultural de nuestro propio pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 hace que un lugar sea aut\u00e9ntico? \u00bfPuede un lugar ser aut\u00e9ntico sin la presencia de su gente? \u00bfCu\u00e1l era la filosof\u00eda de viaje de Anthony Bourdain? \u00bfExiste un tipo de turismo que no cause alteraciones en los lugares que visitamos? \u00bfTodos somos turistas, incluso en nuestro propio hogar?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_wi6hXxLxFM&ab_channel=RTVE Turismo, \u00bfmenos es m\u00e1s? COMPLETO \/ Cr\u00f3nicas","questions":"\u00bfPuede haber beneficios al reducir el turismo? \u00bfSignifica esto que no se desea el turismo en absoluto? \u00bfO m\u00e1s bien se busca establecer l\u00edmites para que los residentes puedan disfrutar de sus barrios? \u00bfC\u00f3mo se puede limitar el n\u00famero de turistas? \u00bfTendr\u00eda esto un impacto en los precios de alquiler? \u00bfQu\u00e9 implica el turismo diversificado y debe ser promovido por el gobierno? \u00bfQu\u00e9 factores llevan a la necesidad de alquilar habitaciones como \u00fanica opci\u00f3n de subsistencia? \u00bfC\u00f3mo se puede incentivar el establecimiento de otros tipos de negocios? \u00bfEn qu\u00e9 condiciones econ\u00f3micas Mallorca fue un centro de producci\u00f3n industrial? \u00bfPor qu\u00e9 no se est\u00e1 invirtiendo en otras actividades en Mallorca en la actualidad?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6cmEophGEAE&ab_channel=AnteojosSociol%C3%B3gicos","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por gentrificaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en los centros de las grandes ciudades? \u00bfCu\u00e1l es la estrategia de negocio de ciertos grupos de inversi\u00f3n y c\u00f3mo logran aumentar el valor de sus propiedades? \u00bfC\u00f3mo afecta esto a los barrios? \u00bfHasta qu\u00e9 punto debemos evitar mudarnos o abrir negocios en un barrio por temor a la gentrificaci\u00f3n? \u00bfDeber\u00edamos evitar la peatonalizaci\u00f3n de un \u00e1rea por miedo a la gentrificaci\u00f3n? \u00bfContribuye el hablar positivamente de un barrio a su proceso de gentrificaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las etapas de la gentrificaci\u00f3n en un barrio? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre gentrificaci\u00f3n y turistificaci\u00f3n? \u00bfEs un proceso inevitable dadas las condiciones actuales del mercado inmobiliario? \u00bfExisten alternativas al modelo de alquiler y compra de viviendas? \u00bfQu\u00e9 provoca el aumento de los precios de la vivienda? \u00bfQu\u00e9 factores influyen en que la gente prefiera vivir en el centro? \u00bfExiste alguna relaci\u00f3n entre la gentrificaci\u00f3n y la crisis de la familia tradicional?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YOFWP0UPezc","questions":"\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en Barcelona y en otras capitales del mundo en relaci\u00f3n a la gentrificaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n tiene la responsabilidad cuando un plan urban\u00edstico no funciona y los residentes no lo utilizan? \u00bfPor qu\u00e9 suelen fracasar los planes urban\u00edsticos? \u00bfExisten m\u00e9todos confiables para que pol\u00edticos y arquitectos determinen si un sitio ser\u00e1 utilizado o no? \u00bfPor qu\u00e9 fall\u00f3 el caso del F\u00f3rum en Barcelona y los arquitectos no pudieron preverlo? \u00bfEs el m\u00e9todo de dise\u00f1o y la falta de an\u00e1lisis previo lo que genera espacios sin vida? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda cambiar la pr\u00e1ctica de la arquitectura para que los espacios p\u00fablicos sean apropiados por las personas? \u00bfExisten t\u00e9cnicas para prever qu\u00e9 tipo de ciudad ser\u00e1 exitosa en t\u00e9rminos de vida urbana y cu\u00e1l no? \u00bfQu\u00e9 se entiende por especulaci\u00f3n inmobiliaria y c\u00f3mo se diferencia de la inversi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 implica la especulaci\u00f3n inmobiliaria cuando se menciona en el contexto urbano?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hTzU3w-YMow&ab_channel=AlbaLafarga","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Jane Jacobs y qu\u00e9 explica en \u201cMuerte y Vida de las grandes ciudades\"? \u00bfQu\u00e9 teor\u00edas urbanas critica en su libro? \u00bfEn qu\u00e9 piensan los urbanistas al dise\u00f1ar nuevos espacios en una ciudad? \u00bfQu\u00e9 hace que un barrio sea seguro? \u00bfEs el espacio verde bueno por s\u00ed mismo? \u00bfDeber\u00eda una ciudad ser una obra de arte? \u00bfQu\u00e9 es la cultura y c\u00f3mo se ha utilizado como herramienta para cambiar las ciudades contempor\u00e1neas? \u00bfQu\u00e9 son las \"ciudades creativas\" y la \"clase creativa\"? \u00bfCu\u00e1l es la causa de la p\u00e9rdida de identidad en las ciudades? \u00bfPor qu\u00e9 la gentrificaci\u00f3n ha tomado control de las ciudades? \u00bfEs posible revertir este proceso?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nNuFBPwmws0&ab_channel=Axlan","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s de las intensas emociones que el f\u00fatbol despierta en el cerebro humano? \u00bfEn qu\u00e9 aspectos se asemeja al sentimiento patri\u00f3tico? \u00bfQu\u00e9 impulsa a un grupo a mostrar hostilidad hacia otro grupo externo? \u00bfQu\u00e9 es el favoritismo endogrupal y c\u00f3mo influye en nuestras percepciones y comportamientos? \u00bfPor qu\u00e9 tendemos a creer m\u00e1s en los argumentos de una persona que viste como nosotros? \u00bfCu\u00e1les son algunos experimentos psicol\u00f3gicos que han investigado los procesos de formaci\u00f3n de grupos? \u00bfC\u00f3mo se forma nuestra identidad social y qu\u00e9 papel juega en nuestras preferencias grupales? \u00bfPor qu\u00e9 mostramos un sesgo inconsciente hacia la promoci\u00f3n de nuestro propio grupo? \u00bfEs el grupo percibido como una extensi\u00f3n de nuestro propio cuerpo? \u00bfCu\u00e1l es la explicaci\u00f3n evolutiva detr\u00e1s del fuerte apego que sentimos hacia los equipos de f\u00fatbol?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","video_url":"https:\/\/www.atresplayer.com\/lasexta\/programas\/salvados\/temporada-8\/capitulo-10-ftbol-tambin_5ad095227ed1a88d4ef81296\/","questions":"\u00bfCu\u00e1nta deuda acumulan los clubes de f\u00fatbol en Espa\u00f1a? \u00bfExisten ligas europeas que sean econ\u00f3micamente s\u00f3lidas? \u00bfHabr\u00edan desaparecido los clubes si fueran peque\u00f1as o medianas empresas? \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n para afrontar la enorme deuda de los clubes espa\u00f1oles? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el f\u00fatbol en nuestra sociedad? \u00bfExisten alternativas para lograr que los clubes sean econ\u00f3micamente rentables? \u00bfPuede un club mantener su nivel en La Liga sin incurrir en deudas? \u00bfQu\u00e9 estrategias utilizan los ojeadores de los clubes para reclutar talento internacional? \u00bfC\u00f3mo convencen a los j\u00f3venes y a sus familias para que se muden a otro pa\u00eds? \u00bfEs inevitable que se produzcan estas situaciones en el f\u00fatbol? \u00bfPodr\u00eda haber una forma diferente de hacer f\u00fatbol? \u00bfQu\u00e9 tipo de presi\u00f3n enfrentan los menores en los clubes de toda Europa? \u00bfEl f\u00fatbol est\u00e1 realmente promoviendo valores positivos? \u00bfCu\u00e1les eran los valores que sol\u00eda transmitir en el pasado y c\u00f3mo podr\u00edan recuperarse? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que antes los clubes eran asociaciones y ahora son Sociedades An\u00f3nimas? \u00bfC\u00f3mo se puede lograr que los clubes de f\u00fatbol aporten m\u00e1s a la comunidad en la que se encuentran?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=V9yfdgetiGo&ab_channel=HERCULANO1922","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que hace que un Mundial de f\u00fatbol despierte tantas emociones? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando se enfrentan dos pa\u00edses en el f\u00fatbol? \u00bfQu\u00e9 tiene de especial el Mundial en comparaci\u00f3n con los partidos entre clubes? \u00bfQu\u00e9 diferencia a una selecci\u00f3n nacional de un equipo de club formado por jugadores de diferentes pa\u00edses? \u00bfSer\u00eda lo mismo si una selecci\u00f3n no estuviera compuesta por jugadores del mismo territorio? \u00bfPerder\u00eda su encanto? \u00bfTendr\u00eda sentido reclutar jugadores de otros pa\u00edses para representar a una selecci\u00f3n? \u00bfSe disfrutar\u00eda la competici\u00f3n de la misma manera? \u00bfQu\u00e9 elementos del Mundial podr\u00edan aplicarse para mejorar otras competiciones deportivas?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=B6oZFj48uUg&ab_channel=RafaelEscrig \u00bfSOLO JUEGAN VASCOS EN EL ATHLETIC?","questions":"\u00bfQu\u00e9 regla sigue el Athletic Club de Bilbao en su pol\u00edtica de fichajes? \u00bfPor qu\u00e9 el club se enfoca principalmente en fichar jugadores de su territorio? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda el f\u00fatbol si todos los equipos solo tuvieran jugadores de su provincia? \u00bfQu\u00e9 cambios habr\u00eda en la din\u00e1mica del juego? \u00bfQu\u00e9 beneficios traer\u00eda esto para los clubes locales m\u00e1s peque\u00f1os? \u00bfHabr\u00eda m\u00e1s oportunidades para los j\u00f3venes de la zona de llegar a la liga profesional? \u00bfSentir\u00edamos una mayor conexi\u00f3n con nuestro club? Si todos los jugadores de un equipo fueran nativos de su provincia, \u00bfc\u00f3mo afectar\u00eda a las escuelas de f\u00fatbol locales? \u00bfSe invertir\u00eda m\u00e1s en la formaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 provincia espa\u00f1ola ser\u00eda la m\u00e1s exitosa en la liga? \u00bfLa que tuviera m\u00e1s recursos para fichar a los mejores jugadores o la que tuviera una mejor cantera? \u00bfSe prestar\u00eda m\u00e1s atenci\u00f3n a las ligas de categor\u00edas inferiores? \u00bfHabr\u00e1 una competencia m\u00e1s sana y justa? \u00bfQu\u00e9 valores se promover\u00edan? \u00bfTendr\u00eda Espa\u00f1a la mejor selecci\u00f3n nacional del mundo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","video_url":"https:\/\/youtu.be\/qDPuKGYFCB0 esta sociedad necesita m\u00e1s rugby","questions":"\u00bfEs posible cambiar los valores de un deporte? \u00bfPor qu\u00e9 las personas se comportan de manera diferente en cada deporte? \u00bfC\u00f3mo afecta esto a la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el deporte cuando eres ni\u00f1o? \u00bfSe absorben los valores transmitidos por el deporte? Si tu \u00eddolo no muestra respeto hacia el \u00e1rbitro, \u00bfc\u00f3mo actuar\u00e1s cuando te piten una falta a ti? \u00bfQu\u00e9 aspectos del rugby podr\u00edan ser adoptados en otros deportes? \u00bfQu\u00e9 es el \"tercer tiempo\" en el rugby? \u00bfSer\u00eda factible implementar el \"tercer tiempo\" en el f\u00fatbol? \u00bfPodr\u00eda hacerse de golpe? \u00bfPor qu\u00e9 solo el capit\u00e1n puede hablar con el \u00e1rbitro en el rugby? \u00bfQu\u00e9 impacto tendr\u00eda la aplicaci\u00f3n de estos valores en la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","video_url":"https:\/\/youtu.be\/IvjYqic2npQ Filosof\u00eda y deporte (Ernesto Castro)","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre la educaci\u00f3n y el deporte? \u00bfQu\u00e9 papel ha desempe\u00f1ado el deporte a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 papel deseamos que desempe\u00f1e en la actualidad? \u00bfPor qu\u00e9 la ciencia del deporte tiene tan poca visibilidad? \u00bfQu\u00e9 es la filosof\u00eda del deporte? \u00bfCu\u00e1les son los or\u00edgenes del deporte? \u00bfTiene sentido dividir las competiciones seg\u00fan la capacidad? Por ejemplo, en el boxeo, \u00bfes l\u00f3gico dividir por pesos? \u00bfEs menos importante la categor\u00eda pluma que la categor\u00eda pesada? \u00bfEs apropiado dividir el deporte por g\u00e9nero? Si una mujer est\u00e1 capacitada para jugar en la primera divisi\u00f3n masculina de f\u00fatbol, \u00bfse le deber\u00eda permitir? \u00bfY si un hombre no alcanza el nivel para la competici\u00f3n masculina, deber\u00eda poder jugar en la femenina? Si no existieran competiciones femeninas, \u00bfla mujer tendr\u00eda menos visibilidad en deportes que requieren fuerza f\u00edsica? \u00bfY en deportes como el ajedrez? \u00bfTiene sentido tener competiciones femeninas? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda tomar decisiones sobre estas cuestiones? \u00bfDeber\u00eda cada deporte decidir lo que es mejor para su juego?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TIeU7_yqrpc&ab_channel=pinkywinqi","questions":"\u00bfD\u00f3nde ha ido el pl\u00e1stico producido en pa\u00edses desarrollados en las \u00faltimas d\u00e9cadas? \u00bfDe qu\u00e9 lugares son las personas encargadas de tratar nuestra basura? \u00bfCu\u00e1les son los efectos sobre la gente y el paisaje de esos lugares? \u00bfEs \u00e9tico enviar desechos al vecino cuando no sabemos qu\u00e9 hacer con ellos? \u00bfSe ha detenido el env\u00edo de basura a otros pa\u00edses o sigue ocurriendo este fen\u00f3meno?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0gBe7XHFlfI&t=287s&ab_channel=MarginalMedia Pl\u00e1stico, el enga\u00f1o del reciclaje","questions":"\u00bfEs efectivo el reciclaje en la actualidad? \u00bfPor qu\u00e9 no se est\u00e1 resolviendo el problema de la basura? \u00bfRecae toda la responsabilidad en quienes la desechan? \u00bfQui\u00e9n es culpable de la gran cantidad de basura en r\u00edos y mares? \u00bfC\u00f3mo podemos cambiar el modelo de envases? \u00bfDeber\u00edamos exigir a las empresas que cambien su envasado? \u00bfEs responsabilidad del gobierno o del consumidor? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan los supermercados contribuir a este cambio? \u00bfEs posible reciclar el 100% del pl\u00e1stico? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la mejor soluci\u00f3n: un modelo sin pl\u00e1stico y venta a granel, o el mismo modelo de envasado con tecnolog\u00edas avanzadas de reciclaje? \u00bfCu\u00e1l dar\u00eda mejores resultados? \u00bfPercibe el consumidor el precio directo del reciclaje?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/la-noche-tematica\/mito-del-reciclaje\/6381304\/","questions":"\u00bfCu\u00e1ndo surgieron las preocupaciones sobre la importaci\u00f3n de basura en algunos pa\u00edses? \u00bfC\u00f3mo ha tenido que adaptarse la gesti\u00f3n de residuos en Europa al no poder transferir el problema a otros lugares? \u00bfCu\u00e1l es el porcentaje de pl\u00e1stico reciclado que se obtiene de los contenedores amarillos? \u00bfC\u00f3mo funcionan las plantas incineradoras de residuos y qu\u00e9 papel desempe\u00f1an? \u00bfExisten intereses ocultos detr\u00e1s de las afirmaciones de que los envases son reciclables? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando los pa\u00edses sin sistemas de gesti\u00f3n de residuos reciben envases pl\u00e1sticos? \u00bfCu\u00e1les son los motivos detr\u00e1s de la desinformaci\u00f3n sobre el reciclaje del pl\u00e1stico? \u00bfQu\u00e9 empresa o entidades son responsables de esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jieI8-ivNWo&ab_channel=ElSaltoTV Ecoembes pocoeco","questions":"\u00bfQui\u00e9n administra el reciclaje en nuestro pa\u00eds? \u00bfSe recicla lo suficiente? \u00bfQu\u00e9 compa\u00f1\u00eda recicla nuestros desechos? \u00bfEs un servicio monopolizado por una sola empresa privada? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda ofrecer este servicio para garantizar una gesti\u00f3n adecuada? \u00bfMejorar\u00eda si fuera administrado por una entidad p\u00fablica? \u00bfPor qu\u00e9 existe tanta falta de informaci\u00f3n sobre este tema? \u00bfCu\u00e1l es el costo del reciclaje de nuestros desechos? \u00bfEs un negocio rentable? \u00bfQu\u00e9 alternativas existen? \u00bfC\u00f3mo se manejaba antes, cuando no hab\u00eda pl\u00e1stico? \u00bfEl reciclaje efectivo se practicaba en los a\u00f1os 70-80? \u00bfEs el modelo actual de reciclaje un fracaso?","video_type":"radio","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hpmLHorl4NE Vivir sin pl\u00e1stico pareja","questions":"\u00bfEs posible una vida sin pl\u00e1stico? \u00bfDesde cu\u00e1ndo se utiliza el pl\u00e1stico como material de embalaje? \u00bfCu\u00e1les han sido los impactos en los ecosistemas naturales? \u00bfQu\u00e9 son los micropl\u00e1sticos? \u00bfQu\u00e9 proporci\u00f3n del pl\u00e1stico se recicla? \u00bfDe d\u00f3nde debe venir el cambio en el envasado? \u00bfPor qu\u00e9 nos resulta tan dif\u00edcil vivir sin pl\u00e1stico en la actualidad? \u00bfPodr\u00eda cambiar la situaci\u00f3n si los supermercados separaran sus productos entre aquellos con pl\u00e1stico y sin pl\u00e1stico? \u00bfSe incentivar\u00eda de esta forma a los fabricantes a cambiar sus envases para que sus productos estuvieran en la secci\u00f3n sin pl\u00e1stico?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WsE712GwT9U&ab_channel=RioZelaya Hemp plastic","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el pl\u00e1stico de c\u00e1\u00f1amo? \u00bfPodr\u00e1 reemplazar al pl\u00e1stico convencional? \u00bfPor qu\u00e9 dej\u00f3 de utilizarse el c\u00e1\u00f1amo a pesar de sus numerosos usos? \u00bfPodr\u00eda ser una alternativa al pl\u00e1stico derivado del petr\u00f3leo? \u00bfDepender\u00edamos del petr\u00f3leo si no se hubiera prohibido el c\u00e1\u00f1amo? \u00bfEs posible cultivar c\u00e1\u00f1amo en los campos de Espa\u00f1a? \u00bfPor qu\u00e9 no se investiga m\u00e1s sobre la producci\u00f3n de pl\u00e1sticos biodegradables? \u00bfQu\u00e9 significa que algo sea degradable? \u00bfCu\u00e1nto tiempo tarda en descomponerse una botella de pl\u00e1stico de c\u00e1\u00f1amo si se deja en un bosque? \u00bfSe reciclan los residuos org\u00e1nicos de la misma manera que los residuos pl\u00e1sticos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hk4Ou0ZStjM&ab_channel=Cambio16 Gunter Pauli\/ La abundancia, la estupidez y las lesiones no aprendidas de la naturaleza","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la econom\u00eda azul? \u00bfPor qu\u00e9 tendr\u00edamos que esperar a 2050 para llegar a emisiones zero? \u00bfLas empresas nos est\u00e1n enga\u00f1ando en materia ambiental? \u00bfEstamos dispuestos a apoyar a las empresas que operan de manera \u00e9tica? \u00bfTenemos suficiente informaci\u00f3n como consumidores? \u00bfQu\u00e9 iniciativas son necesarias en el sector empresarial? \u00bfC\u00f3mo se puede transformar el modelo de negocio? \u00bfPor qu\u00e9 lo m\u00e1s barato suele ser perjudicial para el medio ambiente? \u00bfReflejamos los costos de eliminaci\u00f3n de residuos en el precio de los productos?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Lc4-2cVKxp0 Econom\u00eda Circular Whymaps","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la econom\u00eda circular y c\u00f3mo puede contribuir a frenar el cambio clim\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 cambios son necesarios en la econom\u00eda actual? \u00bfQu\u00e9 es el decrecimiento? \u00bfEs esto lo que se deber\u00eda promover? \u00bfEs posible una producci\u00f3n sostenible? \u00bfQu\u00e9 significa un cambio en el sistema de consumo? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la forma en que fabricamos y utilizamos los productos? \u00bfC\u00f3mo se dise\u00f1a un producto para que sea f\u00e1cilmente reciclable? \u00bfC\u00f3mo se dise\u00f1an productos con capacidad de reparaci\u00f3n? \u00bfEs posible actualizar un producto sin tener que fabricarlo por completo nuevamente? \u00bfCu\u00e1ntas emisiones de CO2 podr\u00edamos ahorrar si consider\u00e1ramos los desechos como recursos? \u00bfEs necesario que seamos due\u00f1os de las cosas que usamos? \u00bfLlegar\u00e1 el d\u00eda en que los consumidores demanden productos reparables y f\u00e1cilmente reciclables?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=phSWboi3rRY Econom\u00eda Circular RTVE","questions":"\u00bfExisten productos en el mercado que se alineen con los principios de la econom\u00eda circular? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas debe tener nuestra econom\u00eda para ser sostenible a largo plazo? \u00bfTenemos conocimiento sobre la econom\u00eda circular en Espa\u00f1a? \u00bfEs un concepto nuevo? \u00bfSer\u00edan necesarias materias primas en un modelo ideal de econom\u00eda circular? \u00bfPodemos tomar ejemplos de barrios en Holanda? \u00bfQu\u00e9 es el upcycling y c\u00f3mo difiere del reciclaje? \u00bfC\u00f3mo se aplica la econom\u00eda circular en el mundo empresarial? \u00bfEstar\u00edamos dispuestos a pagar m\u00e1s por productos que tengan una mayor durabilidad? \u00bfCu\u00e1ndo comenzar\u00e1n las grandes empresas a ofrecer productos alquilables y reciclables? \u00bfEs un cambio que se producir\u00e1 solo cuando los consumidores lo exijan? \u00bfPodr\u00eda resultar en una reducci\u00f3n de costos para algunos productos?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pANdvlUPtjs&t=628s&ab_channel=laTanina \u00bfC\u00f3mo hacer COMPOST? El mejor m\u00e9todo | Compostadora, herramientas y materiales","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el compostaje en caliente y c\u00f3mo funciona? \u00bfQu\u00e9 materiales se deben combinar para iniciar este proceso? \u00bfCu\u00e1les son los materiales ricos en nitr\u00f3geno y cu\u00e1les son ricos en carbono? \u00bfSe puede agregar carb\u00f3n o papel al compostaje? \u00bfPor qu\u00e9 es importante voltear el compost? \u00bfC\u00f3mo se puede monitorear el proceso de compostaje? \u00bfC\u00f3mo saber cu\u00e1ndo el compost est\u00e1 listo para ser utilizado? \u00bfCu\u00e1les son los beneficios de hacer compostaje en casa, especialmente si tienes un huerto? \u00bfCu\u00e1ntos residuos se pueden evitar tirar a la basura mediante el compostaje? \u00bfEs posible realizar procesos de compostaje a gran escala?","video_type":"tutorial","language":"ESP","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gq9sg397ee8&t=3364s&ab_channel=HappenFilms Living the Change: Inspiring Stories for a Sustaniable Future (2018) \u2013 Free Full Documentary","questions":"\u00bfSe est\u00e1n utilizando eficientemente los recursos naturales? \u00bfEs sostenible a largo plazo la producci\u00f3n actual de bienes y alimentos? \u00bfPuede ser eficiente un sistema que no es sostenible a largo plazo? \u00bfEstamos aprovechando el nuevo conocimiento en ciencias naturales? \u00bfQu\u00e9 alternativas existen a la producci\u00f3n convencional de alimentos? \u00bfPor qu\u00e9 es crucial la producci\u00f3n de alimentos para abordar el cambio clim\u00e1tico? \u00bfPor qu\u00e9 es fr\u00e1gil el sistema alimentario actual? \u00bfLa tecnolog\u00eda es la soluci\u00f3n a los problemas que hemos generado? \u00bfPodr\u00eda la humanidad aprovechar la energ\u00eda solar de manera m\u00e1s eficiente que un \u00e1rbol? \u00bfExisten sistemas agr\u00edcolas que se basen en el funcionamiento de los ecosistemas en los que se encuentran? \u00bfPor qu\u00e9 los animales son tan importantes en estos sistemas? \u00bfQu\u00e9 es la agricultura regenerativa y qu\u00e9 problemas se resolver\u00edan si se implementara como sistema de producci\u00f3n a gran escala?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QCTOODTGQ8k&ab_channel=MIGALA 7 reglas del poder MIGALA","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el poder y cu\u00e1les son sus reglas? \u00bfQu\u00e9 riesgos se asumen para mantener el poder? \u00bfPor qu\u00e9 a veces las malas acciones se consideran pol\u00edticas efectivas? \u00bfEs inevitable la existencia de jerarqu\u00edas en una organizaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n o qu\u00e9 determina la naturaleza de estas jerarqu\u00edas? \u00bfC\u00f3mo afecta la disponibilidad de recursos a la aceptaci\u00f3n de reg\u00edmenes autoritarios? \u00bfC\u00f3mo cambian las relaciones de poder en funci\u00f3n de los diferentes sistemas de gobierno? \u00bfQui\u00e9nes son considerados esenciales en cada sistema pol\u00edtico? \u00bfY qui\u00e9nes tienen influencia? \u00bfY qui\u00e9nes son considerados intercambiables? \u00bfC\u00f3mo dependen unos de otros? \u00bfEl poder de un individuo depende de la lealtad de sus seguidores? \u00bfEn qu\u00e9 se basa esta lealtad? \u00bfPuede un gobierno funcionar sin recursos financieros? \u00bfDe d\u00f3nde se pueden obtener estos recursos? \u00bfQu\u00e9 sucede si las decisiones se toman para mantener el poder a corto plazo? ","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gAABQ1Vjzuo&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfQu\u00e9 es el Anarquismo? Gentilhombre","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el anarquismo y cu\u00e1les son sus corrientes? \u00bfC\u00f3mo han imaginado diferentes pensadores una sociedad sin Estado? \u00bfQu\u00e9 poder deber\u00eda tener el Estado para servir a la gente y qu\u00e9 servicios o derechos deber\u00eda garantizar? \u00bfEs responsabilidad del Estado garantizar esos servicios? \u00bfC\u00f3mo se caracterizar\u00eda una sociedad anarquista? \u00bfSer\u00eda ca\u00f3tica? \u00bfQu\u00e9 fue el ilegalismo en el contexto anarquista? \u00bfEs \u00fatil discutir las ideas anarquistas antes de debatir sobre c\u00f3mo construir una sociedad m\u00e1s justa? \u00bfSer\u00eda viable una sociedad anarquista? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la corriente m\u00e1s justa? \u00bfJusta para qu\u00e9 y para qui\u00e9n? \u00bfEs el poder intr\u00ednsecamente malo o es necesario para establecer una sociedad ordenada y estable?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EYR5IVfyo6A&ab_channel=Inst.JuandeMariana Debate entre Juan Ram\u00f3n Rallo y Ernesto Castro","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen de la autoridad pol\u00edtica del gobierno? \u00bfPuede alguien atribuirse una autoridad pol\u00edtica natural? \u00bfC\u00f3mo se justifica la autoridad del Estado? \u00bfSe basa en los bienes y servicios que proporciona? \u00bfDeber\u00eda la pertenencia al Estado ser exclusivamente voluntaria? Si se permite que un individuo se desvincule del Estado al mudarse a otro territorio, \u00bfpor qu\u00e9 no se permite desvincularse del Estado mientras se reside en el territorio? \u00bfQu\u00e9 significa ser filos\u00f3ficamente anarquista? \u00bfSer\u00eda inevitable la aparici\u00f3n de una autoridad pol\u00edtica en una sociedad anarquista? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una sociedad en la que funcione la democracia directa? \u00bfQu\u00e9 implica la democracia directa y bajo qu\u00e9 condiciones funcionar\u00eda? \u00bfLa gente deber\u00eda tener suficiente tiempo libre para informarse y participar? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda garantizar esto? \u00bfQu\u00e9 es la renta b\u00e1sica? \u00bfEs posible llegar a un acuerdo para construir una sociedad que beneficie a todos? \u00bfPodr\u00eda la competencia ser el mecanismo para lograrlo? \u00bfEs el liberalismo una utop\u00eda completa e integradora?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k8vVEbCquMw No veas este video si vas a votar hoy: #WHYDEMOCRACY","questions":"Ver tambi\u00e9n parte 2. \u00bfC\u00f3mo funciona nuestro sistema democr\u00e1tico? \u00bfEst\u00e1 funcionando correctamente? \u00bfLa gente conf\u00eda en los pol\u00edticos? \u00bfQui\u00e9nes gobiernan en nuestro pa\u00eds? \u00bfSon personas preparadas? \u00bfC\u00f3mo se puede evitar el abuso de poder? \u00bfReside el poder en los ciudadanos? \u00bfQu\u00e9 significa esto? \u00bfTenemos alg\u00fan mecanismo para detener una ley que no nos guste? \u00bfTenemos alg\u00fan mecanismo para garantizar el cumplimiento de las promesas electorales? \u00bfPor qu\u00e9 el ciudadano desempe\u00f1a un papel pasivo? \u00bfVivimos en una democracia? \u00bfQu\u00e9 son los gobiernos representativos? \u00bfSe puede comparar el sistema espa\u00f1ol con la democracia estadounidense? \u00bfExiste representaci\u00f3n pol\u00edtica en Espa\u00f1a? \u00bfHay separaci\u00f3n de poderes entre el legislativo y el ejecutivo? \u00bfQu\u00e9 es la democracia directa? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la democracia en la antigua Grecia? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s eficiente que nuestro sistema actual? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda implementar en la actualidad? \u00bfSer\u00eda deseable un pa\u00eds con democracia directa? \u00bfC\u00f3mo se lograr\u00eda que el poder resida en los ciudadanos? \u00bfEstamos realmente en una rep\u00fablica de gobierno representativo? \u00bfCumple nuestro gobierno los requisitos para ello? Si \"demos\" en griego significa \"pueblo\" y \"kr\u00e1tos\" significa \"gobierno\", \u00bfqu\u00e9 caracter\u00edsticas debe tener un sistema para que el poder resida en el pueblo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zXbRylhgxtY&ab_channel=Rub%C3%A9nGisbert \u00bfQu\u00e9 es la representaci\u00f3n pol\u00edtica?","questions":"\u00bfCu\u00e1ndo surge el concepto de representaci\u00f3n pol\u00edtica? \u00bfQui\u00e9n fue Marsilio de Padua y qu\u00e9 opinaba sobre otorgar poder a un grupo de personas? \u00bfQu\u00e9 es una oligarqu\u00eda? \u00bfSe considera una forma de tiran\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se asegura la representaci\u00f3n de los ciudadanos en la toma de decisiones de un territorio? \u00bfLos diputados representan a regiones espec\u00edficas en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 argumentaba Montesquieu sobre la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfEs beneficioso que todas las decisiones sean tomadas exclusivamente por representantes en un parlamento? \u00bfQu\u00e9 decisiones podr\u00edan tomar los ciudadanos sin la necesidad de representantes? \u00bfEs esencial que los ciudadanos est\u00e9n representados por otros para que un sistema sea democr\u00e1tico? \u00bfSer\u00eda posible gobernar un pa\u00eds con 50 millones de habitantes a trav\u00e9s de la democracia directa? \u00bfEs posible que la democracia directa solo sea efectiva a peque\u00f1a escala? \u00bfSer\u00eda l\u00f3gico que las decisiones que afecten a todo el pa\u00eds se tomen mediante representantes, y las decisiones de competencia regional se tomen a trav\u00e9s de la democracia directa? \u00bfQu\u00e9 es una rep\u00fablica y qu\u00e9 es una democracia? \u00bfQu\u00e9 tipo de sistema tenemos en Espa\u00f1a?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qoh1I4tmNFU&ab_channel=VitaActiva Videocr\u00edtica a Rub\u00e9n Gisbert Democracia","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la democracia y c\u00f3mo se ha utilizado hist\u00f3ricamente el t\u00e9rmino? \u00bfSe autodenominan democracias incluso las dictaduras? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la democracia en la antigua Atenas y qu\u00e9 eran la Boul\u00e9 y la Ekkles\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 se eleg\u00edan los puestos de la Boul\u00e9 mediante sorteo y c\u00f3mo se garantizaba la igualdad pol\u00edtica en la antigua Grecia? \u00bfSer\u00eda la democracia directa ateniense m\u00e1s democr\u00e1tica que un sistema representativo actual? \u00bfCu\u00e1les eran las cr\u00edticas de Plat\u00f3n y Arist\u00f3teles a este sistema? \u00bfQu\u00e9 es una rep\u00fablica y cu\u00e1l era el modelo de la Rep\u00fablica Romana? \u00bfQu\u00e9 significado tiene la libertad pol\u00edtica y exist\u00eda separaci\u00f3n de poderes en Roma? \u00bfC\u00f3mo influy\u00f3 la Rep\u00fablica Romana en la estructura institucional de los Estados Unidos y cu\u00e1les fueron sus otras influencias? \u00bfQui\u00e9nes fueron John Locke y Montesquieu? \u00bfCu\u00e1ndo se empez\u00f3 a utilizar el t\u00e9rmino \"democracia\" para referirse a las rep\u00fablicas y c\u00f3mo se acu\u00f1\u00f3 durante la Revoluci\u00f3n Francesa? \u00bfQu\u00e9 es la democracia material y cu\u00e1les fueron las ideas de Rousseau? \u00bfQu\u00e9 es la voluntad general y c\u00f3mo se forma m\u00e1s probablemente? \u00bfPor qu\u00e9 Rousseau consideraba que la democracia no era aplicable en estados grandes pero s\u00ed en los peque\u00f1os? \u00bfExiste una tendencia a la igualdad ling\u00fc\u00edstica, cultural y econ\u00f3mica en los estados m\u00e1s grandes? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 surgieron las naciones modernas y se construyeron a trav\u00e9s de la homogeneizaci\u00f3n cultural? \u00bfPor qu\u00e9 Estados Unidos no necesit\u00f3 constituirse como una naci\u00f3n?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=G3hLbidvy5w&t=350s&ab_channel=FernandoFuentesPinzon S\u00f3crates democracia","questions":"\u00bfEs recomendable idealizar la democracia griega o tiene sus limitaciones? \u00bfCu\u00e1les eran las cr\u00edticas de S\u00f3crates a la democracia directa? \u00bfCu\u00e1les son los riesgos de otorgar poder al pueblo? \u00bfC\u00f3mo se garantiza la toma de decisiones adecuadas? \u00bfC\u00f3mo aseguramos que los gobernantes tengan conocimientos en econom\u00eda, sociolog\u00eda y derecho? \u00bfLa democracia directa sigue siendo superior a nuestro sistema actual? \u00bfEs una rep\u00fablica m\u00e1s justa que la partidocracia en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan las nuevas tecnolog\u00edas de comunicaci\u00f3n cambiar la democracia griega? \u00bfC\u00f3mo se evitar\u00eda la manipulaci\u00f3n de las decisiones de la gente por parte de los medios de comunicaci\u00f3n o los algoritmos de las redes sociales? \u00bfEs posible combinar ideas del sistema republicano y la democracia ateniense? \u00bfSon sistemas opuestos o pueden coexistir?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.lasexta.com\/programas\/salvados\/noticias\/ciudadano-klinex_2012091457280f024beb28d446037f01.html","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el ejemplo m\u00e1s cercano que tenemos de democracia directa? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema democr\u00e1tico en Suiza? \u00bfQu\u00e9 son los cantones y cu\u00e1l es su papel en el sistema pol\u00edtico suizo? \u00bfC\u00f3mo pueden los ciudadanos lanzar un refer\u00e9ndum en contra de una ley? \u00bfExiste o podr\u00eda existir un sistema m\u00e1s democr\u00e1tico que el suizo en la actualidad? \u00bfC\u00f3mo se evita que las personas se aprovechen del poder pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo se combina la democracia con el sistema federal en Suiza? \u00bfSer\u00eda igualmente efectiva una democracia directa en un pa\u00eds m\u00e1s centralizado? \u00bfFuncionar\u00eda una democracia directa en un contexto centralizado? \u00bfEs m\u00e1s efectiva a medida que el territorio es m\u00e1s peque\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo se toman decisiones que afectan a m\u00e1s de un cant\u00f3n? \u00bfEs el sistema suizo perfecto? \u00bfHay cuestiones sobre las que no se deber\u00eda votar? \u00bfPuede cualquier decisi\u00f3n ser dejada en manos de la mayor\u00eda?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NMEhmuLmzJ8&ab_channel=DiarioP%C3%BAblico  EKO TV: \u2018Econom\u00eda social y cooperativismo: creaci\u00f3n de empleo con democracia empresarial\u2019","questions":"\u00bfPuede una empresa organizarse de manera democr\u00e1tica? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa? \u00bfEs posible organizar un huerto urbano de forma democr\u00e1tica? \u00bfPuede una escuela funcionar de manera democr\u00e1tica? \u00bfSe limita la democracia al \u00e1mbito parlamentario? \u00bfLa democracia implica m\u00e1s que simplemente votar? \u00bfEs necesario extender los mecanismos democr\u00e1ticos a las decisiones cotidianas? \u00bfEs importante impregnar lo cotidiano de valores y conductas democr\u00e1ticas? \u00bfC\u00f3mo tomar\u00eda decisiones una sociedad democr\u00e1tica en peque\u00f1a escala? \u00bfQu\u00e9 es una asamblea y c\u00f3mo puede ayudar a resolver problemas o iniciar proyectos en una comunidad local? \u00bfCambia la realidad si la poblaci\u00f3n no est\u00e1 comprometida y activamente involucrada?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/youtu.be\/b_I6WmatS2o A nadie le importa la verdad","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 es dif\u00edcil cambiar de opini\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el sesgo de confirmaci\u00f3n y c\u00f3mo nos afecta? \u00bfVivimos en burbujas informativas? \u00bfSomos esclavos de nuestras propias opiniones? \u00bfSe ha vuelto m\u00e1s dif\u00edcil debatir de manera saludable? \u00bfPor qu\u00e9 buscamos inconscientemente la confirmaci\u00f3n de nuestras opiniones? \u00bfC\u00f3mo afecta esto a nuestras decisiones pol\u00edticas? ","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wqRBYs6ZqyQ&ab_channel=SebasGMouret Internet nos manipula","questions":"\u00bfC\u00f3mo han cambiado los debates desde la llegada de las redes sociales? \u00bfSe est\u00e1 produciendo una radicalizaci\u00f3n en la sociedad? \u00bfCu\u00e1les son las causas de esta polarizaci\u00f3n discursiva? \u00bfPor qu\u00e9 nos resulta dif\u00edcil aceptar informaci\u00f3n que contradice nuestras creencias? \u00bfPor qu\u00e9 nos sentimos m\u00e1s c\u00f3modos con ideas que coinciden con nuestras preferencias? \u00bfSignifica esto que solo debemos exponernos a opiniones que nos complacen? \u00bfC\u00f3mo evolucionar\u00eda nuestra perspectiva pol\u00edtica si solo nos rode\u00e1ramos de ideas afines? \u00bfEs posible imaginar una sociedad mejor sin escuchar todas las opciones pol\u00edticas? \u00bfLas redes sociales nos mantienen dentro de una burbuja informativa? \u00bfPuede esto tener un impacto negativo en la democracia? ","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aQJvEfnK8F8&t=123s&ab_channel=MIGALA MIGALA como te manipulan las redes sociales","questions":"\u00bfQu\u00e9 interesa a las empresas del mundo virtual? \u00bfC\u00f3mo hacen rentable su negocio? \u00bfPor qu\u00e9 buscan que pasemos m\u00e1s tiempo en sus aplicaciones? \u00bfCu\u00e1l era la red social de antes? \u00bfSe podr\u00eda decir que la calle es una red social? \u00bfCada hora en el mundo virtual significa una menos en la calle? \u00bfAfecta este fen\u00f3meno directamente a las calles, comercios y discotecas? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 cambiando la sociedad? \u00bfCu\u00e1les son los efectos en nuestro comportamiento? \u00bfPor qu\u00e9 aumenta la depresi\u00f3n? \u00bfSe puede ser adicto a las redes sociales? \u00bfC\u00f3mo invertir el tiempo para satisfacci\u00f3n a largo plazo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/youtu.be\/ESwDIXXyh_Y Como hablar con los que piensan distinto","questions":"\u00bfEs necesario fomentar conversaciones amplias y honestas para una democracia saludable? \u00bfQu\u00e9 es la postverdad? \u00bfPor qu\u00e9 algunos rechazan las evidencias? \u00bfQu\u00e9 ambiente promueve el di\u00e1logo constructivo? \u00bfC\u00f3mo comunicar para ser escuchado? \u00bfPor qu\u00e9 nos cuesta debatir ideas cuando son cuestionadas? \u00bfQu\u00e9 son los tribalismos? \u00bfPodemos tener posturas firmes sin ser intolerantes? \u00bfC\u00f3mo expresar opiniones sin identificarnos completamente con ellas? \u00bfC\u00f3mo entender al otro sin condescendencia?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5dj5xUcKmxo&ab_channel=P%C3%ADldorasdePsicolog%C3%ADa efecto Duning Kruger","questions":"\u00bfLa humildad es importante en las conversaciones saludables? \u00bfNo es bastante probable que alguien sepa m\u00e1s que nosotros de un tema determinado en una conversaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 a veces descartamos la posibilidad de aprender algo nuevo del otro? \u00bfQu\u00e9 es el \"monte de la ignorancia\"? \u00bfY el \"valle de la desesperaci\u00f3n\"? \u00bfPor qu\u00e9, a medida que aumenta nuestro conocimiento sobre un tema, disminuye nuestra confianza en \u00e9l? \u00bfEs necesario mostrar humildad antes de responder adecuadamente en una discusi\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=o2rh3f5wlvM Utilizar la raz\u00f3n para gestionar las   emociones","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 a veces expresamos ideas que no reflejan realmente nuestro pensamiento? \u00bfEs necesario darle tiempo a nuestra mente racional antes de responder? \u00bfQu\u00e9 sucede si no le damos ese tiempo? \u00bfReaccionamos de forma emocional? \u00bfQu\u00e9 tiene m\u00e1s influencia, la emoci\u00f3n o la raz\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 debemos hacer para ser seres racionales?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=t8gCL4KcUKo&ab_channel=Ter El plot twist como estrategia de vida Ter","questions":"\u00bfQu\u00e9 actitud se debe tener al expresar una opini\u00f3n? \u00bfSe puede opinar sin tener conocimientos s\u00f3lidos? \u00bfC\u00f3mo deben comunicarse dos personas para tener una conversaci\u00f3n interesante? \u00bfCon qu\u00e9 actitud deben expresar sus opiniones? \u00bfDeber\u00edan escuchar las ideas del otro y estar abiertos a cambiar las suyas? \u00bfDebemos temer cambiar de opini\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se siente al estar ideol\u00f3gicamente estancado? \u00bfPor qu\u00e9 no esforzarse por comprender al otro si uno sabe que pronto cambiar\u00e1 de opini\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo expresar tus ideas de la mejor manera posible? \u00bfQu\u00e9 actitud se debe tener frente al miedo de que la gente tome tus palabras demasiado en serio? \u00bfQu\u00e9 tan importante es crear contenido para obligarte a buscar informaci\u00f3n? \u00bfEs el proceso de creaci\u00f3n el que te lleva a cambiar de opini\u00f3n? \u00bfEs beneficioso cambiar continuamente de opini\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"\u00bfC\u00f3mo se habla?","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_WjUFuW2J0A&ab_channel=BigThink Train for any argument with Harvard\u2019s former debate coach | Bo Seo","questions":"\u00bfC\u00f3mo se construye un argumento s\u00f3lido? \u00bfPor qu\u00e9 las conversaciones en Occidente est\u00e1n decayendo en calidad? \u00bfC\u00f3mo evitar que un debate se vuelva emocional? \u00bfQu\u00e9 preguntas deber\u00edamos hacernos antes de seguir una discusi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 medidas podemos tomar para prevenir la violencia verbal en un debate? \u00bfPodemos exigir ser escuchados si no nos esforzamos por comprender el argumento del otro? \u00bfC\u00f3mo practicar la empat\u00eda y ponerse en el lugar del otro?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"?como_se_habla?"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=c7u_9t55Gl8&t=270s Porque los pa\u00edses peque\u00f1os son m\u00e1s ricos?","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses peque\u00f1os suelen ser m\u00e1s pr\u00f3speros econ\u00f3micamente? \u00bfExiste una relaci\u00f3n entre la densidad de poblaci\u00f3n y la riqueza de un pa\u00eds? \u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses peque\u00f1os tienden a ser m\u00e1s igualitarios? \u00bfC\u00f3mo logran esta igualdad? \u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses peque\u00f1os suelen gestionar mejor sus finanzas p\u00fablicas? \u00bfEs debido a la falta de recursos para aplicar pol\u00edticas proteccionistas o burocr\u00e1ticas? \u00bfSon m\u00e1s eficientes los pa\u00edses con menos de 10 millones de habitantes? \u00bfDeber\u00edamos apostar por estados m\u00e1s descentralizados? \u00bfSe podr\u00eda otorgar m\u00e1s autonom\u00eda a las ciudades? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en el caso de Eslovaquia y la Rep\u00fablica Checa? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias de una descentralizaci\u00f3n total en Espa\u00f1a? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s eficiente nuestro pa\u00eds si las provincias o regiones compitieran entre s\u00ed?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=t0_4Dk9gLgY&feature=youtu.be&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfCu\u00e1l es mi POSTURA POL\u00cdTICA? \u2013 Descentralizaci\u00f3n El Gentilhombre","questions":"\u00bfEstamos gestionando adecuadamente el poder? \u00bfC\u00f3mo podemos controlar y distribuir el poder de manera efectiva? \u00bfC\u00f3mo se puede organizar un territorio extenso para garantizar la representaci\u00f3n ciudadana? \u00bfQu\u00e9 competencias deber\u00edan ser centralizadas y cu\u00e1les descentralizadas? \u00bfQu\u00e9 decisiones podr\u00edan ser tomadas por los ciudadanos a nivel local y cu\u00e1les requieren una gesti\u00f3n centralizada? \u00bfQui\u00e9n fue Pierre-Joseph Proudhon y cu\u00e1les eran sus ideas? \u00bfQu\u00e9 es una federaci\u00f3n y c\u00f3mo difiere de un gobierno centralizado? \u00bfEn qu\u00e9 sistema es m\u00e1s probable que los ciudadanos participen en las decisiones pol\u00edticas? \u00bfSer\u00eda econ\u00f3micamente m\u00e1s eficiente descentralizar las competencias de un pa\u00eds? \u00bfLa descentralizaci\u00f3n puede prevenir el abuso de poder? \u00bfEs posible buscar la unidad en la diversidad? \u00bfEs lo mismo fragmentar un pa\u00eds que descentralizarlo? \u00bfEs compatible el federalismo con la noci\u00f3n de Estado-naci\u00f3n en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se construye un sistema federal? \u00bfA trav\u00e9s de provincias, comarcas o ciudades? \u00bfExisten otros modelos de referencia? \u00bfHay precedentes hist\u00f3ricos del federalismo? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en la Primera Rep\u00fablica espa\u00f1ola y qu\u00e9 lecciones se pueden extraer de ello?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JR8ZW7LpTVk&ab_channel=Intereconomiatube El cantonalismo: Espa\u00f1a hecha pedazos","questions":"\u00bfSe prob\u00f3 el federalismo en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en la primera rep\u00fablica federal de Pi y Maragall? \u00bfC\u00f3mo estuvo influenciado Francesc Pi y Maragall por las ideas de Proudhon? \u00bfPor qu\u00e9 fracas\u00f3? \u00bfFue un fracaso del sistema de gobierno? \u00bfQu\u00e9 fue el cantonalismo? \u00bfSe puede concluir que el federalismo es un mal sistema bas\u00e1ndonos en 1873? \u00bfFue un fracaso del dise\u00f1o de las unidades territoriales? \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda pasado si Pi y Maragall hubieran optado por dividir el estado en cantones en lugar de en estados regionales? \u00bfHubiera funcionado econ\u00f3micamente el modelo? \u00bfLa confederaci\u00f3n suiza funciona bien? \u00bfEs su sistema inestable? \u00bfHa sido un problema para su identidad nacional? \u00bfEs m\u00e1s compatible con la democracia directa o semidirecta? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre la primera rep\u00fablica y el miedo actual a la fragmentaci\u00f3n de Espa\u00f1a? \u00bfPuede haber orden y estabilidad en un pa\u00eds heterog\u00e9neo? \u00bfEs m\u00e1s estable un sistema que acepta la diversidad territorial, econ\u00f3mica, cultural y pol\u00edtica?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Eo4szP_YoTM&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Fragmentaci\u00f3n y unificaci\u00f3n pol\u00edtica \u2013 Miguel Anxo Bastos (Escoger cu\u00e1l es el mejor)","questions":"\u00bfPodr\u00eda existir un mundo sin fronteras? \u00bfHasta d\u00f3nde llegar\u00e1 la unificaci\u00f3n pol\u00edtica? \u00bfC\u00f3mo se fomenta m\u00e1s la libertad del individuo? \u00bfEn un solo pa\u00eds mundial o en un mundo de microestados? \u00bfEl estado grande es m\u00e1s fr\u00e1gil que el estado peque\u00f1o? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n por la cual nunca ha existido un imperio global en la historia? \u00bfQu\u00e9 es votar con los pies? \u00bfPuede un pa\u00eds peque\u00f1o cerrarse comercialmente? \u00bfQu\u00e9 fueron las Taifas y cu\u00e1nto tiempo duraron? \u00bfPor qu\u00e9 se dio el capitalismo en Europa? \u00bfPor qu\u00e9 las innovaciones pod\u00edan progresar en Europa y no en China?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/youtu.be\/TKXGJgJmXBE El problema del despilfarro en Espa\u00f1a","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 se le presta menos atenci\u00f3n al despilfarro que a la corrupci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil encontrar informaci\u00f3n sobre las obras p\u00fablicas? \u00bfLos ciudadanos sabemos en lo que se gastan el dinero los ayuntamientos? \u00bfLos ayuntamientos se ver\u00edan obligados a ser m\u00e1s eficientes si tuvi\u00e9ramos esta informaci\u00f3n? \u00bfEl sistema pol\u00edtico actual produce incentivos para compartir lo que cuestan las obras p\u00fablicas? \u00bfSer\u00eda distinto si pudi\u00e9semos ver en una web el presupuesto del ayuntamiento y en qu\u00e9 se gasta cada c\u00e9ntimo? \u00bfC\u00f3mo garantizar la transparencia econ\u00f3mica de las instituciones? \u00bfC\u00f3mo evitar los sobrecostes en las obras p\u00fablicas? Si un proyecto acaba costando m\u00e1s de lo que se dijo, \u00bfQui\u00e9n tendr\u00eda que pagar el sobrecoste? \u00bfIr\u00edan con m\u00e1s cuidado las empresas si lo tuviesen que pagar ellas? \u00bfSe ir\u00eda con m\u00e1s cuidado cuando se le enviase el presupuesto a la administraci\u00f3n?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rtfijZquKro&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Gonzalo Meli\u00e1n \u2013 Centralizaci\u00f3n urbana frente a gobierno polic\u00e9ntrico de sistemas complejos","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la policentralidad? \u00bfQu\u00e9 es la Bloomington School? \u00bfLa descentralizaci\u00f3n es la causa de la ineficiencia del estado espa\u00f1ol? \u00bfEjerce el ciudadano en Espa\u00f1a poder sobre la pol\u00edtica? \u00bfLlamamos descentralizaci\u00f3n a una cosa que no lo es realmente? \u00bfQui\u00e9n fue Elinor Ostrom? \u00bfC\u00f3mo mejorar la eficiencia de la provisi\u00f3n de servicios p\u00fablicos? \u00bfC\u00f3mo se organiza la gente en un territorio de gesti\u00f3n descentralizada? \u00bfSon las ciudades y el territorio espa\u00f1ol polic\u00e9ntricos?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7EiX4Ug_nxo&feature=youtu.be&ab_channel=VisualPolitik Caso Odebrecht Latinoam\u00e9rica y leyes contra corrupci\u00f3n en Dinamarca","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa de la corrupci\u00f3n de un pa\u00eds? \u00bfEs culpa del car\u00e1cter de la gente? \u00bfEs importante el factor cultural? \u00bfHay sistemas que la incentivan y otros que la impiden? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan reducir al m\u00ednimo los casos de corrupci\u00f3n y sobornos? \u00bfQui\u00e9n tiene que decidir qu\u00e9 empresa se encarga de realizar una obra p\u00fablica o concesi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 le interesa a una empresa sobornar a pol\u00edticos? \u00bfDe qu\u00e9 depende que en un pa\u00eds sea m\u00e1s f\u00e1cil que en otro sobornar a la gente? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00edan que ser los concursos de obra p\u00fablica en una sociedad sin corrupci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n escoger\u00eda el ganador? \u00bfQui\u00e9n tendr\u00eda que hacerse cargo de los sobrecostes de una obra? \u00bfC\u00f3mo dise\u00f1ar un sistema con el que la corrupci\u00f3n fuese imposible? \u00bfQu\u00e9 hace que en Dinamarca haya tan poca corrupci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n decide qu\u00e9 empresa realizar\u00e1 una obra p\u00fablica?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FEdeaBjOYFs&ab_channel=DWDocumental La mentira del libre comercio | DW Documental","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona el sistema arancelario? \u00bfDe qu\u00e9 dependen los aranceles de cada sector? \u00bfA qui\u00e9n benefician los aranceles? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando las empresas de otro pa\u00eds fabrican mucho m\u00e1s barato que las propias? \u00bfQu\u00e9 es el dumping de precios? \u00bfSe tiene que proteger a las empresas locales con aranceles para no perder empleo? \u00bfEs la \u00fanica forma de hacerlo? \u00bfEs sostenible que casi todos nuestros productos est\u00e9n fabricados en otros pa\u00edses? \u00bfTiene sentido transportar tantos productos desde tan lejos? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda fomentar el consumo de productos nacionales sin aplicar pol\u00edticas proteccionistas? \u00bfC\u00f3mo les afecta a otros pa\u00edses en desarrollo las importaciones de alimentos europeos? \u00bfSon justificables los aranceles en ciertos pa\u00edses cuando un sector a\u00fan no puede ser competitivo? \u00bfSe le tiene que dar tiempo a su econom\u00eda para crecer? \u00bfPor qu\u00e9 los productos agr\u00edcolas europeos destruyen las empresas de los pa\u00edses pobres?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qf-zzii6Uf4&ab_channel=VisualPolitik EUROPA \u00bfEl fin del proteccionismo AGR\u00cdCOLA? \u2013 VisualPolitik","questions":"\u00bfEstamos en un mundo completamente globalizado? \u00bfPor qu\u00e9 la agricultura est\u00e1 tan subvencionada en todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 es la PAC? \u00bfQu\u00e9 tienen que ver las guerras comerciales con las subvenciones a la agricultura? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con la PAC en Europa? \u00bfPor qu\u00e9 el trigo, el ma\u00edz o el petr\u00f3leo cambian tanto de precio de un d\u00eda para otro? \u00bfCu\u00e1ndo se cre\u00f3 la PAC y por qu\u00e9 es tan importante en la Uni\u00f3n Europea? \u00bfQu\u00e9 ayudas les dan a los agricultores? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tienen los aranceles sobre los agricultores de otros pa\u00edses? \u00bfTodos los pa\u00edses del mundo hacen lo mismo en cuanto a aranceles? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que hay libre comercio en los mercados internacionales?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qBrJTxD2Dyk&ab_channel=AnCat","questions":"\u00bfCon qu\u00e9 intenci\u00f3n se hizo la Uni\u00f3n Europea? \u00bfSer\u00eda deseable un superestado europeo? \u00bfCu\u00e1l es la forma pol\u00edtica m\u00e1s liberal? \u00bfPor qu\u00e9 se dio en Europa el desarrollo econ\u00f3mico que permiti\u00f3 al ser humano salir de la pobreza por primera vez? \u00bfQu\u00e9 ten\u00eda Europa de especial? \u00bfDe cu\u00e1ntos estados estaba formada Europa? \u00bfCu\u00e1ntos microestados llegaron a haber? \u00bfQu\u00e9 suele pasar en los grandes pa\u00edses centralizados? \u00bfQu\u00e9 fue lo que hicieron los chinos con su moneda? \u00bfPor qu\u00e9 en Europa no se quer\u00eda utilizar papel moneda? \u00bfPudo haber unificaci\u00f3n dentro de la diversidad? \u00bfPuede ser proteccionista un pa\u00eds peque\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 a los grandes imperios les cuesta mucho m\u00e1s invadir territorios fragmentados pol\u00edticamente? \u00bfPor qu\u00e9 los persas no pudieron con las 100 polis griegas? \u00bfQu\u00e9 es votar con los pies? \u00bfSe quiso constituir Europa apart\u00e1ndose de lo que la hizo grande?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yKeQQPKCmI0&ab_channel=DWEspa%C3%B1ol Luces y sombras del proteccionismo","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el proteccionismo y c\u00f3mo afecta a las empresas nacionales? \u00bfBeneficia a las empresas de un pa\u00eds? \u00bfVale la pena protegerse de la competencia exterior? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias del proteccionismo y por qu\u00e9 puede llevar al endeudamiento de los pa\u00edses? \u00bfLas pol\u00edticas proteccionistas detienen el crecimiento econ\u00f3mico de un pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 despu\u00e9s de la crisis de 1929? \u00bfQu\u00e9 es una espiral proteccionista?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ahJpwrW3KUk&list=PLbSKdgcrq910wJS4FeqhfoajwAmeqLpOq&index=3&ab_channel=ElGentilhombre 5 Mitos sobre el liberalismo","questions":"\u00bfEl liberalismo defiende autom\u00e1ticamente a los empresarios? \u00bfPromueve el corporativismo? \u00bfInteresa a las grandes empresas facilitar la aparici\u00f3n de nuevas empresas en su sector? \u00bfPor qu\u00e9 les preocupa la competencia interna? \u00bfEs m\u00e1s grave la desigualdad o la pobreza? \u00bfQu\u00e9 implica la igualdad jur\u00eddica y por qu\u00e9 es importante en el poder pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 factores contribuyen a la riqueza y prosperidad de una sociedad? \u00bfCu\u00e1les son los efectos de la apertura econ\u00f3mica y qui\u00e9n se beneficia de estas pol\u00edticas? \u00bfC\u00f3mo se puede fomentar el consumo de productos locales sin recurrir al proteccionismo? \u00bfQu\u00e9 es la autarqu\u00eda? \u00bfEl liberalismo se asocia con el materialismo o el hedonismo? \u00bfQu\u00e9 une a las diversas corrientes del pensamiento liberal?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GvT9Rje5L98&ab_channel=VisualPolitik La gran Revoluci\u00f3n Verde de Nueva Zelanda","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha logrado un pa\u00eds aislado como Nueva Zelanda alcanzar un alto nivel de vida? \u00bfHa sido siempre as\u00ed o hubo cambios significativos? \u00bfQu\u00e9 reformas se implementaron para lograrlo? \u00bfPor qu\u00e9 el sector agr\u00edcola de ese pa\u00eds ha experimentado un crecimiento \u00fanico? \u00bfC\u00f3mo han logrado este crecimiento sin recurrir a subvenciones? \u00bfSon efectivas las medidas proteccionistas y las subvenciones a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 fue el Rogernomics y c\u00f3mo ayud\u00f3 a superar la crisis en ese pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en Nueva Zelanda despu\u00e9s de eliminar las subvenciones agr\u00edcolas? \u00bfFue una transici\u00f3n sencilla? \u00bfPor qu\u00e9 disminuy\u00f3 el uso de fertilizantes y pesticidas qu\u00edmicos? \u00bfLas empresas se volvieron m\u00e1s competitivas? \u00bfC\u00f3mo lograron ser rentables? \u00bfPuede el sector agr\u00edcola sobrevivir sin ayudas?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4RxHzQTHhKk&ab_channel=Chomsky%27sPhilosophy Noam Chomsky \u2013 Globalization","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la globalizaci\u00f3n y cu\u00e1l es su origen? \u00bfEstamos viviendo en plena globalizaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son los aspectos en los que se observa una tendencia contraria a la globalizaci\u00f3n en el mundo actual? \u00bfExiste libre circulaci\u00f3n de personas entre pa\u00edses en la actualidad? \u00bfHa disminuido la migraci\u00f3n de personas? \u00bfPor otro lado, se ha incrementado la circulaci\u00f3n de capital? \u00bfQu\u00e9 factores han contribuido a este fen\u00f3meno? \u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 en 1971 con el fin del acuerdo de Bretton Woods? \u00bfPor qu\u00e9 se ha militarizado la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos? \u00bfEl comercio entre naciones est\u00e1 en aumento? \u00bfExisten diferencias entre la globalizaci\u00f3n que beneficia a las personas comunes y corrientes y la que beneficia a los inversores internacionales?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v9cTVRRGIzs&ab_channel=LaVanguardia \u00bfCu\u00e1les son las ventajas de devaluar la moneda?","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa que una moneda se deval\u00fae? \u00bfExistir\u00edan ventajas en tener una moneda espa\u00f1ola? \u00bfLa devaluaci\u00f3n de la moneda impulsa el aumento de las exportaciones? \u00bfEs la depreciaci\u00f3n de la moneda equivalente a un impuesto sobre los productos importados para los consumidores? \u00bfPor qu\u00e9 la devaluaci\u00f3n beneficia principalmente a los exportadores?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IriQi8A1rrY&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo \u00bfNos beneficia un euro d\u00e9bil? \u2013 Juan Ram\u00f3n Rallo","questions":"\u00bfUn euro d\u00e9bil nos perjudica? \u00bfPodr\u00eda ser beneficioso para la econom\u00eda? \u00bfUn euro d\u00e9bil impulsa el aumento de las exportaciones en la eurozona? \u00bfSe fortalece la econom\u00eda interna si la moneda de un territorio se deprecia? \u00bfEs cierta esta teor\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 la depreciaci\u00f3n favorece a los productores nacionales a expensas de los consumidores nacionales? \u00bfExiste una relaci\u00f3n tan clara entre la depreciaci\u00f3n de la moneda y las exportaciones de un pa\u00eds? \u00bfSiempre beneficia a los productores la devaluaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 sucede con los productos que no pueden ser producidos en el pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 es el teorema de Marshall-Lerner? \u00bfPor qu\u00e9 las depreciaciones de la moneda acaban siendo contraproducentes?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wF7_OmJXDH0&ab_channel=playz Tauromaquia: \u00bfcultura o tortura? | Gen Playz","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen de la tauromaquia? \u00bfQu\u00e9 tipo de espect\u00e1culo se realizaba en el siglo XII? \u00bfCu\u00e1nto sufre un toro cuando se le mata lentamente en una plaza? \u00bfSe aborda normalmente el debate taurino desde el gusto personal? \u00bfSe deber\u00eda abordar el tema teniendo en cuenta a toda la industria c\u00e1rnica? \u00bfPor qu\u00e9 se considera que un insecto tiene menos sensibilidad que un mam\u00edfero? \u00bfDebe permitirse a los aficionados taurinos seguir con su espect\u00e1culo en libertad? \u00bfTienen derechos los animales? \u00bfTenemos responsabilidad hacia ellos? \u00bfSer\u00eda justo prohibir las corridas de toros por mayor\u00eda democr\u00e1tica? \u00bfSe debe proteger la cultura? \u00bfC\u00f3mo se producen conflictos entre la est\u00e9tica y la \u00e9tica en una plaza de toros? \u00bfDeber\u00edamos luchar para que los animales dependientes del ser humano vivan lo m\u00e1s felices posible?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OEMBgOgUOR4&ab_channel=Regalandoalegr%C3%ADa La crueldad de los festejos taurinos","questions":"\u00bfLa tauromaquia es cruel? \u00bfPor qu\u00e9 se llegan a conclusiones tan diferentes seg\u00fan el discurso utilizado? \u00bfQu\u00e9 implica poner fin a una tradici\u00f3n? \u00bfEs f\u00e1cil si forma parte de la identidad de muchas personas? \u00bfC\u00f3mo te sientes cuando critican o intentan acabar con tus tradiciones? \u00bfC\u00f3mo se puede cambiar algo que es fundamental para la identidad de una cultura? \u00bfEs la tauromaquia el \u00fanico momento en el que los animales sufren en nuestra sociedad, o es simplemente el m\u00e1s visible? \u00bfEstar\u00edamos de acuerdo en prohibir las f\u00e1bricas de pollos, pavos o cerdos que viven hacinados durante toda su corta vida? Si se quisiera terminar con las corridas de toros para poner fin al maltrato animal, \u00bfcu\u00e1ntas industrias tendr\u00edamos que cambiar para ser coherentes?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gY0vCambWRA&has_verified=1&ab_channel=TraslosMuros Matadero. Lo que la industria c\u00e1rnica esconde","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que deber\u00eda preocuparnos m\u00e1s, la forma en que muere un animal o la forma en que vive? \u00bfQu\u00e9 cambio es m\u00e1s urgente? \u00bfPor qu\u00e9 sentimos menos pena cuando un animal muere para el consumo humano? \u00bfSe debe a que podemos elegir lo que consumimos? \u00bfC\u00f3mo viven los animales en las instalaciones de producci\u00f3n de carne? \u00bfSe les puede llamar granjas? \u00bfCu\u00e1l es una vida digna para un animal? \u00bfC\u00f3mo pasan su vida los animales en la industria c\u00e1rnica y c\u00f3mo mueren? \u00bfC\u00f3mo son tratados los toros bravos en las ganader\u00edas?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/tendido-cero\/tendido-cero-31-03-18\/4546079\/","questions":"\u00bfQu\u00e9 civilizaciones veneraban al toro? \u00bfPor qu\u00e9 se criaron las razas bravas? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la especie con la selecci\u00f3n de los ganaderos? \u00bfQu\u00e9 significa la bravura en un toro? \u00bfC\u00f3mo se cr\u00edan los animales en las ganader\u00edas andaluzas? \u00bfExistir\u00eda la raza de toro bravo sin las fiestas taurinas? \u00bfQu\u00e9 tipo de vida es preferible: la de un toro bravo o la de una vaca en la industria c\u00e1rnica actual? \u00bfEs menos \u00e9tico acabar con un animal en una plaza que tenerlo encerrado toda su vida en un espacio reducido y luego matarlo en el instante? \u00bfLa buena vida de un toro justifica su muerte en la plaza? \u00bfEs comparable con la muerte de un animal para consumo humano? \u00bfSe consume el toro despu\u00e9s de la corrida? \u00bfLos toros bravos se cr\u00edan en mejores condiciones que otros animales?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9PyqtURoc4o&t=1253s&ab_channel=ErnestoCastro La tortura, \u00bfNo es cultura? Ernesto Castro","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la cultura? \u00bfExisten las artes no humanas? \u00bfQu\u00e9 es el antiespecismo? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre arte y deporte? \u00bfAmbos son cultura? \u00bfLa cultura solo se da entre individuos de la misma especie? \u00bfLa tortura es parte de la cultura? \u00bfSe tortura a un toro en una plaza? \u00bfSe puede torturar con respeto? \u00bfLa ganader\u00eda actual es un holocausto? \u00bfTodas las formas de ganader\u00eda lo son? \u00bfQu\u00e9 propone el antiespecismo? \u00bfSe podr\u00eda modificar la tauromaquia sin que se viera la muerte del toro en directo? \u00bfMorir\u00eda el toro igualmente en otro lugar? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s ecol\u00f3gico un mundo vegano? \u00bfPor qu\u00e9 los grandes rumiantes juegan un papel esencial en los ecosistemas? \u00bfC\u00f3mo puede el ser humano utilizar los rumiantes para mejorar la biodiversidad en las praderas? \u00bfEs justificable consumir carne regenerativa si la granja regenerativa beneficia a otras especies aut\u00f3ctonas y augmenta la diversidad?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_VwG3SsDCk8 Frank de la jungla covid opini\u00f3n caza","questions":"\u00bfEs necesaria la caza y qu\u00e9 suceder\u00eda si se detuviera? \u00bfC\u00f3mo afectar\u00eda al monte y al ecosistema si desapareciera esta actividad? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias de un aumento descontrolado de la poblaci\u00f3n de ciervos? \u00bfLas bellotas podr\u00edan crecer y convertirse en \u00e1rboles o ser\u00edan r\u00e1pidamente consumidas por los ciervos? \u00bfC\u00f3mo era la naturaleza antes de la intervenci\u00f3n humana en t\u00e9rminos de equilibrio ecol\u00f3gico? \u00bfC\u00f3mo se manten\u00eda el equilibrio en los ecosistemas? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1aba el oso como depredador del ciervo? \u00bfQu\u00e9 suced\u00eda cuando la poblaci\u00f3n de osos crec\u00eda demasiado? \u00bfExist\u00eda una autorregulaci\u00f3n en el ecosistema sin la intervenci\u00f3n humana? \u00bfDeseamos enfrentar el riesgo de ser atacados durante un paseo por un gran depredador? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el cazador en el control de las poblaciones de herb\u00edvoros, similar al de los depredadores antiguos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5NCzvmoQlSI&ab_channel=BlogDisidente Allan Savory resumen pel\u00edcula","questions":"\u00bfEl ser humano caz\u00f3 aproximadamente el 80% de los grandes mam\u00edferos hace 9.000 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo lograron los ecosistemas mantenerse saludables durante miles de a\u00f1os con una alta densidad de herb\u00edvoros? \u00bfC\u00f3mo era posible que esto fuera sostenible y no hubiera sobrepastoreo? \u00bfC\u00f3mo se desarrollaban las plantas en presencia de tantos rumiantes? \u00bfCu\u00e1l era la din\u00e1mica de movimiento de las manadas de herb\u00edvoros en bosques y praderas? \u00bfCu\u00e1l era la estrategia m\u00e1s efectiva para la supervivencia en grupo? \u00bfPor qu\u00e9 formar grandes manadas era una estrategia ventajosa? \u00bfLa supervivencia era mayor como grupo que de manera individual? \u00bfC\u00f3mo afectaba el constante movimiento del pastoreo de las grandes manadas al desarrollo de plantas y suelos en todo el mundo? \u00bfLas plantas y suelos se beneficiaban de per\u00edodos cortos de pastoreo y fertilizaci\u00f3n, seguidos de largos per\u00edodos de descanso? \u00bfQu\u00e9 enfoque desarroll\u00f3 Allan Savory para imitar los efectos de las grandes manadas de herb\u00edvoros? \u00bfQu\u00e9 resultados se obtienen al manejar grandes cantidades de ganado en un \u00e1rea durante per\u00edodos cortos, seguidos de un largo tiempo de descanso?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ENG","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zRCrBgN9X5E&t=6s&ab_channel=SavoryInstitute Introducci\u00f3n al Manejo Hol\u00edstico ganado","questions":"\u00bfEs l\u00f3gico que la sostenibilidad de los ecosistemas prehist\u00f3ricos dependiera de los rumiantes, considerando su gran presencia en aquellos tiempos? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de confinar a estas especies en f\u00e1bricas? \u00bfEl monte se desertifica en ausencia de ganado? \u00bfEs factible replicar un ecosistema prehist\u00f3rico mediante la planificaci\u00f3n y regeneraci\u00f3n de campos? \u00bfQu\u00e9 implica el manejo hol\u00edstico? \u00bfPodr\u00eda la industria c\u00e1rnica convertirse en una de las principales contribuyentes para la captura de CO2 en lugar de ser una de las principales causas del cambio clim\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo beneficiar\u00eda esto la supervivencia de otras especies? \u00bfMejorar\u00edan las condiciones para miles de millones de animales? \u00bfSe ver\u00eda favorecida la retenci\u00f3n de agua y los ecosistemas fluviales? \u00bfPodr\u00eda este cambio convertir un problema en una soluci\u00f3n? \u00bfEs posible que tanto los antiespecistas como los taurinos estuvieran de acuerdo con este enfoque de cambio?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4nVt43fI_hU&t=616s&ab_channel=FormulaTV Tauromaquia Frank cuesta","questions":"\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda una postura adecuada por parte de una persona antitaurina? \u00bfEs justo demonizar el mundo taurino sin informarse ni comprender su complejidad? \u00bfTenemos el derecho de prohibir las tradiciones de otros? \u00bfDeber\u00eda el cambio surgir desde dentro de la comunidad taurina? \u00bfC\u00f3mo son los activistas animalistas que protestan sin tener experiencia en el campo? \u00bfCu\u00e1l es la verdadera esencia del animalismo? \u00bfTenemos una responsabilidad para con los animales? \u00bfEs posible buscar los derechos de los animales? \u00bfQu\u00e9 entendemos por bienestar animal?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oAO5usD1iMM&ab_channel=VICEenEspa%C3%B1ol Toros en las calles de Espa\u00f1a toro embolao","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el concepto de superioridad moral? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda tener la autoridad para determinar el futuro de una tradici\u00f3n? \u00bfExiste alguna forma de lograr un di\u00e1logo constructivo que permita entender todas las posturas? \u00bfC\u00f3mo se puede organizar un debate que no divida a la sociedad? \u00bfEs necesario generar confrontaci\u00f3n para generar cambios? \u00bfEs \u00fatil organizar manifestaciones para expresar opiniones?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-zp_8ycf5R4&ab_channel=EsquizofreniaNatural \u00bfQu\u00e9 es la vida? Esquizofrenia Natural","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la vida? \u00bfSurge del desorden? \u00bfSe conoce el origen de la vida? \u00bfEl azar sigue alg\u00fan patr\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del caos? \u00bfQu\u00e9 implicaciones tiene el efecto mariposa y por qu\u00e9 el clima es impredecible? \u00bfQu\u00e9 es un sistema ca\u00f3tico y c\u00f3mo cambia con peque\u00f1as variaciones? \u00bfC\u00f3mo una mutaci\u00f3n casual de un virus en China ha cambiado la vida de todo el mundo? \u00bfLos sistemas tienden hacia el desorden? \u00bfC\u00f3mo surge el orden en medio del caos? \u00bfC\u00f3mo se desarrollan seres complejos y conscientes en un sistema ca\u00f3tico? \u00bfQu\u00e9 es un fractal y qu\u00e9 papel juega en la vida? \u00bfLa muerte marca el final de la vida y la vida es un proceso inestable e impredecible a largo plazo? \u00bfPor qu\u00e9 no podemos predecir el clima con certeza a largo plazo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uD4izuDMUQA&ab_channel=melodysheep Timelapse of the future: a journey to the end of time","questions":"\u00bfC\u00f3mo podemos comprender un sistema tan complejo como el universo? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de nuestras vidas cuando consideramos la escala espacio-temporal? \u00bfQu\u00e9 relevancia tienen nuestros 80 a\u00f1os de vida frente a los 13.770 millones de a\u00f1os de edad del universo? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de la humanidad en este contexto? \u00bfNo es nuestro sol solo una de las innumerables estrellas que vemos cada noche? \u00bfC\u00f3mo encontramos el sentido de vivir en un mundo donde parecemos insignificantes? \u00bfEs todo irrelevante o todo tiene importancia? \u00bfHay l\u00edmites en lo que podemos cambiar como especie? \u00bfQu\u00e9 posibilidades y descubrimientos nos esperan? \u00bfQu\u00e9 podemos llegar a comprender? \u00bfC\u00f3mo podemos asegurar una vida plena y evitar las distop\u00edas de la ciencia ficci\u00f3n? Como individuos, \u00bfc\u00f3mo vivimos una vida que valga la pena vivir?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7Zy0Avz6Qtw&ab_channel=MIGALA \u00bfQu\u00e9 vas a hacer de tu vida? MIGALA","questions":"\u00bfC\u00f3mo planeas darle sentido a tu vida? \u00bfC\u00f3mo podemos aprovechar los a\u00f1os que nos quedan en la Tierra? \u00bfCu\u00e1l era el pensamiento de Nietzsche? \u00bfQu\u00e9 representa el \"\u00faltimo hombre\" y el \"superhombre\" en su filosof\u00eda? \u00bfEn qu\u00e9 contexto hist\u00f3rico escribi\u00f3 Nietzsche sus ideas? \u00bfQu\u00e9 filosof\u00edas han influido en el pensamiento oriental? \u00bfQui\u00e9nes fueron Buda y Confucio? \u00bfQu\u00e9 es el Tao? \u00bfPodremos comprender el universo en su totalidad? \u00bfQu\u00e9 dijo Carl Sagan acerca del universo? \u00bfQu\u00e9 significa \"wu wei\" en la filosof\u00eda china? \u00bfHasta qu\u00e9 punto es posible cambiar el mundo? \u00bfC\u00f3mo podemos liberarnos del ego para vivir en el presente? \u00bfCu\u00e1les eran las ideas principales de S\u00f8ren Kierkegaard? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando los aspectos finitos e infinitos de una persona se enfrentan? \u00bfC\u00f3mo podemos ser aut\u00e9nticos con nosotros mismos? \u00bfC\u00f3mo podemos manejar la ansiedad y evitar que nos paralice? \u00bfEs la ansiedad una manifestaci\u00f3n del v\u00e9rtigo de la libertad? \u00bfCu\u00e1l es el concepto de \"idea organizadora\" en la filosof\u00eda de Nietzsche?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gK4-fnxOqE0&ab_channel=AdictosalaFilosof%C3%ADa La filosof\u00eda y la muerte \u00bfQu\u00e9 dicen los fil\u00f3sofos? \u00bfLa inmortalidad?","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la muerte y c\u00f3mo podemos comprenderla? \u00bfEs posible reconciliar la belleza y el mal en este mundo? \u00bfQu\u00e9 posturas han tomado diferentes fil\u00f3sofos frente a la muerte? \u00bfSomos conscientes de nuestra propia mortalidad? \u00bfReflexionamos sobre la muerte? \u00bfDeber\u00edamos buscar la inmortalidad? \u00bfCu\u00e1l es la parte m\u00e1s impactante de la muerte? \u00bfEs el fallecimiento de los dem\u00e1s el verdadero problema? \u00bfEl duelo es m\u00e1s dif\u00edcil que la muerte en s\u00ed? \u00bfEs la muerte de otros mucho m\u00e1s insoportable? \u00bfC\u00f3mo puede la filosof\u00eda ayudarnos a afrontar la muerte? \u00bfLlegar\u00e1 la ciencia a prolongar la vida indefinidamente en el futuro? \u00bfDeber\u00edamos luchar por la inmortalidad?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jAhjPd4uNFY&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell Genetic Engineering Will Change Everything Forever - CRISPR","questions":"\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el avance futuro de la tecnolog\u00eda y la ciencia? \u00bfQu\u00e9 es la ingenier\u00eda gen\u00e9tica y c\u00f3mo transformar\u00e1 nuestra percepci\u00f3n de lo \"normal\"? \u00bfQu\u00e9 es la tecnolog\u00eda CRISPR y c\u00f3mo funciona? \u00bfPodr\u00eda ser utilizada para erradicar enfermedades comunes? \u00bfEs posible que cure enfermedades como el sida o el c\u00e1ncer? \u00bfExisten riesgos al utilizar esta tecnolog\u00eda para curar enfermedades? \u00bfPuede la tecnolog\u00eda ser inherentemente mala o es simplemente una herramienta con m\u00faltiples aplicaciones? \u00bfUtilizaremos la ingenier\u00eda gen\u00e9tica en beneficio propio? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edamos utilizarla? \u00bfDeber\u00eda limitarse su uso a prevenir enfermedades f\u00edsicas o tambi\u00e9n abordar trastornos psicol\u00f3gicos? \u00bfQueremos tener la capacidad de elegir las caracter\u00edsticas f\u00edsicas de nuestros hijos? \u00bfY utilizarla para mejorar su inteligencia? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias de esto? \u00bfD\u00f3nde deber\u00edamos trazar los l\u00edmites? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda el mundo y nuestras relaciones interpersonales? \u00bfSer\u00eda posible dar marcha atr\u00e1s en este avance tecnol\u00f3gico?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lBXHv_7GUcs&ab_channel=MiklosLukacs Transhumanismo: la idea m\u00e1s peligrosa del mundo","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el transhumanismo? \u00bfEs una ideolog\u00eda? \u00bfEn qu\u00e9 consiste? \u00bfNos har\u00eda m\u00e1s felices? \u00bfEs mala la loter\u00eda gen\u00e9tica actual? \u00bfSon las reglas por las que se ha regido nuestra especie desde hace miles de a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan las sociedades si pudi\u00e9ramos escoger las caracter\u00edsticas de nuestra descendencia? \u00bfEs la biolog\u00eda actual la responsable del odio, los celos, la envidia y el sufrimiento? \u00bfO son sentimientos que no ser\u00edan predominantes en una sociedad con la misma loter\u00eda gen\u00e9tica? \u00bfValdr\u00eda la pena suprimir el odio, la envidia y los celos? \u00bfExisten otras formas de dejar de sentirlos sin modificar nuestros genes? \u00bfC\u00f3mo logran las personas en relaciones poliamorosas evitar los celos? \u00bfSon fr\u00edas y ocultan sus sentimientos? \u00bfC\u00f3mo superan sus inseguridades? \u00bfSe pueden cambiar ciertas conductas sociales sin modificar nuestro cerebro biol\u00f3gicamente? \u00bfPerder\u00eda sentido la vida si se pudiesen suprimir los sentimientos negativos por la v\u00eda f\u00e1cil?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Eij_dIReXUI&ab_channel=AarhusUniversitet Our posthuman condition","questions":"\u00bfTomar\u00edas una pastilla que mejorara un 20% tu capacidad intelectual, redujera las emociones negativas y alargara tu vida 50 a\u00f1os? \u00bfLa tomar\u00edas sin posibilidad de volver atr\u00e1s? \u00bfPuede analizarse esta pregunta de forma individual? \u00bfY si un grupo de personas la tomara? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las implicaciones sociales si toda una sociedad la consumiera? \u00bfY las consecuencias demogr\u00e1ficas? \u00bfQu\u00e9 significa aumentar la capacidad intelectual de alguien? \u00bfMejorar\u00eda su CI? \u00bfPodr\u00eda mantener su personalidad anterior? \u00bfSe parecer\u00edan todas las personas que la tomen? \u00bfSe homogeneizar\u00eda la sociedad? \u00bfC\u00f3mo afectar\u00eda a la felicidad si se eliminara la tristeza gen\u00e9ticamente? \u00bfLa valorar\u00edamos igual? \u00bfC\u00f3mo ser\u00edan las relaciones de pareja sin celos? \u00bfSer\u00eda necesaria la confianza y comunicaci\u00f3n actual? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda estar de buen humor si nadie se enfadara? \u00bfSeguir\u00edan existiendo las diferencias individuales actuales?","video_type":"debate","language":"ENG","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5wdIkvRktx0&ab_channel=Aprendiendoavivirtv La dictadura cient\u00edfica, Entrevista a Aldus Huxley 1958","questions":"\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias del mal uso de ciertas tecnolog\u00edas? \u00bfC\u00f3mo se perfilan las dictaduras del futuro? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00e1n la ingenier\u00eda gen\u00e9tica y ciertas drogas en el control y la sumisi\u00f3n de la poblaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 da\u00f1o podr\u00edan causar estas herramientas en manos equivocadas? \u00bfCu\u00e1l es la probabilidad de que las democracias occidentales se conviertan en distop\u00edas similares? \u00bfQu\u00e9 cambios pol\u00edticos ser\u00edan necesarios para evitarlo? \u00bfPodr\u00eda la descentralizaci\u00f3n prevenir este tipo de distop\u00edas con control centralizado? \u00bfTendr\u00eda el individuo m\u00e1s poder de decisi\u00f3n en una sociedad descentralizada? \u00bfQu\u00e9 servicios o producciones ser\u00eda conveniente centralizar y cu\u00e1les descentralizar?","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cegl1BZ-0tI&ab_channel=AfterSkool Alan Watts-the road to hell is paved with good intentions","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa mejorar el mundo? \u00bfC\u00f3mo podemos determinar lo que es bueno para los dem\u00e1s? \u00bfY c\u00f3mo podemos saber lo que es bueno para nosotros mismos? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser una persona dise\u00f1ada gen\u00e9ticamente y qu\u00e9 virtudes deber\u00eda poseer? \u00bfSer\u00eda posible que nuestra selecci\u00f3n de virtudes falle? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos mantener la diversidad de individuos que existe actualmente en ese caso? \u00bfPodr\u00eda ser que lo que consideramos bueno hoy sea un desastre en el futuro? \u00bfC\u00f3mo se puede comercializar esta ciencia sin homogeneizar y eliminar la diversidad de individuos? \u00bfEs el caos algo negativo? \u00bfO es el mundo tal como lo conocemos intr\u00ednsecamente ca\u00f3tico? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda con la espontaneidad si todos los ni\u00f1os fueran gen\u00e9ticamente creados? \u00bfPodr\u00edan predecirse cosas que actualmente atribuir\u00edamos a la suerte? \u00bfAparecer\u00edan empresas que predigan con qui\u00e9n es m\u00e1s probable que te enamores? \u00bfPodr\u00eda ocurrir que la elecci\u00f3n de los padres condujera involuntariamente a generaciones de ni\u00f1os muy similares entre s\u00ed? \u00bfExistir\u00edan tendencias gen\u00e9ticas similares a las modas?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-PpDq1WUtAw&ab_channel=Stanford Individual Differences Stanford","questions":"\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la l\u00ednea entre la esencia de una persona y las anormalidades en su car\u00e1cter? \u00bfD\u00f3nde se encuentra el l\u00edmite entre la normalidad y la enfermedad mental? \u00bfCada individuo posee una peque\u00f1a dosis de alg\u00fan trastorno mental? \u00bfQu\u00e9 define a una persona mentalmente sana? \u00bfEs simplemente alguien cuyas diferencias no le impiden llevar una vida normal? \u00bfCada uno de nosotros tiene un cerebro completamente distinto a los dem\u00e1s? \u00bfPor qu\u00e9 reaccionamos de manera tan diferente en cada situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si manipul\u00e1ramos nuestra biolog\u00eda sin considerar todas estas diferencias individuales? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda el mundo sin toda esta diversidad de personalidades y formas de ser? \u00bfSer\u00edamos capaces de elegir qu\u00e9 tipo de tecnolog\u00eda aplicar y c\u00f3mo hacerlo sin destruir la diversidad humana sin querer? \u00bfNo es la diversidad individual lo que nos permite adaptarnos a cualquier futuro escenario? \u00bfSomos conscientes de la riqueza que genera la diversidad gen\u00e9tica? \u00bfSabemos apreciarla o solo nos dar\u00edamos cuenta cuando ya sea demasiado tarde para volver atr\u00e1s?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ENG","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3KhJyoXuS-A&ab_channel=LaHiperactina As\u00ed act\u00faan los F\u00e1rmacos en tu cuerpo","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las diferencias entre droga, f\u00e1rmaco y medicamento? \u00bfQu\u00e9 tipo de drogas se venden en las farmacias? \u00bfCu\u00e1l es el proceso que sigue una sustancia antes de hacer efecto? \u00bfC\u00f3mo var\u00eda la intensidad y el momento de acci\u00f3n de un f\u00e1rmaco seg\u00fan la v\u00eda de administraci\u00f3n? \u00bfLa v\u00eda de administraci\u00f3n influye en el potencial adictivo de una sustancia para el consumidor? \u00bfEl cerebro libera m\u00e1s dopamina cuando los efectos son m\u00e1s inmediatos? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s adictiva la cafe\u00edna si se esnifara? \u00bfC\u00f3mo debe ser un f\u00e1rmaco para evitar efectos secundarios? \u00bfQu\u00e9 es la \"bala m\u00e1gica\"? \u00bfQu\u00e9 es principio activo? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an las enzimas en la eliminaci\u00f3n de un f\u00e1rmaco en nuestro cuerpo? \u00bfPor qu\u00e9 algunos f\u00e1rmacos afectan a unas personas m\u00e1s que a otras? \u00bfPodemos ser adictos solo a las drogas o hay otras formas de adicci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pjbwyzdW8c8&ab_channel=NelsonQuest Porno vs. Desarrollo Personal","questions":"\u00bfLa adicci\u00f3n se limita solo a las sustancias? \u00bfQu\u00e9 es la dopamina y c\u00f3mo influye en el cerebro? \u00bfSe libera justo antes de realizar una acci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo y cu\u00e1ndo act\u00faa en un cerebro adicto? \u00bfPor qu\u00e9 a veces, al empezar a fumar un cigarro, desaparecen las ganas y lo dejamos a medias? \u00bfCu\u00e1ndo se produce la liberaci\u00f3n de dopamina en el cerebro y cu\u00e1ndo no? \u00bfLa dopamina se libera cuando deseamos algo? \u00bfEs lo que nos impulsa a hacer el esfuerzo para lograrlo? \u00bfDeja de liberarse una vez que hemos obtenido la recompensa? \u00bfEs entonces cuando perdemos el inter\u00e9s en seguir haci\u00e9ndolo? \u00bfEs posible controlar las adicciones al ser conscientes de c\u00f3mo reacciona nuestro cerebro ante los est\u00edmulos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ha1ZbJIW1f8&ab_channel=AfterSkool How to Maximize Dopamine & Motivation \u2013 Andrew Huberman","questions":"\u00bfC\u00f3mo se puede maximizar la dopamina y la motivaci\u00f3n en la vida diaria? \u00bfDe qu\u00e9 manera puede ayudar el entendimiento del funcionamiento del cuerpo en este aspecto? \u00bfC\u00f3mo logra la gente encontrar motivaci\u00f3n para realizar acciones que son beneficiosas a largo plazo? \u00bfPor qu\u00e9 necesitamos tener un objetivo final para mantener la motivaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es exactamente la adicci\u00f3n? \u00bfHa aumentado el consumo de dopamina en nuestra sociedad? \u00bfC\u00f3mo podemos regularnos a nosotros mismos? \u00bfExiste alguna relaci\u00f3n entre el da\u00f1o y la dopamina?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Al45Yu_pKfg&ab_channel=AliveMind","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre una droga y un f\u00e1rmaco? \u00bfSon t\u00e9rminos equivalentes? \u00bfPor qu\u00e9 a menudo agrupamos todas las drogas ilegales en una misma categor\u00eda? \u00bfQu\u00e9 son las drogas psicod\u00e9licas y por qu\u00e9 se dej\u00f3 de investigar sus posibles efectos positivos en psiquiatr\u00eda? \u00bfTenemos suficiente informaci\u00f3n sobre sus efectos? \u00bfPodr\u00edan convertirse en los medicamentos del futuro? \u00bfTienen el potencial de ayudar a tratar ciertas enfermedades mentales? \u00bfPueden tambi\u00e9n desencadenar problemas de salud mental? \u00bfQu\u00e9 se necesita para fomentar la investigaci\u00f3n en este tipo de tratamientos? \u00bfC\u00f3mo se puede evitar el mal uso de una sustancia, a trav\u00e9s de la prohibici\u00f3n o a trav\u00e9s de la informaci\u00f3n?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SqTmWZR__xA&ab_channel=BookBooksAndMore Adicci\u00f3n Kurzgesagt","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el motivo por el cual algunas drogas son ilegales mientras que otras no? \u00bfBajo qu\u00e9 criterios se determin\u00f3 su ilegalizaci\u00f3n? \u00bfLa prohibici\u00f3n ha ayudado a reducir el consumo de estas sustancias? \u00bfPor qu\u00e9 no se desarrolla adicci\u00f3n a la diamorfina despu\u00e9s de un uso prolongado por v\u00eda intravenosa? \u00bfTiene el mismo efecto que la hero\u00edna? \u00bfPor qu\u00e9 la mayor\u00eda de los soldados que regresaron de Vietnam no requirieron desintoxicaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las causas de la adicci\u00f3n a las drogas? \u00bfQu\u00e9 factores influyen en que una persona se vuelva adicta o no? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el entorno social del individuo? \u00bfPor qu\u00e9 recurrimos al consumo de ciertas drogas cuando estamos solos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3MTgD0JBVgE&ab_channel=VidaRandom La Coca\u00edna, la droga m\u00e1s enga\u00f1osa","questions":"\u00bfProporcionar informaci\u00f3n honesta y basada en la experiencia promueve el consumo de drogas? \u00bfPor qu\u00e9 se deja de hablar de una sustancia cuando se vuelve ilegal? \u00bfCu\u00e1l era la forma de consumo tradicional de la coca\u00edna? \u00bfExisten diferencias entre mascar coca y esnifar una raya en sus efectos? \u00bfLa adicci\u00f3n var\u00eda seg\u00fan la droga? Cuando se criminaliza el consumo de una droga sin brindar informaci\u00f3n necesaria, \u00bfqu\u00e9 piensa una persona al probarla por primera vez? \u00bfPuede restar importancia a lo que le dijeron previamente? \u00bfAyuda esto a tomar precauciones? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando una sociedad estigmatiza una sustancia que para alguien \"no es para tanto\"? \u00bfUno consume menos de esa droga cuando tu entorno le etiqueta como drogadicto por haber probado una \"droga dura\"? \u00bfO uno se refugia en un grupo de amigos adictos que han normalizado su consumo? \u00bfLa demonizaci\u00f3n de una droga aumenta la probabilidad de que el consumidor se refugie en ella?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uglDXME0cj8&ab_channel=Psic%C3%B3drogo Entendiendo las drogas: Alcohol + coca\u00edna y mezclas parecidas","questions":"\u00bfSe conocen los peligros de combinar alcohol y coca\u00edna? \u00bfPor qu\u00e9 no se divulga esta informaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la historia de la coca\u00edna y c\u00f3mo se consum\u00eda en el pasado? \u00bfQu\u00e9 personajes hist\u00f3ricos consumieron vino de coca\u00edna? \u00bfCu\u00e1l es el origen de Coca-Cola? \u00bfPor qu\u00e9 se prohibi\u00f3 el alcohol en Estados Unidos antes que la coca\u00edna? \u00bfQu\u00e9 fue la Ley Seca y tuvo \u00e9xito en reducir el consumo de alcohol? \u00bfO el contrabando satisfizo la demanda? \u00bfEs igualmente adictiva la coca\u00edna cuando se consume como bebida en comparaci\u00f3n con su forma de polvo para esnifar? \u00bfTendr\u00eda sentido prohibir la cafe\u00edna si a los j\u00f3venes les diera por esnifarla?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KEh5GxiPsQU&ab_channel=goentertain","questions":"\u00bfCu\u00e1les fueron los criterios para prohibir ciertas sustancias y permitir otras? \u00bfHa sido siempre as\u00ed a lo largo de la historia? \u00bfHubo diferencias en la prohibici\u00f3n del alcohol en comparaci\u00f3n con las sustancias actuales? \u00bfTuvo alg\u00fan efecto positivo la prohibici\u00f3n del alcohol? \u00bfPor qu\u00e9 se derog\u00f3 la prohibici\u00f3n? \u00bfEs el alcoholismo una de las adicciones m\u00e1s dif\u00edciles de superar? \u00bfTiene sentido prohibir una sustancia adictiva? \u00bfDebemos aceptar que siempre habr\u00e1 personas adictas a una droga? \u00bfQu\u00e9 significa beber con moderaci\u00f3n y c\u00f3mo se aprende a hacerlo? \u00bfLa disponibilidad de informaci\u00f3n precisa sobre las sustancias ayudar\u00eda a que las personas las utilicen como herramienta en lugar de como escape? \u00bfEs posible usar drogas como la coca\u00edna o las inyecciones con moderaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un h\u00e1bito y una adicci\u00f3n, y c\u00f3mo se relacionan entre s\u00ed? Si alguien consume una droga para escapar de la realidad, \u00bfes m\u00e1s probable que se vuelva adicto? \u00bfY si la consume para experimentar nuevas sensaciones? \u00bfEs posible probar una droga sin que su consumo se convierta en un h\u00e1bito perjudicial para el proyecto de vida de la persona?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zk4FUeFrRIw&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz \u00bfPor qu\u00e9 todas las cruzadas fallan?","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se proh\u00edbe una sustancia? \u00bfSe simplifica un debate complejo? \u00bfSe sataniza la droga y al consumidor sin considerar la complejidad del asunto? \u00bfLa prohibici\u00f3n crea el crimen organizado? \u00bfExisten drogas ilegales con miles de a\u00f1os de uso? \u00bfC\u00f3mo puede el conocimiento hist\u00f3rico ayudar a resolver este problema? Si alguien pierde el rumbo de su vida por el consumo excesivo de una sustancia, \u00bfa qui\u00e9n se le debe atribuir la culpa? \u00bfEs la droga en s\u00ed la que es mala? \u00bfO es que la persona no ha aprendido a usarla adecuadamente? \u00bfPor qu\u00e9 deber\u00eda derogarse la prohibici\u00f3n de una droga? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre consumo y dependencia? \u00bfEs absurdo culpar a las drogas por el mal uso que se les da?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CDZ0K0Lg0dc&ab_channel=HispanoamericanosUnidos Portugal despenalizaci\u00f3n","questions":"\u00bfC\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la despenalizaci\u00f3n en Portugal? \u00bfPor qu\u00e9 no se promueve ampliamente este modelo? \u00bfC\u00f3mo lograron superar la \"guerra contra las drogas\" en Portugal? \u00bfQu\u00e9 tipo de campa\u00f1as acompa\u00f1aron el enfoque hacia la adicci\u00f3n? \u00bfEs el modelo portugu\u00e9s perfecto o se podr\u00eda mejorar? \u00bfDeber\u00eda tratarse la adicci\u00f3n como un problema m\u00e9dico o de seguridad? \u00bfPor qu\u00e9 se decidi\u00f3 abordarlo como un problema de seguridad? \u00bfQu\u00e9 lecciones podemos aprender de Portugal en la lucha contra el narcotr\u00e1fico? \u00bfEs lo mismo derogar la prohibici\u00f3n que despenalizar o legalizar?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gv3jjGNyKWg&ab_channel=C%C3%A1%C3%B1amoTV Legalizar, regular y despenalizar","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa despenalizar una substancia? \u00bfY legalizarla? \u00bfY regularla? \u00bfC\u00f3mo impacta en el consumidor cada una de estas medidas?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aGicvCZLigY&ab_channel=ILSB Trabajo Sexual Marta Lamas","questions":"Ver tambi\u00e9n la parte 2 y 3. \u00bfQu\u00e9 se entiende por trabajo sexual? \u00bfSe puede equiparar con cualquier otro tipo de trabajo? \u00bfEs una forma de empleo leg\u00edtima o es una forma de esclavitud? \u00bfEl acto sexual con otra persona se considera un \"servicio corporal\"? \u00bfEs susceptible de ser comercializado? \u00bfCu\u00e1les son las diversas posturas dentro del feminismo con respecto a estos temas? \u00bfA qu\u00e9 escala se debe abordar este problema para discutir adecuadamente sobre \u00e9l? \u00bfEs \u00fatil abordar este debate solo a nivel te\u00f3rico? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre explotaci\u00f3n sexual, trabajo sexual y trata de personas? \u00bfEs necesario ser evang\u00e9lico o feminista radical para abogar por la abolici\u00f3n del trabajo sexual? \u00bfEs posible combatir la trata de personas sin poner fin al comercio sexual? \u00bfEs f\u00e1cil establecer una l\u00ednea clara entre lo que constituye trata y lo que no?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xBpJsxTo1_M&ab_channel=txaskl Prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a un negocio sin crisis","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por trata de personas? \u00bfExiste la posibilidad de que cualquiera de nosotros pueda caer en una situaci\u00f3n as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 implicaciones tiene la palabra \"puta\" en nuestra cultura? \u00bfCon qu\u00e9 frecuencia son personas obligadas a participar en relaciones sexuales por dinero? \u00bfEs justificable tratar con desprecio a alguien que se encuentra en esta situaci\u00f3n? \u00bfExiste una actitud hip\u00f3crita hacia la prostituci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 abordando este problema en la actualidad? \u00bfSe est\u00e1 ignorando deliberadamente? \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n legal de la prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 significa que est\u00e9 sin regular? \u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de prostituci\u00f3n que existen en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 soluciones se est\u00e1n planteando para abordar la situaci\u00f3n actual? \u00bfSer\u00eda l\u00f3gico considerar la prostituci\u00f3n como un trabajo legal como cualquier otro? \u00bfMejorar\u00eda esto la situaci\u00f3n de las personas que ejercen la prostituci\u00f3n? \u00bfContribuir\u00eda a erradicar la trata de personas?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Mo_3K0OIbp4&ab_channel=navarratv","questions":"\u00bfHemos normalizado la prostituci\u00f3n en nuestra sociedad? \u00bfQui\u00e9nes son los que est\u00e1n ignorando la existencia de prost\u00edbulos en los pueblos? \u00bfEl proxenetismo est\u00e1 mal visto en nuestra sociedad? \u00bfPor qu\u00e9 se suele enfocar principalmente en la mujer prostituida al abordar este tema? \u00bfQu\u00e9 otros actores est\u00e1n involucrados en este tipo de cr\u00edmenes? \u00bfLos clientes de la prostituci\u00f3n son c\u00f3mplices de la explotaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 cada vez hay m\u00e1s consumidores j\u00f3venes de prostituci\u00f3n? \u00bfExiste alguna relaci\u00f3n entre la prostituci\u00f3n y la pornograf\u00eda?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=i4vYT9J4a28&ab_channel=NuevoMASLaPlata%2CBerissoyEnsenada Prostituci\u00f3n: \u00bftrabajo o explotaci\u00f3n? Alika Kinan","questions":"\u00bfEs la prostituci\u00f3n una forma de trabajo o una forma de explotaci\u00f3n? \u00bfSe puede considerar la prostituci\u00f3n como una profesi\u00f3n igual que cualquier otra? \u00bfHasta qu\u00e9 punto se puede definir como un trabajo? \u00bfC\u00f3mo se llega a ingresar en el mundo de la prostituci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la historia de Alika y su experiencia en este contexto? \u00bfEs dif\u00edcil salir de esta situaci\u00f3n una vez que se est\u00e1 involucrado en la prostituci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre las prostitutas y los proxenetas? \u00bfLas prostitutas tienen la libertad de elegir con qui\u00e9n mantienen relaciones sexuales? \u00bfCu\u00e1l es la din\u00e1mica de desigualdad dentro de un prost\u00edbulo? \u00bfC\u00f3mo se siente una persona en una situaci\u00f3n de prostituci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se siente cuando se percibe que le est\u00e1n arrebatando su \u00fanica fuente de sustento? \u00bfLas personas involucradas en la prostituci\u00f3n se reconocen a s\u00ed mismas como v\u00edctimas? \u00bfRechazan toda forma de ayuda? \u00bfQu\u00e9 tipo de secuelas pueden quedar en una persona que ha vivido esta experiencia?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6vlZms_H3yU&ab_channel=SFLMadrid Prostituci\u00f3n a debate Students for Liberty juan de mariana","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el movimiento pro-derechos y cu\u00e1l es su postura en relaci\u00f3n a la prostituci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 aspectos se oponen o critican desde este movimiento? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el regulacionismo y c\u00f3mo se relaciona con el modelo holand\u00e9s de prostituci\u00f3n? \u00bfTodas las personas que se dedican a la prostituci\u00f3n lo hacen por coacci\u00f3n o necesidad econ\u00f3mica? \u00bfEs v\u00e1lido equiparar todas las experiencias de las prostitutas y considerar que todas se encuentran en la misma situaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la postura liberal respecto a la prostituci\u00f3n? \u00bfEs suficiente analizar este tema desde la perspectiva de las libertades individuales, o es necesario considerar el contexto y las implicaciones a gran escala? \u00bfSer\u00eda la despenalizaci\u00f3n un modelo adecuado para todas las personas que se dedican a la prostituci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tendr\u00eda la despenalizaci\u00f3n en la percepci\u00f3n de lo que consideramos \"normal\"? \u00bfQu\u00e9 servicios relacionados con la prostituci\u00f3n se aceptar\u00edan al ser legales? \u00bfHasta qu\u00e9 punto las prostitutas tendr\u00edan libertad para decidir con qui\u00e9n acostarse o qu\u00e9 hacer con los clientes? \u00bfAumentar\u00eda o disminuir\u00eda el consumo de prostituci\u00f3n si se despenalizara? \u00bfC\u00f3mo se medir\u00eda y regular\u00eda la jornada laboral en este contexto? \u00bfQu\u00e9 experiencias han tenido otros pa\u00edses que han despenalizado la prostituci\u00f3n, como Nueva Zelanda?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8cbqTqxL-d4&ab_channel=AymeRoman Libertad. Ayme Roman","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por libertad negativa y libertad positiva? \u00bfSe considera una persona libre cuando no hay interferencias en su vida? \u00bfQu\u00e9 significa interferir en la vida de alguien? \u00bfCu\u00e1l es el concepto de libertad como no interferencia? \u00bfPuede una persona ser libre si es pobre seg\u00fan esta concepci\u00f3n de libertad? \u00bfQu\u00e9 implica la libertad como no dominaci\u00f3n? \u00bfLa falta de recursos econ\u00f3micos disminuye nuestra libertad? \u00bfPuede una persona ser libre sin poder participar pol\u00edticamente en la sociedad en la que vive? \u00bfCu\u00e1l era la visi\u00f3n de Kant sobre la libertad? \u00bfSer libre implica saber controlar los deseos presentes para alcanzar metas a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 se entiende por la noci\u00f3n del cuerpo como (auto)propiedad? \u00bfDeber\u00eda una persona poder hacer lo que desee con el cuerpo de otra si se ha acordado previamente? \u00bfC\u00f3mo se ha utilizado hist\u00f3ricamente en el feminismo la noci\u00f3n de autopropiedad? \u00bfLa falta de medios o recursos econ\u00f3micos limita nuestra libertad?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QnPkJaaPc0o&ab_channel=TraductorasAbolicionistas The Pimping of Prostitution: Sabrinna Valisce","questions":"\u00bfCu\u00e1les han sido los cambios en la industria en Australia y Nueva Zelanda tras la legalizaci\u00f3n de la prostituci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo ha afectado esta legalizaci\u00f3n a la situaci\u00f3n de las prostitutas? \u00bfPor qu\u00e9 han pasado a temer m\u00e1s a los \"chulos\" que a la polic\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se comporta una persona que dirige un negocio basado en la oferta de servicios sexuales? \u00bfC\u00f3mo trata a las mujeres que considera su producto? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la forma en que las personas visitan los burdeles en Nueva Zelanda? \u00bfC\u00f3mo se normaliza la pr\u00e1ctica de \"ir de putas\" cuando es legal? \u00bfQu\u00e9 tipos de servicios se ofrecen en este contexto? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an los proxenetas, ahora convertidos en empresarios, en la explotaci\u00f3n econ\u00f3mica de las mujeres que trabajan para ellos? \u00bfLa prostituta sigue siendo deshumanizada en este contexto? \u00bfExisten alternativas a la legalizaci\u00f3n de la prostituci\u00f3n? \u00bfQueremos que se normalicen anuncios y espect\u00e1culos de sexo violento? \u00bfCu\u00e1les son las alternativas a la legalizaci\u00f3n y qu\u00e9 propone el enfoque de abolici\u00f3n?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fkravKhfcG0&ab_channel=AymeRoman Abolicionismo de la Prostituci\u00f3n Ayme Roman","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa el prohibicionismo y qu\u00e9 lo diferencia del abolicionismo? \u00bfEn qu\u00e9 se basa el enfoque abolicionista y cu\u00e1les son sus conclusiones? \u00bfQu\u00e9 medidas propone para abordar este tema? \u00bfC\u00f3mo contribuye el an\u00e1lisis desde el feminismo a comprender el contexto social en el que se violan los derechos de muchas mujeres en la prostituci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el patriarcado y c\u00f3mo se relaciona con el capitalismo? \u00bfCu\u00e1l ha sido el papel hist\u00f3rico de la prostituci\u00f3n? \u00bfEs posible separar la prostituci\u00f3n de la trata de personas? \u00bfExisten diferencias entre la prostituci\u00f3n aut\u00f3noma y la de lujo? \u00bfQu\u00e9 revelan las encuestas realizadas a mujeres en situaci\u00f3n de prostituci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n concreta de trata? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el modelo n\u00f3rdico y c\u00f3mo busca mejorar la situaci\u00f3n de las prostitutas sin incentivar la demanda? \u00bfEs efectivo sancionar al cliente sin penalizar a la prostituta? \u00bfEsto otorga m\u00e1s poder a las prostitutas? \u00bfSer\u00eda apropiado aplicar el enfoque abolicionista en nuestro pa\u00eds y qu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas deber\u00edan acompa\u00f1arlo? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si se implementara este modelo sin ofrecer alternativas a las personas actualmente en situaciones de explotaci\u00f3n? \u00bfEs necesario contar con un mercado laboral saludable antes de abolir la prostituci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XFRYjoA4Y54&ab_channel=C%C3%A1%C3%B1amoTV usos y beneficios del c\u00e1\u00f1amo","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el cannabis? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre c\u00e1\u00f1amo y marihuana? \u00bfDeber\u00edan ser tratados de la misma manera? \u00bfPor qu\u00e9 fueron prohibidos ambos? \u00bfC\u00f3mo es posible que se haya prohibido una planta con tantos usos y propiedades? \u00bfCu\u00e1les son los usos del c\u00e1\u00f1amo? \u00bfC\u00f3mo se ha utilizado a lo largo de los siglos? \u00bfPodr\u00eda ser un sustituto del pl\u00e1stico? \u00bfQu\u00e9 aplicaciones tiene en la industria alimentaria? \u00bfY en la fabricaci\u00f3n de papel? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00eda transformar la industria textil? \u00bfC\u00f3mo contribuir\u00eda a la sostenibilidad en la construcci\u00f3n? \u00bfPodr\u00eda reemplazar a los combustibles f\u00f3siles? \u00bfQu\u00e9 propiedades medicinales tiene? \u00bfPor qu\u00e9 no hemos comenzado a desarrollar la industria de cultivo y procesamiento del c\u00e1\u00f1amo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ayudarnos a lograr la sostenibilidad? \u00bfEs lo mismo hablar de c\u00e1\u00f1amo que de marihuana? \u00bfCu\u00e1l es el estatus legal del cannabis en nuestro pa\u00eds?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Xy3HFRj1GOM&has_verified=1&ab_channel=Patagonia Historia del c\u00e1\u00f1amo en EUA","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el c\u00e1\u00f1amo? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre el c\u00e1\u00f1amo y la marihuana? \u00bfEs posible cultivarlo en nuestro pa\u00eds? \u00bfSe cultiv\u00f3 en el pasado en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica? \u00bfPuede ser una soluci\u00f3n para la contaminaci\u00f3n en la industria textil a nivel mundial? \u00bfCu\u00e1les son los diversos usos del c\u00e1\u00f1amo? \u00bfPor qu\u00e9 se le llama \"la planta de los 50.000 usos\"? \u00bfPor qu\u00e9 se dej\u00f3 de cultivar en los a\u00f1os 40? \u00bfC\u00f3mo beneficia al suelo el cultivo de c\u00e1\u00f1amo? \u00bfDe qu\u00e9 parte de la planta se obtienen los tejidos? \u00bfC\u00f3mo puede la publicidad y el marketing contribuir a crear conciencia sobre estos temas? \u00bfPor qu\u00e9 se requiere una licencia para cultivarlo en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 llev\u00f3 a la prohibici\u00f3n de esta planta? \u00bfEs l\u00f3gico que su producci\u00f3n siga siendo prohibida?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kP15q815Saw&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell 3 Arguments Why Marijuana Should Stay Illegal Reviewed","questions":"\u00bfDeber\u00eda legalizarse la marihuana? \u00bfAumenta el riesgo de psicosis al legalizarla? \u00bfPodr\u00eda la legalizaci\u00f3n acelerar el consumo de otras drogas m\u00e1s peligrosas? \u00bfCu\u00e1les son las causas del desarrollo de la adicci\u00f3n en las personas? \u00bfC\u00f3mo se abord\u00f3 el problema de las drogas en Portugal? \u00bfPor qu\u00e9 es desaconsejable que los adolescentes consuman drogas? \u00bfCu\u00e1l podr\u00eda ser la mejor soluci\u00f3n para este tema?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hILSWuMbbgk&ab_channel=AntonioEscohotadoEspinosa Despenalizaci\u00f3n uso drogas Escohotado","questions":"\u00bfQu\u00e9 implica la legalizaci\u00f3n de una droga? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la derogaci\u00f3n de la prohibici\u00f3n? \u00bfEstar en contra de la prohibici\u00f3n implica fomentar el consumo? \u00bfC\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la ilegalizaci\u00f3n de la marihuana y con qu\u00e9 objetivo? \u00bfLa prohibici\u00f3n ha sido efectiva? \u00bfFue un fracaso el experimento de la prohibici\u00f3n? \u00bfPuede una sustancia ser intr\u00ednsecamente perjudicial? \u00bfC\u00f3mo se puede prevenir un uso nocivo de las drogas? \u00bfLa prohibici\u00f3n de una droga contribuye a la generaci\u00f3n de mitos en torno a ella? \u00bfAumenta su mal uso? \u00bfQu\u00e9 es el hach\u00eds y qu\u00e9 es la marihuana? \u00bfCu\u00e1les son sus efectos? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la educaci\u00f3n sobre drogas? \u00bfSe sataniza y se deja de informar cuando se proh\u00edbe una sustancia? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda informar sobre los efectos negativos del consumo o adicci\u00f3n a una sustancia de manera adecuada?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XmT8WtplA9I&ab_channel=Ram%C3%B3nAcevedoCardona Psicosis por consumir drogas","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los efectos de ciertas drogas en el cerebro? \u00bfQu\u00e9 sucede si un paciente psiqui\u00e1trico consume drogas que no est\u00e1n en su tratamiento? \u00bfEl consumo de drogas psicoactivas puede desencadenar trastornos psiqui\u00e1tricos en algunos casos? \u00bfEn qu\u00e9 medida depende de cada individuo? Si hay antecedentes de enfermedades mentales en la familia, \u00bfaumentan las posibilidades de desarrollarlas al consumir drogas alucin\u00f3genas? Si ciertas drogas pueden afectar la salud mental de algunas personas, \u00bfsignifica que deben ser prohibidas? \u00bfLa prohibici\u00f3n de una sustancia impide que los usuarios accedan a informaci\u00f3n sobre los peligros asociados a su consumo?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wuDcndAWRR0&ab_channel=LaHiperactina El Cannabis: \u00bfRiesgos o beneficios?","questions":"\u00bfQu\u00e9 son los cannabinoides y c\u00f3mo se relacionan con los efectos que producen? \u00bfQu\u00e9 son el THC y el CBD y c\u00f3mo afectan la rapidez en que hacen efecto? \u00bfC\u00f3mo se puede consumir el cannabis y qu\u00e9 efectos produce en el cuerpo? \u00bfQu\u00e9 son los receptores cannabinoides y los endocannabinoides producidos naturalmente por nuestro cuerpo? \u00bfQu\u00e9 neurotransmisor genera adicci\u00f3n y qu\u00e9 es la dopamina? \u00bfCu\u00e1ndo se libera y qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con todas nuestras adicciones? \u00bfSe libera incluso cuando hacemos deporte? \u00bfC\u00f3mo se compara el s\u00edndrome de abstinencia con otras drogas y qu\u00e9 efectos puede tener en la salud mental? \u00bfY en los pulmones o el coraz\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son los usos terap\u00e9uticos de cannabis? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre f\u00e1rmaco y droga? \u00bfSon lo mismo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tmo89KbE_bo&t=678s&ab_channel=VisualPolitik Legalizaci\u00f3n Visualpolitik","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la guerra contra las drogas en los \u00faltimos 50 a\u00f1os? \u00bfHa logrado acabar con el consumo? \u00bfSe ha legalizado el uso recreativo de la marihuana en California? \u00bfQu\u00e9 beneficios econ\u00f3micos ha generado? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de la legalizaci\u00f3n en esos estados? \u00bfHa aumentado el consumo entre los menores y ha crecido la delincuencia? \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido y cu\u00e1les son las consecuencias positivas? \u00bfEs el producto de mejor calidad ahora que es legal? \u00bfHa disminuido la violencia en el estado? \u00bfSe ha reducido el consumo de la sustancia?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VfCZqAQtirA&has_verified=1&ab_channel=FRANCE24Espa%C3%B1ol cannabis en Espa\u00f1a el nuevo oro verde","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual del sector de la marihuana en nuestro pa\u00eds y cu\u00e1l es el vac\u00edo jur\u00eddico existente en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 son los clubes de cannabis y c\u00f3mo se aprovechan del vac\u00edo legal? \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00edan las perspectivas del negocio si se legalizara? \u00bfEn qu\u00e9 \u00e1reas podr\u00edan invertirse los impuestos generados por la legalizaci\u00f3n? \u00bfEs posible proporcionar informaci\u00f3n sobre adicciones y su control? \u00bfCu\u00e1l es el futuro legal de la marihuana en nuestro pa\u00eds y cu\u00e1l es el futuro del sector en general? \u00bfC\u00f3mo cambiaremos nuestra forma de utilizar las drogas? \u00bfA trav\u00e9s de la prohibici\u00f3n y la desinformaci\u00f3n o brindando informaci\u00f3n precisa y \u00fatil sobre los efectos y riesgos de cada una? \u00bfEstaremos entre los primeros o entre los \u00faltimos en legalizar la marihuana?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=inIEsAnv9Bw&ab_channel=RevistaGacetaSanitaria Paquete de cigarrillos neutro","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el paquete neutro y c\u00f3mo est\u00e1 disminuyendo el consumo de tabaco en otros pa\u00edses? Si la marihuana se legalizara en el futuro, \u00bfser\u00eda apropiado permitir campa\u00f1as publicitarias en su empaquetado como en otros productos? \u00bfCu\u00e1les son los efectos del marketing en productos adictivos y podr\u00eda ser una opci\u00f3n para desalentar su consumo? \u00bfDeber\u00edan aplicarse envases neutros tambi\u00e9n al alcohol y al tabaco? \u00bfDeber\u00edan aplicarse en la comida ultraprocesada?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.lyoutube.com\/watch?v=EgXjMwWkv9g&ab_channel=Urban%C3%B3polis El Problema De Las Ciudades UT\u00d3PICAS || Urban\u00f3polis","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la Ciudad Lineal en Arabia Saudita y qu\u00e9 caracter\u00edsticas tiene? \u00bfSon recientes las utop\u00edas urbanas? \u00bfC\u00f3mo han funcionado a lo largo de la historia? \u00bfEn qu\u00e9 consisti\u00f3 la Ciudad Jard\u00edn de Ebenezer Howard? \u00bfEs la idea de la ciudad lineal algo novedoso? \u00bfQui\u00e9n fue Le Corbusier y c\u00f3mo ha influido en la configuraci\u00f3n de las ciudades actuales? \u00bfQu\u00e9 se logr\u00f3 con todas estas utop\u00edas urbanas? \u00bfHan tenido \u00e9xito los suburbios en Estados Unidos? \u00bfCu\u00e1les han sido los resultados de la \"Cit\u00e9 Radieuse\" de Le Corbusier? \u00bfEs posible tratar a la ciudad como si fuera una m\u00e1quina?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AUeuQT6t7kg&ab_channel=VinceGraham Jane Jacobs vs Robert Moses: Urban Fight of the Century","questions":"\u00bfC\u00f3mo puede un arquitecto contribuir a construir un espacio urbano adecuado para la vida de la comunidad? \u00bfQui\u00e9n no ha visto barrios con grandes bloques de viviendas sin personas en los espacios exteriores ajardinados? \u00bfQu\u00e9 formas urbanas, densidad y tama\u00f1o de parcelas favorecen la vida en la calle? \u00bfCu\u00e1l es el papel de los comercios en la atracci\u00f3n de personas a todas horas? \u00bfPuede existir vida urbana sin diversidad de comercios en una misma calle? \u00bfFuncionan los comercios sin un m\u00ednimo de actividad en su entorno? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el escenario ideal para el surgimiento de nuevos negocios? \u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o de manzana \u00f3ptimo para que los transe\u00fantes puedan tomar rutas diversas para ir de un lugar a otro? \u00bfCu\u00e1l es la densidad de poblaci\u00f3n adecuada para que un barrio prospere? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser una calle para que las personas se sientan seguras caminando por la noche? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de viviendas y oficinas se necesita en un \u00e1rea para que los comercios tengan clientes durante todo el d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se puede evitar que la vida de un barrio muera debido a su \u00e9xito? \u00bfC\u00f3mo abord\u00f3 Jane Jacobs estas preguntas en su primer libro?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DztELO6YBdA&t=3707s&ab_channel=Fundaci%C3%B3nCajaCanarias Jan Gehl y Manuel Delgado: Foro Enciende la Tierra CajaCanarias 2017","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la propuesta de divisi\u00f3n tri\u00e1dica del espacio de Henri Lefebvre? \u00bfQu\u00e9 se entiende por representaci\u00f3n del espacio y qui\u00e9n la impone al ciudadano? \u00bfCu\u00e1l es el espacio de los tecn\u00f3cratas y c\u00f3mo ha influido en la configuraci\u00f3n de las ciudades? \u00bfC\u00f3mo act\u00faa un urbanista al intentar reformar una ciudad? \u00bfCu\u00e1l es el resultado de la peatonalizaci\u00f3n de las ciudades? \u00bfEs posible hacer que una ciudad sea legible sin acabar con la vida urbana? \u00bfDeber\u00edamos aspirar a una ciudad en la que todos sus habitantes sean felices? \u00bfC\u00f3mo podemos estudiar y comprender la vida en las ciudades? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edamos construir nuevas ciudades? \u00bfC\u00f3mo se debe llevar a cabo la rehabilitaci\u00f3n de ciudades que carecen de vida urbana? \u00bfQu\u00e9 es el mercado de ciudades? \u00bfQu\u00e9 se entiende por espacio p\u00fablico? \u00bfExiste la ciudad popular? \u00bfCu\u00e1l es la causa del aumento de precios de los alquileres en una ciudad? \u00bfDeber\u00edamos evitar la peatonalizaci\u00f3n de las ciudades por miedo a la gentrificaci\u00f3n?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hy4QjmKzF1c&ab_channel=TheSchoolofLife How to Make an Attractive City","questions":"\u00bfEs posible aplicar el m\u00e9todo cient\u00edfico en el campo del urbanismo? \u00bfQu\u00e9 factores hacen que una ciudad sea atractiva para vivir? \u00bfC\u00f3mo se puede encontrar un equilibrio entre el caos y el orden en el dise\u00f1o urbano? \u00bfQu\u00e9 es la complejidad organizada en el contexto urbano? \u00bfSentimos atracci\u00f3n por las ciudades llenas de gente? \u00bfQu\u00e9 determina que algunos espacios est\u00e9n m\u00e1s concurridos que otros? \u00bfEs importante la proximidad entre los habitantes en una ciudad? \u00bfCu\u00e1l es la densidad de poblaci\u00f3n adecuada para fomentar una vida urbana vibrante? \u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o ideal de una plaza? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edan ser las calles en una ciudad? \u00bfSon los grandes edificios intr\u00ednsecamente negativos? \u00bfDeber\u00edamos buscar el uso de materiales locales en la construcci\u00f3n de ciudades? \u00bfCu\u00e1les son las barreras que impiden la creaci\u00f3n de ciudades habitables donde todos tengan su espacio adecuado?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lisZBL3_aW8&ab_channel=Cheddar What is the Ideal Size for a City Block\u00a0? \u2013 Cheddar Explains","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o ideal para una ciudad? \u00bfPor qu\u00e9 se percibe una diferencia tan marcada al caminar la misma distancia en dos ciudades distintas? \u00bfC\u00f3mo se puede crear una ciudad que invite a caminar? \u00bfCu\u00e1l es la superficie de calles adecuada para que su mantenimiento a largo plazo sea viable?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7IsMeKl-Sv0&ab_channel=NotJustBikes Why American Cities Are Broke \u2013 The Growth Ponzi Scheme [ST03]","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un esquema de Ponzi? \u00bfC\u00f3mo se relaciona con el sistema de construcci\u00f3n de vivienda en Estados Unidos despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial? \u00bfExisten ciudades que dependen en gran medida de extensas infraestructuras? \u00bfFue este sistema intencionalmente implementado? \u00bfC\u00f3mo se financian las infraestructuras en un vecindario? \u00bfCu\u00e1l es la densidad adecuada para que el mantenimiento de las infraestructuras sea econ\u00f3micamente sostenible? \u00bfC\u00f3mo funcionan las finanzas en un t\u00edpico suburbio estadounidense? \u00bfLa infraestructura de un vecindario se limita solo a calles y aceras? \u00bfSer\u00edan viables los suburbios sin un constante mantenimiento estatal? \u00bfQu\u00e9 forma de ciudad es m\u00e1s econ\u00f3micamente sostenible?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Gea8MIwzrdg&ab_channel=VisualEconomik \u00bfPor qu\u00e9 los alquileres s\u00f3n cada vez m\u00e1s caros? \u2013 VisualEconomik","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del aumento constante en el costo de los alquileres? \u00bfPor qu\u00e9 el mercado inmobiliario parece empeorar continuamente? \u00bfCu\u00e1les son las explicaciones comunes ofrecidas por pol\u00edticos y periodistas? \u00bfPor qu\u00e9 hay tantas viviendas desocupadas? \u00bfSuelen ser menos frecuentes las viviendas vac\u00edas en \u00e1reas con alquileres m\u00e1s altos? \u00bfSon los alquileres caros resultado de la influencia de Airbnb? \u00bfQu\u00e9 ha impulsado el aumento en la demanda de viviendas? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la estructura familiar y c\u00f3mo se han adaptado las viviendas para satisfacer las necesidades actuales? \u00bfSe deja espacio suficiente para facilitar la rehabilitaci\u00f3n de propiedades? \u00bfPor qu\u00e9 cada vez m\u00e1s personas desean vivir en ciudades?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y_ZBKQCGDho&ab_channel=EduardoBlasco #28 con Gonzalo Meli\u00e1n sobre el urbanismo de mercado","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el urbanismo de mercado? \u00bfCu\u00e1les son los principales problemas que tiene el urbanismo actual? \u00bfLas ciudades son el lugar ideal para crear riqueza? \u00bfCu\u00e1l es la consecuencia econ\u00f3mica de la sectorizaci\u00f3n de las ciudades? \u00bfPor qu\u00e9 las preferencias de transporte var\u00edan entre ciudades, algunos habitantes optan por coches y otros por el transporte p\u00fablico? \u00bfLos urbanistas tienen suficiente informaci\u00f3n para dise\u00f1ar ciudades adecuadas? \u00bfPor qu\u00e9 la respuesta a los problemas urbanos suele ser m\u00e1s regulaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 el urbanismo actual tiende a favorecer la construcci\u00f3n de ciudades de baja densidad? \u00bfHay mucha intervenci\u00f3n estatal en el urbanismo espa\u00f1ol? \u00bfExisten modelos en el mundo que no est\u00e9n intervenidos? \u00bfCu\u00e1les deber\u00edan ser las \u00fanicas regulaciones necesarias? \u00bfQu\u00e9 es el derecho contractual? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de la regulaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 procesos de densificaci\u00f3n ocurrir\u00edan en una ciudad sin regulaci\u00f3n urbana? \u00bfCu\u00e1l ha sido el proceso de crecimiento de las ciudades espa\u00f1olas en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 problemas surgen cuando no se permite la densificaci\u00f3n del centro de las ciudades? \u00bfPor qu\u00e9 las ciudades son tan importantes para generar riqueza en una sociedad? \u00bfCu\u00e1les son posibles soluciones para abordar el problema de escasez de vivienda en las grandes ciudades?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ctuA8l4EZsI&ab_channel=EPFLColl%C3%A8gedesHumanit%C3%A9sCDH \u201cAre you sure\u00a0?\u00a0\u00bb avec Paola Vigano, architecte, professeure et directrice du labo d\u2019urbanisme EPFL","questions":"\u00bfC\u00f3mo pueden los cient\u00edficos asegurarse de que sus afirmaciones son ciertas en el campo del urbanismo? \u00bfDe qu\u00e9 manera la gente utiliza los espacios urbanos? \u00bfEs posible llegar a verdades universales en el campo del urbanismo? \u00bfDeber\u00edan los urbanistas estar dispuestos a vivir en constante duda? \u00bfExiste una contradicci\u00f3n entre la certeza esperada del urbanista y su pr\u00e1ctica real? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ser la ciudad del futuro? \u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de imaginar la ciudad del futuro? \u00bfC\u00f3mo podemos dise\u00f1ar ciudades que sean resilientes al cambio clim\u00e1tico? \u00bfEs apropiado crear espacios urbanos que dependan exclusivamente de los actuales modelos energ\u00e9ticos? \u00bfDeber\u00edamos dise\u00f1ar ciudades que puedan coexistir a largo plazo con el entorno natural? \u00bfEs el futuro de las ciudades aquel en el que se fusionan con el entorno natural circundante?","video_type":"entrevista","language":"FR","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Inmobiliaria \/ La Calle \/ La Plaza\nLa Calle y La Plaza","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9bKWr2IjylM&ab_channel=LSECities Ordinary streets etnograf\u00eda","questions":"\u00bfQu\u00e9 factores influyen en la utilizaci\u00f3n de un lugar o infraestructura por parte de las personas? \u00bfQu\u00e9 determina si una calle est\u00e1 llena de vida o no? \u00bfLos pol\u00edticos basan sus decisiones urban\u00edsticas en conclusiones cient\u00edficas? \u00bfC\u00f3mo podemos analizar las ciudades para comprender qu\u00e9 funciona mejor en t\u00e9rminos de atracci\u00f3n de personas? \u00bfQu\u00e9 es la etnograf\u00eda urbana y c\u00f3mo se aplica para estudiar las calles de una ciudad? \u00bfEs un m\u00e9todo efectivo para obtener conclusiones y entender qu\u00e9 tipo de ciudad es m\u00e1s exitosa? \u00bfC\u00f3mo pueden arquitectos y urbanistas utilizar estas herramientas? \u00bfEs posible aplicar un enfoque cient\u00edfico en el urbanismo? \u00bfSe pueden obtener conclusiones a trav\u00e9s del m\u00e9todo de prueba y error utilizando las calles como laboratorio? \u00bfEn el campo del urbanismo, es posible llegar a verdades bas\u00e1ndose \u00fanicamente en razonamientos l\u00f3gicos sin experimentaci\u00f3n?","video_type":"reportaje","language":"ENG","category_name":"la_inmobiliaria_\/_la_calle_\/_la_plaza_la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pOiQsuQNXfA&ab_channel=Then%26Now How Fox News Changed the World","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la influencia de Fox News en el discurso de todo el mundo occidental? \u00bfCu\u00e1ndo surgi\u00f3 la televisi\u00f3n y c\u00f3mo ha cambiado el mundo desde entonces? \u00bfQu\u00e9 aspectos hacen que la televisi\u00f3n sea perjudicial para la sociedad? \u00bfQu\u00e9 tipo de discurso tienden a promover los medios de comunicaci\u00f3n centralizados? \u00bfPor qu\u00e9 es de inter\u00e9s fomentar un discurso emocional y dram\u00e1tico en los medios? \u00bfC\u00f3mo se ha utilizado la televisi\u00f3n para favorecer a ciertos candidatos pol\u00edticos? \u00bfCu\u00e1ndo se fund\u00f3 CNN y por qu\u00e9 se consider\u00f3 innovadora? \u00bfC\u00f3mo han evolucionado los programas de televisi\u00f3n a lo largo del tiempo? \u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 la competencia entre los programas de noticias y los programas de entretenimiento en televisi\u00f3n? \u00bfEs necesario proporcionar a la audiencia lo que quiere escuchar? \u00bfCu\u00e1l es la f\u00f3rmula utilizada por Fox News? \u00bfPrevalece la emoci\u00f3n en los medios de comunicaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ubHMb7sw7F0&t=7s eh! Quien controla los medios de comunicaci\u00f3n","questions":"\u00bfQui\u00e9n financia los medios de comunicaci\u00f3n y de qu\u00e9 empresas o fondos de inversi\u00f3n dependen? \u00bfPor qu\u00e9 se asocia la afirmaci\u00f3n de que los medios est\u00e1n controlados con teor\u00edas de conspiraci\u00f3n? \u00bfEs l\u00f3gico que los medios eviten mostrar noticias que les perjudiquen si tienen la capacidad de hacerlo? \u00bfEs esto una consecuencia de la din\u00e1mica del mercado? \u00bfAunque no sea intencional, puede ser problem\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo influye esto en la opini\u00f3n p\u00fablica? \u00bfLa falta de medios de comunicaci\u00f3n libres puede perjudicar la democracia de un pa\u00eds? \u00bfEs esto exclusivo de Espa\u00f1a o un fen\u00f3meno global?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_4axjEPMC3o&ab_channel=DarinMcNabb Chomsky y el modelo de la propaganda","questions":"\u00bfDependemos de los medios de comunicaci\u00f3n? \u00bfExiste filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n en los medios? \u00bfQu\u00e9 significa que la propiedad determina el contenido? \u00bfCu\u00e1les son los 5 filtros que influyen en la informaci\u00f3n que recibimos? \u00bfC\u00f3mo afecta la presencia de accionistas en los medios y qu\u00e9 impacto tiene en el contenido? \u00bfPor qu\u00e9 la publicidad puede influir en la forma en que los medios tratan las noticias relacionadas con sus patrocinadores? \u00bfQu\u00e9 es el \"humor de compra\" y qu\u00e9 temas se abordan en los medios para mantenerlo? \u00bfPor qu\u00e9 a menudo se evita informar y se prefiere entretener? \u00bfCu\u00e1les son las fuentes de informaci\u00f3n utilizadas por los medios? \u00bfQu\u00e9 es el \"flak\" en el contexto de los medios de comunicaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se utiliza la ret\u00f3rica anti-terrorismo y anti-drogas en Estados Unidos? \u00bfHa sido utilizada en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser nuestra actitud al informarnos, teniendo en cuenta todos estos factores?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tTBWfkE7BXU&ab_channel=Chomsky%27sPhilosophy Noam Chomsky \u2013 Manufacturing Consent","questions":"\u00bfQui\u00e9nes son los tomadores de decisiones en nuestra sociedad? \u00bfCu\u00e1l es el papel de la clase pol\u00edtica en este contexto? \u00bfQui\u00e9n tiene el poder de evitar la difusi\u00f3n de ciertas noticias? \u00bfQu\u00e9 intereses influyen en la narrativa hist\u00f3rica? \u00bfQui\u00e9n financia los canales de noticias, programas de televisi\u00f3n y peri\u00f3dicos que informan a la poblaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el papel de las empresas anunciadoras en la publicidad? \u00bfEs su control sobre el discurso p\u00fablico directo o indirecto?","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RGJr08N-auM&ab_channel=TomNicholas Society of the Spectacle\u00a0: WTF\u00a0? Guy Debord, Situationism and the Spectacle Explained | Tom Nicholas","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de lobby pol\u00edtico? \u00bfCu\u00e1l es la percepci\u00f3n popular sobre los lobbys y c\u00f3mo se representan en la imaginaci\u00f3n colectiva? \u00bfSon los lobbys tan comunes y casuales como se piensa? \u00bfCu\u00e1les han sido los cambios en los lobbys en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de lobbys que existen? \u00bfPor qu\u00e9 el sistema pol\u00edtico necesita la creaci\u00f3n de lobbys? \u00bfC\u00f3mo dependen los lobbys de los medios de comunicaci\u00f3n afines al partido para influir en la opini\u00f3n p\u00fablica y generar presi\u00f3n social? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"tanque de pensamiento\"? \u00bfExisten lobbys ajenos al sistema pol\u00edtico? \u00bfPodr\u00edan considerarse una ONG o una empresa como un lobby? \u00bfCon qui\u00e9n negocia un medio de comunicaci\u00f3n ajeno al sistema pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo se llevan a cabo donaciones o intercambios de informaci\u00f3n en algunos casos? \u00bfEs negativo todo este proceso o es inevitable? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser para que fuese saludable? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda regular la existencia y las relaciones de poder de los medios?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LJrGFQ8GokQ&ab_channel=Es.Pol%C3%ADtica \u00bfQu\u00e9 es un Lobby Pol\u00edtico?","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de lobby pol\u00edtico? \u00bfCu\u00e1l es la percepci\u00f3n popular sobre los lobbys y c\u00f3mo se representan en la imaginaci\u00f3n colectiva? \u00bfSon los lobbys tan comunes y casuales como se piensa? \u00bfCu\u00e1les han sido los cambios en los lobbys en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de lobbys que existen? \u00bfPor qu\u00e9 el sistema pol\u00edtico necesita la creaci\u00f3n de lobbys? \u00bfC\u00f3mo dependen los lobbys de los medios de comunicaci\u00f3n afines al partido para influir en la opini\u00f3n p\u00fablica y generar presi\u00f3n social? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"tanque de pensamiento\"? \u00bfExisten lobbys ajenos al sistema pol\u00edtico? \u00bfPodr\u00edan considerarse una ONG o una empresa como un lobby? \u00bfCon qui\u00e9n negocia un medio de comunicaci\u00f3n ajeno al sistema pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo se llevan a cabo donaciones o intercambios de informaci\u00f3n en algunos casos? \u00bfEs negativo todo este proceso o es inevitable? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser para que fuese saludable? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda regular la existencia y las relaciones de poder de los medios?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bPosoRD943A&ab_channel=Quetzal Quetzal libertad de expresi\u00f3n","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la libertad de expresi\u00f3n? \u00bfEs \u00e9tico hacer bromas sobre cualquier tema? \u00bfHasta qu\u00e9 punto es aceptable hacer bromas que puedan ofender los sentimientos religiosos, raciales o culturales? \u00bfQu\u00e9 es el principio de da\u00f1o de John Stuart Mill y c\u00f3mo se define el da\u00f1o hacia los dem\u00e1s? \u00bfEs \u00e9tico emitir un juicio o condenar a alguien \u00fanicamente por sus palabras y no por sus acciones? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 durante el genocidio de Ruanda? \u00bfPuede considerarse que la ofensa hacia un tercero causa da\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 ocurre si alguien aboga por la censura de lo que \u00e9l mismo defiende? \u00bfCon qu\u00e9 argumento puede defenderse si \u00e9l es el ofensor? \u00bfCu\u00e1les son los atributos que hacen que un humorista sea considerado grande? \u00bfPuede resultar molesto cuando desenmascaran las deficiencias de nuestras estructuras sociales? \u00bfC\u00f3mo se combate la ofensa? \u00bfPor qu\u00e9 es importante defender la libertad de expresi\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ePwaGvo-dTU&ab_channel=ANIMAMarina","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de libertad de pensamiento? \u00bfTiene alg\u00fan valor la libertad de expresi\u00f3n sin la libertad de pensamiento? \u00bfPor qu\u00e9 parece que estamos m\u00e1s interesados en expresarnos que en escuchar a los dem\u00e1s? \u00bfCu\u00e1l es la causa principal de los conflictos? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando nos identificamos fuertemente con nuestras ideas? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando nuestras ideas son cuestionadas y no estamos dispuestos a escuchar? \u00bfPuede decirse que la sociedad est\u00e1 infantilizada en algunos aspectos? \u00bfPor qu\u00e9 se evita a menudo la cr\u00edtica y el debate fundamentado? \u00bfQu\u00e9 nos impide alcanzar nuestro verdadero potencial? \u00bfPor qu\u00e9 nos aterra cometer errores cuando nuestra identidad est\u00e1 estrechamente ligada a nuestras ideas? \u00bfPor qu\u00e9 \u00faltimamente se ha difundido la idea de que todo es relativo y una cuesti\u00f3n de opini\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la realidad? \u00bfQu\u00e9 ocurre verdaderamente en nuestra existencia? \u00bfPor qu\u00e9 a veces creamos ilusiones para evadirnos de lo que realmente est\u00e1 sucediendo? \u00bfEs posible evitar esa evasi\u00f3n de la realidad?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cJXv4NS3elI&t=70s&ab_channel=%C3%81lvaroBernad \u201cLos activistas de la igualdad social se han convertido en censores\u201d | Entrevista a Soto Ivars","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s de los castigos a personas por expresar su opini\u00f3n? \u00bfEs posible que haya cambios en las ideas preestablecidas sin libertad de expresi\u00f3n? \u00bfPuede existir la libertad de expresi\u00f3n sin el riesgo de ofender a alguien? \u00bfQu\u00e9 significa el concepto de postcensura? \u00bfLlevamos al censor dentro de nosotros mismos? \u00bfC\u00f3mo podemos saber si nos autocensuramos o si somos v\u00edctimas de la censura externa? \u00bfQui\u00e9n tiene m\u00e1s poder en una cultura? \u00bfD\u00f3nde reside el poder en un mundo globalizado? \u00bfQu\u00e9 motiv\u00f3 a Galileo a defender la verdad, incluso sabiendo que no ser\u00eda bien recibida? \u00bfDeber\u00edamos darle peso a las emociones en el ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es lo que nos impulsa a separarnos en tribus de opiniones? \u00bfQu\u00e9 ha cambiado en la actualidad para que aparezca el tribalismo? \u00bfQu\u00e9 es lo \u00fanico que nos separa de una dictadura?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"El Zoo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aGdiAZWmoIQ Ter Orcas","questions":"\u00bfDe qu\u00e9 manera ayuda comprender la complejidad y la inteligencia de una especie a comprender su sufrimiento en cautiverio? \u00bfCu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de las orcas? \u00bfA qu\u00e9 familia pertenecen? \u00bfCu\u00e1les son sus rutas de migraci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 son las orcas residentes y las transe\u00fantes? \u00bfEn qu\u00e9 tipo de sociedades viven? \u00bfQu\u00e9 significa que tienen una sociedad matriarcal? \u00bfCu\u00e1ntas orcas existen en el mundo? \u00bfC\u00f3mo las distinguen los bi\u00f3logos? \u00bfDesarrollan dialectos? \u00bfQu\u00e9 tipo de costumbres sociales tienen? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas de caza emplean? \u00bfCu\u00e1ntos kil\u00f3metros nadan al d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo es su cerebro? \u00bfQu\u00e9 tipo de v\u00ednculos establecen? \u00bfEs l\u00f3gico mantener a un animal con estas caracter\u00edsticas encerrado en una piscina?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8_a-7WYTm78&ab_channel=HablandodeCienciaDivulgacion Evoluci\u00f3n y cognici\u00f3n. Del cerebro animal al cerebro humano","questions":"\u00bfQu\u00e9 entendemos por inteligencia? \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de capacidad cognitiva? \u00bfSe puede separar la inteligencia de su contexto sociocultural? \u00bfQu\u00e9 especies animales exhiben una alta capacidad cognitiva? \u00bfQu\u00e9 tipo de v\u00ednculos sociales pueden establecer? \u00bfCu\u00e1les son las especies que han desarrollado mayores habilidades sociales? \u00bfEs posible hablar de tradiciones culturales m\u00e1s all\u00e1 del \u00e1mbito humano? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la inteligencia colectiva de una especie? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre nuestro cerebro y el de otros animales? \u00bfC\u00f3mo determinamos qu\u00e9 animales viven bien en cautiverio y cu\u00e1les no? \u00bfDeber\u00eda basarse la selecci\u00f3n en la capacidad cognitiva o en las necesidades b\u00e1sicas de los animales? \u00bfEs la libertad una necesidad b\u00e1sica para ellos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EyFOUGppHco&ab_channel=TheDocumentaryNetwork Zoochosis \u2013 the living conditions of animals in captivity","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la historia de los zool\u00f3gicos? \u00bfC\u00f3mo eran las condiciones en el pasado? \u00bfHa mejorado el bienestar de los animales en los zool\u00f3gicos modernos? \u00bfQu\u00e9 comportamientos exhiben los animales bajo estr\u00e9s? \u00bfQu\u00e9 son los comportamientos estereotipados y c\u00f3mo se determina su causa? \u00bfExisten solo en cautiverio? \u00bfC\u00f3mo afecta la vida en un zool\u00f3gico a ciertas especies? \u00bfC\u00f3mo experimentan las emociones y el dolor los animales? \u00bfQu\u00e9 necesidades tienen los animales en cautividad? \u00bfC\u00f3mo se promueve su estimulaci\u00f3n mental en los zool\u00f3gicos? \u00bfExisten especies que no pueden ser mantenidas adecuadamente en cautiverio? \u00bfLos osos polares son uno de ellos? \u00bfY las especies depredadoras? \u00bfEs imposible para ellos desarrollar su instinto de caza en cautiverio? \u00bfExisten otras especies que se adaptan bien a la vida en cautiverio? \u00bfPueden los zool\u00f3gicos ser necesarios para evitar la extinci\u00f3n de algunas especies? \u00bfExisten otros modelos o alternativas al enfoque actual de los zool\u00f3gicos?","video_type":"documental","language":"ENG","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=F2J7pdatvAg&ab_channel=AnimalPlanetLatinoam%C3%A9rica Frank lobos Zamora","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para que un animal se sienta c\u00f3modo en su entorno? \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de h\u00e1bitat se asemeja m\u00e1s a la libertad para ellos? \u00bfQu\u00e9 significa el concepto de semilibertad? \u00bfC\u00f3mo se puede alimentar a un depredador para que siga desarrollando su instinto de caza? \u00bfQu\u00e9 extensi\u00f3n de terreno ser\u00eda necesaria para crear un santuario que albergue a todos los animales de un zool\u00f3gico convencional? \u00bfEs un modelo viable y sostenible desde el punto de vista econ\u00f3mico? \u00bfDeber\u00eda ubicarse lejos de las \u00e1reas urbanas? \u00bfLa gente estar\u00eda dispuesta a visitarlo si est\u00e1 alejado? \u00bfC\u00f3mo afecta a los ganaderos el aumento de la poblaci\u00f3n de lobos? \u00bfEs necesaria la caza para controlar la poblaci\u00f3n de depredadores en estado salvaje? \u00bfDebemos reconocer que ya hemos alterado el equilibrio de los ecosistemas desde hace tiempo? \u00bfExisten otras opciones adem\u00e1s de alojar al ganado en instalaciones industriales para protegerlo de los lobos?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-FttH-T9R0 El zool\u00f3gico ideal","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la evoluci\u00f3n de los zool\u00f3gicos? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edan transformarse en el futuro? \u00bfQu\u00e9 especies es apropiado tener en un zool\u00f3gico? \u00bfC\u00f3mo es el zool\u00f3gico de Goldau como ejemplo de cambio? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a un centro de reintroducci\u00f3n de especies en el ecosistema local? \u00bfUn zool\u00f3gico debe exhibir fauna local o ex\u00f3tica? \u00bfEs necesario tener f\u00edsicamente al animal para educar al p\u00fablico sobre una especie? \u00bfCu\u00e1l es la principal funci\u00f3n de los zool\u00f3gicos? \u00bfLa presi\u00f3n de atraer a un gran n\u00famero de visitantes prevalece sobre el bienestar de los animales? \u00bfQu\u00e9 animales es preferible no mantener en cautividad? \u00bfExisten suficientes herramientas de comunicaci\u00f3n para educar sin mantener animales en cautiverio? \u00bfRealmente se logra la educaci\u00f3n cuando los animales est\u00e1n en cautiverio, o la gente solo va al zool\u00f3gico para verlos f\u00edsicamente sin leer la informaci\u00f3n proporcionada?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8diJgY6ezbs ZOXXI","questions":"\u00bfEst\u00e1 obsoleto el modelo actual de zool\u00f3gico? \u00bfY si, en lugar de invertir en mantener animales en cautividad en las mejores condiciones, se enfocara en estudiar y restaurar su ecosistema aut\u00f3ctono? \u00bfQu\u00e9 tipo de contenido audiovisual did\u00e1ctico se podr\u00eda desarrollar? Si todos los zool\u00f3gicos del mundo trabajaran juntos para crear y compartir este contenido, \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda mejorar la situaci\u00f3n de miles de animales y ecosistemas? \u00bfCu\u00e1nto contenido documental y cu\u00e1ntas experiencias enriquecedoras podr\u00eda ofrecer un zool\u00f3gico de este tipo? \u00bfTrabajar\u00edan cineastas, periodistas y bi\u00f3logos en la creaci\u00f3n de dicho contenido? \u00bfAtraer\u00eda a m\u00e1s personas al zool\u00f3gico si supieran que el dinero de su entrada se destina a la restauraci\u00f3n de un ecosistema completo? \u00bfHasta qu\u00e9 nivel de comprensi\u00f3n de un ecosistema podr\u00eda llegar un visitante? \u00bfC\u00f3mo se combinar\u00eda la educaci\u00f3n ambiental con el arte para mantener la atenci\u00f3n del visitante?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NckmgpnxxJ8&ab_channel=LibertadConstituyenteTV La vejez: Lagrimas en la lluvia","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la vejez y c\u00f3mo se puede afrontar esta etapa de la vida? \u00bfCu\u00e1les son las limitaciones y virtudes asociadas a la vejez? \u00bfHa dejado de verse al anciano como un maestro y se ha roto la transmisi\u00f3n de cultura y pensamiento? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la forma en que se trata a los ancianos en la sociedad? \u00bfExiste un abandono de los ancianos por parte de sus familias y qu\u00e9 fen\u00f3menos lo propician? \u00bfQu\u00e9 consecuencias ha tenido la incorporaci\u00f3n de las mujeres al mundo laboral sin una adecuada redistribuci\u00f3n de las tareas de cuidado? \u00bfEs necesario que los ancianos tengan un proyecto vital para disfrutar de su vejez? \u00bfHay alg\u00fan problema si una persona en plena juventud mental se dedica a su proyecto personal? \u00bfEs posible seguir aprendiendo a pesar de las limitaciones f\u00edsicas propias de la vejez? \u00bfQu\u00e9 es el viejismo y c\u00f3mo afecta a los mayores? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de que los ancianos recuperen o encuentren un sentido de vivir? \u00bfPor qu\u00e9 muchos ancianos se encuentran en situaci\u00f3n de pobreza? \u00bfQu\u00e9 es la penalizaci\u00f3n del ahorro y c\u00f3mo les afecta a las personas mayores? \u00bfCu\u00e1les son las causas de la inflaci\u00f3n y c\u00f3mo impacta en la econom\u00eda de los mayores?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dUvdei1HqxE&ab_channel=GrandesAmigos No me dejes solo pel\u00edcula soledad de los mayores","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha cambiado la sociedad en los \u00faltimos a\u00f1os y cu\u00e1les son sus consecuencias? \u00bfQu\u00e9 impacto tiene que hijos y nietos deban emigrar en busca de trabajo? \u00bfC\u00f3mo se siente una persona que se queda en un lugar donde sus seres queridos han emigrado o no tienen tiempo para visitarla? \u00bfCu\u00e1l es el efecto de la creciente precarizaci\u00f3n laboral? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando una poblaci\u00f3n consume cada vez m\u00e1s contenido audiovisual en casa? \u00bfPor qu\u00e9 los barrios han cambiado en comparaci\u00f3n con el pasado? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se ha perdido el tejido social sin que se forme uno nuevo? \u00bfC\u00f3mo se experimenta la soledad y c\u00f3mo afecta a las personas mayores? \u00bfPodemos hablar de una epidemia de soledad que no se limita a una edad espec\u00edfica?","video_type":"pel\u00edcula","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yT01CAWDtGM&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt La soledad Kurzgesagt","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la soledad y por qu\u00e9 nos sentimos as\u00ed cuando estamos solos? \u00bfC\u00f3mo eran las comunidades en las que nuestros cerebros evolucionaron y qu\u00e9 tendencia hizo que se disolvieran? \u00bfCu\u00e1les son los inconvenientes del mundo moderno y qu\u00e9 ocurre cuando uno deja su grupo social? \u00bfQu\u00e9 es la soledad cr\u00f3nica, c\u00f3mo afecta a la salud y qu\u00e9 comportamiento se suele adoptar? \u00bfC\u00f3mo se entra en un c\u00edrculo de soledad y qu\u00e9 se puede hacer para escapar de \u00e9l? \u00bfC\u00f3mo podemos desarrollar un mundo donde prevalezcan las relaciones sociales? \u00bfExisten otras culturas que nos puedan dar pistas sobre nuestro futuro si seguimos por este camino?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sx3mQftSMSo&ab_channel=Salari Why are the Japanese so Lonely?","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 hay tanta soledad en la era de la conectividad digital? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en las sociedades a nivel mundial y c\u00f3mo se refleja esto en Jap\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 a los japoneses les resulta dif\u00edcil mantener relaciones sociales fuera del trabajo? \u00bfQu\u00e9 tipos de negocios est\u00e1n surgiendo para suplir la falta de vida social de las personas y qu\u00e9 servicios se ofrecen para satisfacer sus necesidades sociales? \u00bfQu\u00e9 son los Hikikomori y por qu\u00e9 est\u00e1 aumentando el n\u00famero de suicidios? \u00bfC\u00f3mo se experimenta la muerte solitaria en Jap\u00f3n y qu\u00e9 es el bosque de los suicidios? \u00bfC\u00f3mo puede llegar una sociedad entera a enfrentar esta situaci\u00f3n y qu\u00e9 papel juega la cultura japonesa en todo esto? \u00bfCu\u00e1l es la conclusi\u00f3n a la que podemos llegar y qu\u00e9 ha dado lugar a esta situaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1n importante es que una poblaci\u00f3n tenga tiempo para construir y mantener relaciones sociales, sentimentales y familiares, y cu\u00e1l es su importancia para el crecimiento personal? \u00bfQu\u00e9 lecciones podemos aprender de los problemas que enfrenta Jap\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gJFiG19-j8o&ab_channel=LacunadeHalicarnaso inmigraci\u00f3n y demograf\u00eda Espa\u00f1a","questions":"\u00bfCu\u00e1l ha sido la historia de las tasas de natalidad en Espa\u00f1a a lo largo del tiempo? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas ha tenido hist\u00f3ricamente Europa como continente? \u00bfC\u00f3mo ha sido el crecimiento de la poblaci\u00f3n y qu\u00e9 fen\u00f3menos han contribuido a su aumento? \u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 comenz\u00f3 el envejecimiento de Europa? \u00bfC\u00f3mo se ha configurado la pir\u00e1mide de poblaci\u00f3n europea y hacia d\u00f3nde se dirige en el futuro? \u00bfQu\u00e9 medidas podr\u00edan cambiar el envejecimiento de la poblaci\u00f3n europea? \u00bfQu\u00e9 se entiende por migraci\u00f3n e inmigraci\u00f3n, y cu\u00e1les son las principales rutas migratorias a nivel mundial? \u00bfCu\u00e1l es la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en la recepci\u00f3n de inmigrantes? \u00bfHemos pasado de ser un pa\u00eds de emigrantes a uno de inmigrantes? \u00bfCu\u00e1les son los motivos que impulsan a las personas a emigrar y cu\u00e1l es el prop\u00f3sito principal de la mayor\u00eda de los migrantes? \u00bfEs necesario recibir inmigrantes de otros pa\u00edses para hacer frente al problema demogr\u00e1fico que se avecina? \u00bfExisten alternativas a esta situaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_ngdSg4VPIM&ab_channel=ValueSchool Ni es justicia ni es social: el sistema p\u00fablico de pensiones \u2013 Value School","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por justicia social? \u00bfC\u00f3mo funciona el modelo de pensiones en nuestro pa\u00eds? \u00bfEs sostenible a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 significa tener un sistema de pensiones de reparto o de capitalizaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las implicaciones de depender tanto de la demograf\u00eda en un sistema de pensiones? \u00bfCu\u00e1l es el origen hist\u00f3rico del sistema de reparto y qui\u00e9n fue Otto Von Bismarck y su papel en la implementaci\u00f3n del sistema de pensiones? \u00bfCu\u00e1l era el objetivo principal de este cambio de sistema? \u00bfEs segura la seguridad social? \u00bfCumple con su funci\u00f3n social? \u00bfExiste garant\u00eda de que los impuestos pagados en el presente se traduzcan en pensiones futuras? \u00bfExiste alg\u00fan fondo de reserva para las pensiones? \u00bfC\u00f3mo afecta el sistema de reparto al ahorro de un pa\u00eds y por qu\u00e9 puede llevar a una descapitalizaci\u00f3n de toda una sociedad? \u00bfQu\u00e9 clase social soporta mayormente el peso del sistema de pensiones actual? \u00bfQui\u00e9n es responsable de pagar las pensiones, la empresa o el trabajador? \u00bfCu\u00e1ntos impuestos paga un trabajador con un salario bajo? \u00bfSe puede considerar el sistema de pensiones como una estafa piramidal? \u00bfQu\u00e9 porcentaje del presupuesto p\u00fablico se destina a las pensiones? \u00bfQu\u00e9 medidas ser\u00edan necesarias para transitar hacia un sistema de capitalizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 generaci\u00f3n tendr\u00eda que hacer sacrificios para llevar a cabo este cambio?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HhzF5zjKktk&ab_channel=VisualEconomik Este ingenioso sistema podr\u00eda garantizar las pensiones de todo el mundo - VisualEconomik","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el impacto de los sistemas de pensiones en la situaci\u00f3n financiera de los pa\u00edses europeos? \u00bfQu\u00e9 factores podr\u00edan llevar al colapso del actual sistema de pensiones? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un sistema de capitalizaci\u00f3n y uno de reparto? \u00bfDe d\u00f3nde proviene el dinero para financiar las pensiones en la actualidad? \u00bfSe asemeja el sistema actual a una estafa piramidal? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 a medida que la poblaci\u00f3n envejezca? \u00bfQu\u00e9 medidas puede tomar un pa\u00eds para evitar el colapso de su sistema de pensiones? \u00bfCu\u00e1l es la forma de transici\u00f3n de un sistema de reparto a uno de capitalizaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo abord\u00f3 Suecia esta transici\u00f3n en la d\u00e9cada de 1990? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el modelo de cuentas nacionales de Suecia y c\u00f3mo funciona?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SssSkyaAdCo&ab_channel=LIBERTADTV Manuel Llamas: inmigraci\u00f3n y demograf\u00eda","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 existe una relaci\u00f3n inversa entre la riqueza y la natalidad? \u00bfSon efectivas las ayudas estatales para fomentar la maternidad? \u00bfEs un problema que las personas tengan un bajo n\u00famero de hijos si es una elecci\u00f3n personal? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en China con la pol\u00edtica del hijo \u00fanico? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser dise\u00f1ada una pol\u00edtica migratoria efectiva que atraiga inmigrantes de diversas nacionalidades? \u00bfPodr\u00eda la inmigraci\u00f3n ser una soluci\u00f3n para el desaf\u00edo demogr\u00e1fico que enfrentamos? \u00bfLa inmigraci\u00f3n es un problema en s\u00ed misma? \u00bfCu\u00e1les han sido las experiencias de los pa\u00edses que experimentaron grandes oleadas de inmigraci\u00f3n en el siglo pasado? \u00bfEl desaf\u00edo radica en c\u00f3mo integrar a las personas que vienen de otras culturas en la sociedad local? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de integrar a aquellos que tienen valores diferentes? \u00bfEl empleo es la mejor forma de lograrlo? \u00bfSon efectivos los subsidios y las ayudas en este proceso?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"La Residencia de Ancianos\nLa Frontera","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WG38KzgCA0Y&ab_channel=EconomiayDesarrollo Efectos liberalizaci\u00f3n Nueva Zelanda","questions":"\u00bfC\u00f3mo afect\u00f3 a la econom\u00eda neozelandesa la ca\u00edda del precio de la lana en 1960? \u00bfQu\u00e9 acciones tom\u00f3 Robert Muldoon para contrarrestar el declive econ\u00f3mico? \u00bfFue efectivo el aumento del gasto p\u00fablico y la deuda del pa\u00eds? \u00bfCu\u00e1l fue la estrategia seguida despu\u00e9s de la crisis? \u00bfQui\u00e9n fue John Maynard Keynes y c\u00f3mo influyen sus ideas en las pol\u00edticas econ\u00f3micas de nuestros gobiernos? \u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 Nueva Zelanda recuperar su econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"Rogernomics\"? \u00bfQu\u00e9 medidas implement\u00f3 Roger Douglas? \u00bfC\u00f3mo se adapt\u00f3 Nueva Zelanda a la liberalizaci\u00f3n econ\u00f3mica? \u00bfVali\u00f3 la pena? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la tasa de desempleo desde los a\u00f1os 90? \u00bfUna baja tasa de desempleo permite a un pa\u00eds recibir m\u00e1s inmigrantes?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_residencia_de_ancianos_la_frontera"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5OTDYsoxSyM&ab_channel=OCEAN2012EU Acabemos con la sobrepesca","questions":"\u00bfCu\u00e1nto dependemos de la comida que sacamos de los oc\u00e9anos? \u00bfEs la principal fuente de sustento a nivel mundial? \u00bfQu\u00e9 factores contribuyen al regreso de los pescadores con redes vac\u00edas? \u00bfQu\u00e9 es la sobrepesca? \u00bfC\u00f3mo ha disminuido la poblaci\u00f3n de peces en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 son los buques de arrastre y su papel en esta situaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se desperdician grandes cantidades de pescado? \u00bfEs posible poner fin a la sobrepesca? \u00bfCu\u00e1ndo se volvi\u00f3 insostenible la actividad pesquera?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zqhiw3Vxjvw&ab_channel=joferogo Oc\u00e9anos y consumo de pescado - Celia Ojeda (Greenpeace)","questions":"\u00bfQu\u00e9 implica la sobrecapacidad de la flota pesquera? \u00bfQu\u00e9 es la pesca no selectiva y c\u00f3mo afecta al ecosistema marino? \u00bfC\u00f3mo hemos llegado a esta situaci\u00f3n actual? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la pesca con Dispositivos de Agregaci\u00f3n de Peces (FAD, por sus siglas en ingl\u00e9s)? \u00bfQu\u00e9 especies son capturadas con este m\u00e9todo? \u00bfCu\u00e1l es el impacto en los pescadores de \u00c1frica y las islas del Pac\u00edfico? \u00bfPor qu\u00e9 ha aumentado el tama\u00f1o de los barcos en los \u00faltimos a\u00f1os y c\u00f3mo afecta a los peque\u00f1os pesqueros? \u00bfQu\u00e9 se entiende por pesca sostenible y qu\u00e9 t\u00e9cnicas se utilizan? \u00bfC\u00f3mo son los pescadores que practican una pesca sostenible? \u00bfQu\u00e9 nivel de conciencia tienen sobre el problema y c\u00f3mo gestionan las poblaciones de peces? \u00bfPor qu\u00e9 se presta tan poca atenci\u00f3n a los pescadores artesanales? \u00bfPor qu\u00e9 se otorgan m\u00e1s cuotas pesqueras a los pesqueros industriales? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del mayor poder pol\u00edtico de los grandes pesqueros? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un modelo de pesca 100% sostenible?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=exXxCKn5fe8&ab_channel=Comunicaci%C3%B3nColumbares REGRESO AL FUTURO. Documental completo (Espa\u00f1ol)","questions":"\u00bfC\u00f3mo es la profesi\u00f3n del pescador en la actualidad? \u00bfCu\u00e1l era su situaci\u00f3n en el pasado? \u00bfQu\u00e9 tipo de embarcaciones se utilizaban para la pesca? \u00bfQu\u00e9 especies se capturaban anteriormente y c\u00f3mo han evolucionado las t\u00e9cnicas de pesca? \u00bfA qu\u00e9 profundidad se sol\u00eda pescar? \u00bfSon efectivas las prohibiciones y restricciones impuestas? \u00bfPor qu\u00e9 se legisla sin la participaci\u00f3n de los peque\u00f1os pescadores, a pesar de ser ellos los m\u00e1s interesados en la sostenibilidad de su oficio? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se proh\u00edbe la pesca de determinadas especies? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda gestionar este recurso de manera adecuada? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan colaborar la administraci\u00f3n, los pescadores y los cient\u00edficos? \u00bfSer\u00eda posible restaurar el ecosistema marino mediante el intercambio de informaci\u00f3n entre cient\u00edficos y pescadores?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EC0UcK43Ymo&ab_channel=GreenpeaceEspa%C3%B1a Pesca artesanal green peace","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una reserva marina pesquera? \u00bfPuede ser creada voluntariamente por las cofrad\u00edas o debe ser impuesta por la administraci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de las reservas marinas para la sostenibilidad de la pesca? \u00bfC\u00f3mo se puede gestionar para que la pesca artesanal siga existiendo dentro de las reservas? \u00bfEs necesario que la pesca industrial desaparezca por completo?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zfRJTGiORB0&ab_channel=FRANCE24Espa%C3%B1ol La pesca industrial internacional ecosistemas marinos","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de abordar un problema global tan complejo como la sobreexplotaci\u00f3n de los recursos marinos? \u00bfEs posible eliminar por completo una industria tan grande como la pesca insostenible? \u00bfQu\u00e9 pr\u00e1cticas contribuyen al saqueo de los oc\u00e9anos en todo el mundo? \u00bfCu\u00e1ntos millones de pescadores se ven afectados por esta situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1amos como consumidores en la conservaci\u00f3n de los recursos marinos? \u00bfCu\u00e1l es la responsabilidad de los estados en la gesti\u00f3n de este recurso finito a nivel mundial? \u00bfEst\u00e1n siendo efectivos los esfuerzos estatales para abordar el problema? \u00bfCu\u00e1l es el papel de los estados como soluci\u00f3n al problema de la sobreexplotaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 resulta tan dif\u00edcil gestionar recursos comunes finitos?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CxC161GvMPc&ab_channel=TED-Ed What is the tragedy of the commons\u00a0? \u2013 Nicholas Amendolare","questions":"\u00bfC\u00f3mo evitar la sobreexplotaci\u00f3n de los recursos marinos? \u00bfCu\u00e1l es la responsabilidad de los gobiernos y los organismos internacionales en la gesti\u00f3n de los recursos comunes? \u00bfQu\u00e9 medidas se pueden implementar a nivel global para preservar los ecosistemas acu\u00e1ticos? \u00bfC\u00f3mo promover la pesca sostenible y responsable a nivel mundial? \u00bfQu\u00e9 papel juega la educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n de los consumidores en la protecci\u00f3n de los recursos marinos? \u00bfQu\u00e9 estrategias pueden adoptar los pa\u00edses para evitar la destrucci\u00f3n de los ecosistemas acu\u00e1ticos? \u00bfQu\u00e9 acciones se est\u00e1n tomando actualmente para abordar el problema de la sobreexplotaci\u00f3n de los recursos marinos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QTQPy9tC5WE&ab_channel=VanyaBisht 2. Elinor Ostrom\u2019s Design Principles Explained: Bottom-Up Strategies for Environmental Governance","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 la gesti\u00f3n de recursos comunes es tan desafiante? \u00bfQui\u00e9n fue Elinor Ostrom y qu\u00e9 aprendimos de sus estudios etnogr\u00e1ficos? \u00bfCu\u00e1ndo se considera sostenible un sistema de gobierno de recursos compartidos? \u00bfCu\u00e1les son los principios clave de los sistemas exitosos a lo largo de los siglos? \u00bfC\u00f3mo abordamos a aquellos que no cumplen con las reglas establecidas? \u00bfCu\u00e1l es la forma de resolver conflictos entre usuarios de recursos? \u00bfCu\u00e1les son las normas generalmente seguidas en estos casos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ByXM47Ri1Kc&ab_channel=StockholmResilienceCentreTV Sustainable development and the tragedy of commons - Elinor Ostrom","questions":"\u00bfC\u00f3mo refut\u00f3 Elinor Ostrom la teor\u00eda de la tragedia de los comunes? \u00bfEs la preservaci\u00f3n de los ecosistemas un problema crucial a gran escala? \u00bfC\u00f3mo se puede lograr la extracci\u00f3n sostenible de recursos comunes? \u00bfExisten opciones m\u00e1s all\u00e1 de la privatizaci\u00f3n o estatalizaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se gestionaron de forma sostenible las praderas Alpinas durante siglos? \u00bfExisten ejemplos hist\u00f3ricos de gesti\u00f3n sostenible de recursos comunes sin recurrir a la privatizaci\u00f3n o estatalizaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son los principios de los sistemas que han funcionado durante siglos? \u00bfQu\u00e9 es la diversidad institucional y c\u00f3mo puede ayudar a resolver estos problemas? \u00bfSe necesita un sistema simple, o un sistema complejo para abordar el problema de la pesca global? \u00bfQui\u00e9n tiene un mayor conocimiento del problema a resolver? \u00bfLos pescadores o el estado?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ENG","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rmSEmA7CAAg&ab_channel=Revoluci%C3%B3nPermanente Insumisi\u00f3n: 20 a\u00f1os desobedeciendo (Documental 2011)","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el antimilitarismo? \u00bfCu\u00e1l fue el origen de la desobediencia civil al ej\u00e9rcito y qu\u00e9 impacto ha tenido? \u00bfQu\u00e9 se entiende por objeci\u00f3n de conciencia y por qu\u00e9 se cre\u00f3 el Movimiento de Objeci\u00f3n de Conciencia (MOC)? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la desobediencia civil no violenta? \u00bfQu\u00e9 acciones se llevaron a cabo para lograr la abolici\u00f3n del servicio militar obligatorio? \u00bfCu\u00e1ntas personas fueron encarceladas durante este movimiento? \u00bfCu\u00e1l es el camino hacia la paz? \u00bfC\u00f3mo se puede construir un mundo libre de guerras? \u00bfEs realista intentar abolir el ej\u00e9rcito de un pa\u00eds o es una utop\u00eda? \u00bfCu\u00e1les son los problemas asociados con la industria mundial de guerra y por qu\u00e9 algunas empresas occidentales financian conflictos en todo el mundo? \u00bfEs contradictorio que la misma industria que defiende a un pa\u00eds tambi\u00e9n suministre armas que perpet\u00faan horrores en otros lugares? \u00bfLa soluci\u00f3n a este problema implica eliminar por completo los ej\u00e9rcitos nacionales?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rmNix6IdR28&ab_channel=MIGALA Guerra 10.000 a\u00f1os MIGALA","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la declaraci\u00f3n de Sevilla sobre la violencia? \u00bfC\u00f3mo cambia la violencia entre tribus de primates seg\u00fan la abundancia de recursos en la que viven? \u00bfCu\u00e1ndo comenzaron los seres humanos a pelearse entre ellos? \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido en los \u00faltimos 5.000 a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con la aparici\u00f3n de la agricultura? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 cuando empezamos a estar atados a la tierra? \u00bfEl origen de las guerras est\u00e1 en las manadas? \u00bfQu\u00e9 es una especie patrilocal? \u00bfEs la guerra un asunto exclusivo de los hombres? \u00bfEs un problema de recursos? \u00bfPor qu\u00e9 colaps\u00f3 el imperio romano? \u00bfDebemos demonizar a las sociedades que cometieron atrocidades? \u00bfPodr\u00eda cualquier naci\u00f3n cometerlas? \u00bfC\u00f3mo var\u00eda la forma de afrontar una guerra seg\u00fan el modelo pol\u00edtico que mantiene al gobernante en el poder? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en la guerra de los seis d\u00edas? \u00bfPor qu\u00e9 Israel sali\u00f3 victorioso? \u00bfSe puede atribuir la causa \u00fanicamente al sistema pol\u00edtico de Israel?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3SH8Hs3g388&ab_channel=VisualPolitik Ejercito Israel Visualpolitik","questions":"\u00bfQu\u00e9 hace a un ej\u00e9rcito efectivo? \u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 Israel la victoria en la guerra de los seis d\u00edas? \u00bfEs suficiente la tecnolog\u00eda para explicar el \u00e9xito militar? \u00bfQu\u00e9 es la flexibilidad en la cadena de mando? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a una doctrina flexible? \u00bfC\u00f3mo influye la sociedad israel\u00ed en el \u00e9xito en el campo de batalla? \u00bfEs la sociedad israel\u00ed una de las menos jer\u00e1rquicas del mundo? \u00bfC\u00f3mo se establecen las relaciones de poder en Israel? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que los mejores lideren el ej\u00e9rcito? \u00bfC\u00f3mo afecta a un ej\u00e9rcito cuando otros factores influyen en la selecci\u00f3n de los altos mandos? \u00bfC\u00f3mo impacta en la moral de combate y cohesi\u00f3n del ej\u00e9rcito? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el desarrollo de empresas tecnol\u00f3gicas y una industria propia en el \u00e1mbito militar?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qp58c7r6EBg&ab_channel=BarrioCanino Entrevista al Teniente Luis Gonzalo Segura \u2013 \u201cUn Paso al Frente\u201d","questions":"\u00bfC\u00f3mo abordamos las relaciones de poder en nuestro pa\u00eds? \u00bfC\u00f3mo manejamos las discusiones y la cr\u00edtica hacia los superiores? \u00bfEs f\u00e1cil cuestionar a un superior y proponer mejoras sin que se perciba como un insulto? \u00bfBajo qu\u00e9 sistema se forma el ej\u00e9rcito espa\u00f1ol? \u00bfEs meritocr\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 implica la justicia militar y sigue vigente en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 se entiende por c\u00fapula militar? \u00bfSe gestionan de manera eficiente los recursos destinados al ej\u00e9rcito? \u00bfExiste un exceso de mandos? \u00bfPara qui\u00e9nes est\u00e1 dise\u00f1ado el sistema de ascenso a los altos mandos? \u00bfQu\u00e9 impacto tiene esto en la moral de un ej\u00e9rcito? \u00bfContamos con un sistema econ\u00f3mico que fomente el surgimiento de nuevas empresas tecnol\u00f3gicas? Si Espa\u00f1a se involucrara en un conflicto, \u00bfnuestra situaci\u00f3n actual ser\u00eda favorable? \u00bfPodr\u00edamos mejorar la eficacia reevaluando el sistema militar? \u00bfSe podr\u00edan ahorrar recursos?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NbuUW9i-mHs&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell Is War Over? - A paradox explained","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la violencia a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 tendencia estamos siguiendo? \u00bfC\u00f3mo han disminuido las guerras entre pa\u00edses? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del cambio de guerras entre naciones a guerras civiles? \u00bfSe han aceptado completamente las fronteras entre pa\u00edses? \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el surgimiento de guerras civiles y el fin de la Guerra Fr\u00eda? \u00bfC\u00f3mo suelen terminar las guerras civiles en la actualidad? \u00bfHay una mayor proporci\u00f3n de guerras civiles que se resuelven mediante acuerdos? \u00bfEs menos probable que una democracia entre en un conflicto armado? \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPor qu\u00e9 la guerra ya no es efectiva para obtener recursos econ\u00f3micos? \u00bfExiste una tendencia hacia el fin de las guerras? \u00bfSer\u00eda prudente sacar esta conclusi\u00f3n demasiado pronto y desmilitarizar nuestro pa\u00eds?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.rtve.es\/play\/videos\/para-todos-la-2\/ptl2-debate-guerra\/905271\/","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la guerra? \u00bfLa hemos considerado inevitable? \u00bfEs el fracaso de la convivencia y la tolerancia? \u00bfEs el fracaso de las palabras? \u00bfEn qu\u00e9 casos podr\u00eda ser justificable? \u00bfExiste el derecho a la autodefensa contra un enemigo exterior? \u00bfQu\u00e9 principios de propaganda utilizan los gobiernos involucrados en un conflicto b\u00e9lico? \u00bfQu\u00e9 discursos y palabras crean el ambiente propicio para la guerra? \u00bfCu\u00e1les son las leyes de la guerra? \u00bfA veces, ser neutral en un conflicto implica colaborar con los verdaderos causantes? \u00bfTodas las guerras son injustas o hay casos en los que pueden tener una justificaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el pacifismo beligerante? \u00bfQui\u00e9nes son las v\u00edctimas de las guerras en la actualidad? \u00bfHa aumentado el porcentaje de muertes de civiles en los conflictos? \u00bfEs necesario tomar partido por las v\u00edctimas? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1n las guerras cuando los Estados dependan menos del petr\u00f3leo? \u00bfDesaparecer\u00e1n las guerras o simplemente cambiar\u00e1n los recursos por los que se lucha?","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jd9RmvcYuNQ&ab_channel=VisualPolitik \u00bfNecesita Europa tener su propio Ej\u00e9rcito? - VisualPolitik","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 el gasto militar es tan impopular en Europa? \u00bfContribuye esto a mejorar los ej\u00e9rcitos? \u00bfLos ej\u00e9rcitos europeos enfrentan problemas operativos comunes? \u00bfTenemos capacidad de despliegue efectiva? \u00bfPor qu\u00e9 se invierte tanto presupuesto en defensa y se obtienen resultados limitados? \u00bfAumentar el presupuesto militar mejorar\u00eda la situaci\u00f3n? \u00bfResultar\u00eda en ej\u00e9rcitos m\u00e1s grandes, pero con deficiencias similares? \u00bfCu\u00e1l es lo m\u00e1s importante para ser efectivos en los conflictos actuales? \u00bfEs necesario invertir en grandes cantidades de maquinaria militar? \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda sido m\u00e1s \u00fatil en los conflictos recientes? \u00bfNecesitamos gastar m\u00e1s o gastar de manera m\u00e1s eficiente? \u00bfDeber\u00eda crearse un ej\u00e9rcito europeo? \u00bfPodr\u00eda significar un menor gasto para un ej\u00e9rcito moderno? \u00bfQu\u00e9 desaf\u00edos y preguntas plantea su creaci\u00f3n? \u00bfEn qu\u00e9 idioma se comunicar\u00edan los soldados de diferentes pa\u00edses? \u00bfExiste una identidad europea compartida? \u00bfDeber\u00eda crearse un ministerio de defensa conjunto para Europa?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gUTkUsOLTIc&ab_channel=LDcultura El espectro del fanatismo recorre Europa","questions":"\u00bfQu\u00e9 desaf\u00edos enfrentamos en Europa en la actualidad? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en mayo de 1968 y qu\u00e9 impacto sociol\u00f3gico y pol\u00edtico dej\u00f3? \u00bfC\u00f3mo se canaliz\u00f3 el descontento popular en la d\u00e9cada de 1970? \u00bfQu\u00e9 filosof\u00edas surgieron o se vincularon a esos acontecimientos? \u00bfQu\u00e9 interpretaci\u00f3n se est\u00e1 haciendo de estos fil\u00f3sofos en la actualidad? \u00bfC\u00f3mo evolucionaron los pensamientos de Derrida y Foucault? \u00bfEstamos presenciando un resurgimiento de los populismos y fundamentalismos? \u00bfCu\u00e1les son los desaf\u00edos que enfrentamos como europeos? \u00bfQu\u00e9 significaba el multiculturalismo? \u00bfEs el reconocimiento de la pluralidad? \u00bfPor qu\u00e9 no ha llevado al cosmopolitismo? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando el multiculturalismo se convierte en una norma? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando la tolerancia se convierte en una imposici\u00f3n? \u00bf\u00daltimamente parece que la gente necesita protecci\u00f3n? \u00bfSe est\u00e1 creando un sujeto ideol\u00f3gico vulnerable? \u00bfPor qu\u00e9 se establecen restricciones sobre lo que se puede decir o pensar? \u00bfEn Occidente, nos estamos culpando excesivamente? \u00bfPor qu\u00e9 ha surgido este sentimiento de culpa? \u00bfAyuda valorar nuestra cultura y tradiciones? \u00bfEs posible llevar a cabo una pol\u00edtica ilustrada? \u00bfEs necesario reivindicar una identidad cultural europea? \u00bfHacia d\u00f3nde nos dirigimos? \u00bfEst\u00e1n colapsando las partitocracias europeas? \u00bfEl resultado ser\u00e1 el autoritarismo o nos dirigiremos hacia alguna otra forma de democracia?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=r2pAVnpGJF8&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo \u00bfEst\u00e1 la guerra en Ucrania fomentando la creaci\u00f3n de un Estado europeo? \u2013 Juan Ramon Rallo","questions":"\u00bfC\u00f3mo surgieron los primeros estados? \u00bfLa guerra dio origen al estado y el estado impuls\u00f3 la guerra? \u00bfHubieran surgido los estados sin la guerra? \u00bfTendr\u00eda sentido un estado europeo? \u00bfEuropa est\u00e1 suficientemente unida culturalmente para que un estado com\u00fan tenga sentido? \u00bfLos estados naci\u00f3n estaban culturalmente unidos cuando surgieron? \u00bfExist\u00eda una identidad nacional previa a la formaci\u00f3n de los estados? \u00bfPor qu\u00e9 los ciudadanos europeos podr\u00edan desear organizarse en un estado com\u00fan? \u00bfQu\u00e9 cambios se han producido con la guerra de Ucrania? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda intentar construir una identidad europea en caso necesario? \u00bfLos estados m\u00e1s grandes tienden a tener guerras m\u00e1s grandes?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Zt7CfsNh3EQ&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Anxo Bastos \u2013 Pol\u00edtica exterior liberal","questions":"\u00bfEl estado tiene una existencia real? \u00bfQu\u00e9 son las relaciones internacionales? \u00bfC\u00f3mo se visualiza la existencia del estado? \u00bfPor qu\u00e9 se considera al estado como una entidad personal? \u00bfLos estados se relacionan entre s\u00ed de manera an\u00e1rquica? \u00bfEl poder del estado ha sido hist\u00f3ricamente menor que en la actualidad? \u00bfDeber\u00eda permitirse la secesi\u00f3n? \u00bfEs beneficioso para un estado expandirse? \u00bfEs beneficioso tener un imperio? \u00bfSer parte de un pa\u00eds fuerte beneficia al ciudadano com\u00fan? \u00bfQu\u00e9 les sucedi\u00f3 a los imperios espa\u00f1ol e ingl\u00e9s cuando perdieron sus colonias? \u00bfUn estado grande fomenta la expansi\u00f3n monetaria? \u00bfLa guerra es el motor del estado? \u00bfPor qu\u00e9 Rothbard se opon\u00eda a cualquier guerra exterior de Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 es el aislacionismo? \u00bfTienen las democracias occidentales derecho a involucrarse en guerras ajenas? \u00bfQu\u00e9 problemas de c\u00e1lculo existen en la pol\u00edtica exterior? \u00bfQu\u00e9 efectos puede tener intervenir en una guerra exterior? \u00bfUn estado tiene control sobre lo que ocurre en una guerra ajena en la que interviene? \u00bfCu\u00e1l es la pol\u00edtica exterior de pa\u00edses como M\u00e9xico o Suiza? \u00bfPor qu\u00e9 no interesan las guerras entre pa\u00edses con interdependencia comercial? \u00bfEl comercio genera paz en el mundo? \u00bfSon los acuerdos comerciales mundiales beneficiosos? \u00bfEst\u00e1n dise\u00f1ados a favor de las grandes multinacionales?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0bf3CwYCxXw&ab_channel=CrashCourse Separation of Powers and Checks and Balances Crashcourse","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona la democracia representativa en Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 es la separaci\u00f3n de poderes y cu\u00e1l es la funci\u00f3n de cada poder? \u00bfCu\u00e1l es el papel del poder legislativo? \u00bfY del ejecutivo? \u00bfCu\u00e1les son los poderes del presidente? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n desempe\u00f1a el poder judicial? \u00bfC\u00f3mo se relacionan entre s\u00ed ejecutivo y legislativo? \u00bfC\u00f3mo se controlan y equilibran mutuamente? \u00bfC\u00f3mo idearon el sistema los congresistas estadounidenses? \u00bfQu\u00e9 importancia tuvo para ellos la separaci\u00f3n entre el legislativo y el ejecutivo? \u00bfC\u00f3mo ejercen los poderes legislativo y judicial el control sobre las acciones del presidente? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si no se pudiera controlar las acciones del ejecutivo? \u00bfY qu\u00e9 ocurrir\u00eda si el gobernante tuviera capacidad legislativa sin control durante su mandato? \u00bfQu\u00e9 impedir\u00eda que se le quitaran gradualmente las libertades a los ciudadanos? \u00bfAceptar\u00eda la poblaci\u00f3n estadounidense una situaci\u00f3n as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 sistema existe en Espa\u00f1a? \u00bfEs similar al de Estados Unidos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=W1f5y3OR6NE&ab_channel=%C3%81lvaroBernad el poder absoluto del partido que gobierna","questions":"\u00bfQu\u00e9 poder tiene el partido que gobierna en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 es la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 poder deber\u00eda tener exclusivamente el partido que gobierna? \u00bfPor qu\u00e9 controla tambi\u00e9n el poder legislativo? \u00bfEs aceptable en una democracia representativa la falta de separaci\u00f3n de poderes? \u00bfC\u00f3mo es posible que el partido en el gobierno pueda crear leyes a su antojo? \u00bfDeber\u00edan controlarse mutuamente el poder ejecutivo y legislativo en una democracia? \u00bfQu\u00e9 es el Tribunal Constitucional? \u00bfPuede ser controlado por el partido en el gobierno? \u00bfQui\u00e9n selecciona a sus miembros? \u00bfExiste presi\u00f3n sobre el Tribunal Constitucional por parte del partido en el gobierno? Si este \u00f3rgano est\u00e1 influenciado por el gobernante, \u00bfqui\u00e9n garantiza que el partido pol\u00edtico, que tambi\u00e9n puede legislar, respete la Constituci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n puede invalidar las leyes si son inconstitucionales? \u00bfExiste separaci\u00f3n de poderes en Espa\u00f1a?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2qqbotunBJM&ab_channel=InstitutoJuandeMariana La democracia formal y el pensamiento de D. Antonio Garc\u00eda Trevijano \u2013 Pedro M. Gonz\u00e1lez","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la esencia del pensamiento republicano? \u00bfCu\u00e1les eran las ideas de D. Antonio Garc\u00eda Trevijano? \u00bfC\u00f3mo se concibe la democracia? \u00bfSeg\u00fan \u00e9l, qu\u00e9 significa la democracia formal? \u00bfC\u00f3mo difiere de la democracia material? \u00bfEn qu\u00e9 consiste una rep\u00fablica constitucional? \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n de libertad pol\u00edtica? \u00bfImplica el control del poder pol\u00edtico? \u00bfEs una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica? \u00bfExiste democracia en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se establecen unas reglas de juego justas? \u00bfC\u00f3mo se garantiza la representaci\u00f3n pol\u00edtica y la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la democracia representativa? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre divisi\u00f3n de funciones y separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 cualidades debe tener el legislador y el ejecutivo? \u00bfC\u00f3mo se equilibran los poderes? \u00bfQu\u00e9 implica el principio representativo? \u00bfQu\u00e9 se entiende por monarqu\u00eda de partidos? \u00bfQu\u00e9 es una oligocracia o partitocracia? \u00bfEs suficiente con votar en elecciones para considerar una sociedad democr\u00e1tica?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sj37M9HnV7Y&t=96s&ab_channel=LibertadConstituyenteTV La corrupci\u00f3n pol\u00edtica IV: Separaci\u00f3n de poderes (L\u00e1grimas en la Lluvia, 20-01-13)","questions":"\u00bfEs efectivo el sistema actual? \u00bfLa corrupci\u00f3n es una consecuencia de un sistema pol\u00edtico deficiente? \u00bfCu\u00e1les eran las consecuencias que Montesquieu mencionaba ante la falta de separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 tipo de sistema propone Montesquieu? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la separaci\u00f3n entre el poder ejecutivo y el legislativo? \u00bfCu\u00e1les son los problemas asociados a la existencia de un tribunal constitucional? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre el poder constituyente y el poder constituido? \u00bfExiste democracia en Espa\u00f1a? \u00bfEn qu\u00e9 se diferencian las libertades individuales de la libertad pol\u00edtica colectiva? \u00bfCu\u00e1l es el costo de la corrupci\u00f3n? \u00bfSe limita solo a aspectos econ\u00f3micos? \u00bfC\u00f3mo afecta al prestigio de un pa\u00eds en su conjunto? \u00bfQui\u00e9n estar\u00eda dispuesto a invertir en un pa\u00eds con altos niveles de corrupci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la corrupci\u00f3n institucional? \u00bfC\u00f3mo se explica la proliferaci\u00f3n de instituciones innecesarias? \u00bfEl gasto alimenta el poder pol\u00edtico en el sistema actual? ","video_type":"debate","language":"ESP","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9ztcj5D2pAo&ab_channel=%C3%81lvaroBernad Todo lo que necesitas saber sobre el Consejo General del Poder Judicial","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el rol del Consejo General del Poder Judicial? \u00bfEst\u00e1 siendo amenazada la independencia del poder judicial? \u00bfCu\u00e1les son las funciones de este \u00f3rgano? \u00bfSer\u00eda apropiado llamarlo \"\u00d3rgano Pol\u00edtico para Controlar a los Jueces\" (OPCJ)? \u00bfQu\u00e9 responsabilidades se le atribuir\u00edan al CGPJ? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda influir en las decisiones de los jueces? \u00bfTendr\u00eda autoridad sobre los ascensos judiciales? \u00bfC\u00f3mo se determinar\u00eda la selecci\u00f3n de jueces para el Tribunal Supremo? \u00bfEs el Tribunal Supremo el encargado de juzgar casos de corrupci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo afectar\u00eda a las decisiones de los jueces el saber que podr\u00edan ser sancionados por el CGPJ? \u00bfQu\u00e9 cambios legales se est\u00e1n realizando para influir en la composici\u00f3n de este \u00f3rgano? \u00bfEs esto aceptable? \u00bfEs la separaci\u00f3n de poderes un elemento crucial para la existencia de la democracia en un pa\u00eds? \u00bfSer\u00eda posible atentar contra la independencia del poder judicial en una democracia representativa genuina?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QVwnrz3iDhk&ab_channel=LibertadConstituyenteTV ","questions":"\u00bfEs Espa\u00f1a un estado federal? \u00bfQu\u00e9 implic\u00f3 el concepto de \"caf\u00e9 para todos\"? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre descentralizaci\u00f3n y desconcentraci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser nuestra actitud hacia el pasado? \u00bfPor qu\u00e9 Antonio Garc\u00eda-Trevijano, a pesar de ser republicano, apoyaba a Juan de Borb\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 define a una rep\u00fablica presidencialista? \u00bfQu\u00e9 se entiende por \"rep\u00fablico\"? \u00bfHa condicionado Franco la vida de los espa\u00f1oles durante cien a\u00f1os? \u00bfExisten pueblos que no est\u00e9n preparados para la verdad? \u00bfPor qu\u00e9 la rep\u00fablica no es una condici\u00f3n suficiente? \u00bfQu\u00e9 significan la representaci\u00f3n pol\u00edtica y la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfEs la separaci\u00f3n de poderes imprescindible para tener una constituci\u00f3n? \u00bfSe sienten representados los j\u00f3venes en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l es la teor\u00eda de la rep\u00fablica constitucional de Trevijano? \u00bfPor qu\u00e9 no se logr\u00f3 una transici\u00f3n justa?","video_type":"entrevista","language":"ESP","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Uh89bGjVBJc&ab_channel=Rub%C3%A9nGisbert","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de no votar en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre el deber c\u00edvico y el derecho? \u00bfC\u00f3mo se origin\u00f3 el sistema pol\u00edtico espa\u00f1ol? \u00bfCu\u00e1l es la distinci\u00f3n entre la abstenci\u00f3n y el voto en blanco? \u00bfQu\u00e9 se logra al no participar en una elecci\u00f3n? \u00bfExisten partidos de derecha e izquierda en Espa\u00f1a? \u00bfLa falta de voto no deslegitima un sistema electoral? \u00bfPor qu\u00e9 el voto en blanco beneficia a los partidos principales? \u00bfPor qu\u00e9 aquellos que se abstienen lo hacen por motivos \u00e9ticos o morales en lugar de ideol\u00f3gicos? \u00bfComo puede hacer una poblaci\u00f3n para impulsar un cambio en su sistema electoral sin participar en \u00e9l? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda suceder si una gran parte de la sociedad decide no votar por convicci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la abstenci\u00f3n activa? \u00bfQu\u00e9 es la desobediencia civil?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hxx-0R0zZwc&t=400s&ab_channel=BrainMatters Documental Brain Matters en Espa\u00f1ol","questions":"\u00bfC\u00f3mo influye lo que ocurre en los primeros a\u00f1os de vida en la formaci\u00f3n del cerebro adulto? \u00bfDe qu\u00e9 manera afecta el curso de la vida lo que se experimenta en la primera infancia? \u00bfQu\u00e9 fue el proyecto Abecedario y qu\u00e9 conclusiones se obtuvieron? \u00bfHasta qu\u00e9 punto influyen los genes, la inteligencia y el estatus social en el desarrollo de los ni\u00f1os y ni\u00f1as? \u00bfTodos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, independientemente de su lugar de nacimiento, tienen una predisposici\u00f3n para el aprendizaje? \u00bfPor qu\u00e9 existe el mito de que los ni\u00f1os y ni\u00f1as no comienzan a aprender hasta los 5 a\u00f1os? \u00bfSe empieza a aprender desde la cuna? \u00bfQu\u00e9 es el movimiento ECD (Educaci\u00f3n y Cuidado de la Primera Infancia)? \u00bfC\u00f3mo procesan las emociones los beb\u00e9s y c\u00f3mo interpretan las caras y expresiones faciales? \u00bfQu\u00e9 tan perjudicial puede ser la televisi\u00f3n como \"ni\u00f1era\"? \u00bfQu\u00e9 importancia tienen el lenguaje y el juego en el aprendizaje? \u00bfQu\u00e9 significa que los ni\u00f1os sean autodirigidos y c\u00f3mo fomenta su imaginaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo contribuye la m\u00fasica al desarrollo de las capacidades cognitivas? \u00bfQu\u00e9 habilidades deben adquirir los ni\u00f1os para desenvolverse exitosamente en la escuela? \u00bfQu\u00e9 implica la autoregulaci\u00f3n y c\u00f3mo promueve la capacidad de retener informaci\u00f3n relevante y responder adecuadamente a est\u00edmulos previos? \u00bfQu\u00e9 ocurre en el cerebro bajo estr\u00e9s severo?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=olnzuMtZdA8&ab_channel=SproutsEscuelas La Teor\u00eda del Apego: C\u00f3mo la Infancia Afecta la Vida","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del apego y c\u00f3mo impacta en el desarrollo de la personalidad el v\u00ednculo en los primeros a\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de apego? \u00bfDe qu\u00e9 manera el estr\u00e9s cr\u00f3nico perjudica el desarrollo infantil? \u00bfCu\u00e1l es la forma adecuada de promover un apego seguro en los ni\u00f1os? \u00bfSe le otorga suficiente importancia a los primeros a\u00f1os de vida de un ni\u00f1o? \u00bfPuede la interacci\u00f3n emocional con seres cercanos influir en gran medida en el car\u00e1cter de un adulto? \u00bfQui\u00e9n fue John Bowlby y qu\u00e9 evidencia respalda su teor\u00eda? \u00bfC\u00f3mo puede esta teor\u00eda ayudar a comprender nuestro comportamiento y a intentar moldearlo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NuDjscvqE08&ab_channel=VicentePanuccio PIAGET explica a PIAGET (1 de 3) SUBTITULOS EN ESPA\u00d1OL","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Jean Piaget y cu\u00e1l fue su contribuci\u00f3n en el campo de la psicolog\u00eda del desarrollo? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre el enfoque empirista y el innatista en relaci\u00f3n al aprendizaje? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el constructivismo? \u00bfC\u00f3mo se define el conocimiento en este contexto? \u00bfCu\u00e1l es el proceso de aprendizaje en las ni\u00f1as y ni\u00f1os seg\u00fan Piaget? \u00bfC\u00f3mo piensa una ni\u00f1a de 3 a\u00f1os y medio y c\u00f3mo interpreta las formas? \u00bfQu\u00e9 conceptos le resultan m\u00e1s dif\u00edciles de comprender? \u00bfCu\u00e1les son las capacidades cognitivas de un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os y medio y c\u00f3mo logran realizar tareas que antes no pod\u00edan a los 3 a\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les son las etapas del desarrollo cognitivo propuestas por Piaget? \u00bfLos ni\u00f1os de 3 a\u00f1os tienen la noci\u00f3n abstracta de volumen? \u00bfY a los 5, 6 o 12 a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 es importante tener claridad sobre los conceptos que un ni\u00f1o o ni\u00f1a puede comprender seg\u00fan su edad? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda reflejarse esto en el dise\u00f1o de un m\u00e9todo educativo? \u00bfDe qu\u00e9 manera el conocimiento de Piaget ayuda a los educadores a evitar presionar a los ni\u00f1os para que aprendan lo que a\u00fan no pueden entender? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todos educativos toman en cuenta las etapas cognitivas de Piaget en el proceso de aprendizaje de los ni\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les logran mantener el inter\u00e9s innato por aprender que todos los ni\u00f1os poseen? \u00bfEl m\u00e9todo educativo tradicional est\u00e1 logrando este objetivo?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"FR","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SPqjjTsvpok&ab_channel=ElM%C3%A9todoMontessori Diferencias entre el M\u00e9todo Montessori y la educaci\u00f3n tradicional","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen hist\u00f3rico del sistema educativo tradicional y qu\u00e9 papel desempe\u00f1\u00f3 el sistema prusiano en su desarrollo? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el m\u00e9todo Montessori y cu\u00e1l fue el objetivo principal de su creaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las principales diferencias entre el sistema educativo tradicional y el m\u00e9todo Montessori? \u00bfPor qu\u00e9 era importante para Maria Montessori que los ni\u00f1os aprendieran de manera voluntaria? \u00bfC\u00f3mo se organizan los ni\u00f1os por edades en el m\u00e9todo Montessori y cu\u00e1les son los beneficios de que los mayores ayuden a los m\u00e1s peque\u00f1os? \u00bfCu\u00e1l es el papel del gu\u00eda o profesor en este enfoque educativo y c\u00f3mo se preparan las clases? \u00bfEs necesario incentivar a los ni\u00f1os para que aprendan o ya tienen un inter\u00e9s intr\u00ednseco por el aprendizaje? \u00bfC\u00f3mo se logra mantener ese inter\u00e9s a lo largo del tiempo? \u00bfEs necesario asignar deberes o realizar ex\u00e1menes en la educaci\u00f3n primaria seg\u00fan el M\u00e9todo Montessori? \u00bfC\u00f3mo logra este m\u00e9todo ense\u00f1ar el mismo contenido en menos tiempo? \u00bfCu\u00e1l es la causa del alto \u00edndice de fracaso escolar en el sistema educativo tradicional? \u00bfC\u00f3mo se desarrolla el aprendizaje de una ni\u00f1a o ni\u00f1o en el M\u00e9todo Montessori respetando su ritmo individual de aprendizaje?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=X5LIWAJJNcY&ab_channel=TEDxTalks C\u00f3mo educar sin premios ni castigos","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre educar y adiestrar? \u00bfEs el castigo una estrategia efectiva para el aprendizaje? \u00bfQu\u00e9 distingue el acto de aprender del acto de obedecer? \u00bfEs posible educar desde una posici\u00f3n autoritaria? \u00bfSiempre saben los padres m\u00e1s que sus hijos? \u00bfCu\u00e1l debe ser la actitud fundamental al educar y cu\u00e1l es la m\u00e1s efectiva? \u00bfQu\u00e9 enfoque educativo fomenta una mejor receptividad y aprendizaje por parte del ni\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo puede generar resentimiento la estrategia de premios y castigos en la educaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el papel que debe desempe\u00f1ar un padre? \u00bfEs m\u00e1s adecuado imponer, ordenar y amenazar, o guiar, ense\u00f1ar y motivar? \u00bfC\u00f3mo se educa fomentando la motivaci\u00f3n intr\u00ednseca? \u00bfC\u00f3mo se explican las cosas de manera comprensible para los ni\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo se logra convencer a un ni\u00f1o para que realice acciones por voluntad propia? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene permitir que los ni\u00f1os cometan errores en su proceso de aprendizaje?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bYZJD-aUN0A&ab_channel=Ens%C3%A9%C3%B1ameperobonitoDocu Ense\u00f1ame pero Bonito Documental","questions":"\u00bfQu\u00e9 significa aprender en libertad y c\u00f3mo se fomenta? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a los ni\u00f1os a buscar y seleccionar informaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son los resultados observados en diferentes corrientes de educaci\u00f3n alternativa? \u00bfLos ni\u00f1os adquieren la creatividad y el entusiasmo por aprender que el mundo exterior demanda? \u00bfEs l\u00f3gico mantener el statu quo cuando existen diversas metodolog\u00edas educativas? \u00bfHay menos conflictos en comparaci\u00f3n con el sistema tradicional en los modelos alternativos de educaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se resuelven los conflictos en estas escuelas? \u00bfCu\u00e1l es el rol del profesor en este enfoque? \u00bfC\u00f3mo percibe la sociedad la educaci\u00f3n libre? \u00bfPor qu\u00e9 tenemos la convicci\u00f3n de que el sistema tradicional internaliza el conocimiento en los ni\u00f1os? \u00bfExiste temor a la libertad en la educaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las caracter\u00edsticas de los ni\u00f1os que han pasado por escuelas libres? \u00bfC\u00f3mo se relacionan con adultos y ni\u00f1os mayores? \u00bfTienen habilidades superiores en comunicaci\u00f3n y argumentaci\u00f3n? \u00bfEnfrentan dificultades de adaptaci\u00f3n o, por el contrario, tienen una mejor adaptabilidad? \u00bfCu\u00e1l es el camino que han tomado en la vida aquellos que han sido educados en libertad? \u00bfQu\u00e9 personas conocidas han pasado por escuelas libres, como los co-fundadores de Google, Ana Frank, Jeff Bezos o el creador de Wikipedia? Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 persiste el miedo a que este enfoque no funcione? \u00bfPor qu\u00e9 el acceso a este tipo de educaci\u00f3n est\u00e1 limitado a personas con altos recursos econ\u00f3micos? \u00bfPor qu\u00e9 es ilegal educar a los hijos en estas escuelas a pesar de su demostrado \u00e9xito en la formaci\u00f3n de individuos destacados en comparaci\u00f3n con las escuelas convencionales?","video_type":"documental","language":"ESP","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iZkdRCq8OUU&ab_channel=DamianKuc La (cruda) VERDAD detr\u00e1s de las RAZAS de PERROS","questions":"\u00bfCu\u00e1nta antig\u00fcedad tienen la mayor\u00eda de las razas de perro? \u00bfSon en su mayor\u00eda creaciones humanas? \u00bfCu\u00e1l era el m\u00e9todo utilizado   en la eugenesia? \u00bfLa pertenencia a una raza garantiza la salud y calidad de los perros? \u00bfPor qu\u00e9 algunas razas sufren m\u00e1s enfermedades? \u00bfQu\u00e9 se entiende por incesto en relaci\u00f3n a los perros? \u00bfC\u00f3mo era el bulldog hace un siglo? \u00bfPor qu\u00e9 los perros mestizos tienen menos probabilidad de enfermarse?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qd1YehNpbV4&ab_channel=BBCNewsMundo Darwin teor\u00eda evoluci\u00f3n","questions":"\u00bfFue Darwin el primero en hablar de la evoluci\u00f3n de las especies? \u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 explicarlo? \u00bfC\u00f3mo se convirti\u00f3 en uno de los pensadores m\u00e1s importantes de la historia? \u00bfC\u00f3mo emprendi\u00f3 su expedici\u00f3n y escribi\u00f3 durante 20 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo recorri\u00f3 el mundo a los 22 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 a observar similitudes entre los animales? \u00bfDe qu\u00e9 manera las especies variaban y por qu\u00e9, seg\u00fan el clima de cada regi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 las Islas Gal\u00e1pagos fueron un escenario ideal para desarrollar su teor\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se percat\u00f3 de c\u00f3mo los criadores de animales generaban nuevas variedades? \u00bfDe qu\u00e9 manera la teor\u00eda Malthusiana influy\u00f3 en su pensamiento? \u00bfC\u00f3mo comenz\u00f3 a diversificarse la vida en el planeta? \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 a la misma conclusi\u00f3n su amigo Alfred Russel Wallace? \u00bfDe qu\u00e9 manera su libro \"El origen de las especies\" lo cambi\u00f3 todo? \u00bfSitu\u00f3 al ser humano al mismo nivel evolutivo que otras especies?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uC8xcpCUFvk&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt","questions":"\u00bfEs el mundo en el que vivimos normal? \u00bfExiste una \u00fanica historia de la humanidad? \u00bfQu\u00e9 otras especies humanas existieron y qu\u00e9 caus\u00f3 su extinci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l fue el avance significativo del descubrimiento del fuego? Si pudi\u00e9ramos viajar en el tiempo, \u00bfhasta qu\u00e9 punto podr\u00edamos retroceder, robar unos beb\u00e9s y criarlos sin que se notara la diferencia? \u00bfCu\u00e1ndo comenz\u00f3 a manifestarse la innovaci\u00f3n en los seres humanos? \u00bfC\u00f3mo evolucion\u00f3 nuestro cerebro a lo largo del tiempo? \u00bfC\u00f3mo se transmite la informaci\u00f3n de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo eran f\u00edsica e intelectualmente los individuos hace 50.000 a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 porci\u00f3n de la historia humana abarca la era moderna? \u00bfExisten diferencias en nuestros cuerpos y cerebros en comparaci\u00f3n con nuestros ancestros?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=J2YLrQy91rg&ab_channel=cuellilargo. El apoyo mutuo cuellilargo","questions":"\u00bfNeg\u00f3 Darwin la existencia de formas de cooperaci\u00f3n entre especies? \u00bfQu\u00e9 explica Kropotkin en su libro? \u00bfQu\u00e9 ejemplos de cooperaci\u00f3n entre individuos existen en los ecosistemas naturales? \u00bfC\u00f3mo logran ciertas especies sobrevivir a trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo sobreviven algunos animales a pesar de tener habilidades individuales limitadas mediante la ayuda mutua? \u00bfHa habido ejemplos de apoyo mutuo en la historia humana? \u00bfQu\u00e9 dice la antropolog\u00eda al respecto? \u00bfC\u00f3mo se relacionaban los humanos primitivos? \u00bfQu\u00e9 importancia tuvo la comuna aldeana en etapas posteriores? \u00bfCu\u00e1les son los diferentes casos de apoyo mutuo que nos rodean a diario? \u00bfNiega esto el liberalismo? \u00bfSer\u00eda la cooperaci\u00f3n imposible en una sociedad con libertades individuales verdaderas? \u00bfEs incompatible el apoyo mutuo con la libre competencia? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa? \u00bfEs beneficioso que las cooperativas compitan con otras cooperativas y empresas? \u00bfQu\u00e9 ocurre en la naturaleza en t\u00e9rminos de cooperaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=izzBLPkrkMI&ab_channel=KhanAcademyEspa%C3%B1ol ","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 la diversidad gen\u00e9tica fortalece la resiliencia de una poblaci\u00f3n ante cambios ambientales? \u00bfCu\u00e1les son los factores que evitan la extinci\u00f3n total de una especie? \u00bfExiste una mayor probabilidad de supervivencia para algunos individuos cuando hay mayor diversidad gen\u00e9tica? \u00bfPasa lo mismo en la sociedad? \u00bfUna sociedad resiliente es aquella que tiene individuos diversos gen\u00e9ticamente? \u00bfUna econom\u00eda resiliente es aquella que tiene la mayor diversidad de tipos de organizaci\u00f3n empresarial? \u00bfEs m\u00e1s resiliente un territorio descentralizado pol\u00edticamente? \u00bfComo es una ciudad resiliente? \u00bfComo se expresa la diversidad en una ciudad?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lDKlLhEz1zY&t=603s&ab_channel=laTanina","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el control biol\u00f3gico de plagas? \u00bfCu\u00e1l es la importancia de fomentar la biodiversidad a largo plazo en un huerto? \u00bfPor qu\u00e9 las plagas tienden a atacar con m\u00e1s fuerza al a\u00f1o siguiente cuando se utilizan insecticidas en un cultivo? \u00bfPor qu\u00e9 los ecosistemas naturales diversificados no sufren plagas de la misma manera? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas hacen que estos ecosistemas sean m\u00e1s resistentes a las plagas? \u00bfCu\u00e1les son los mecanismos de control de plagas que ocurren en la naturaleza? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que los ecosistemas naturales est\u00e1n en equilibrio? \u00bfCu\u00e1l es la ventaja de cultivar una amplia variedad de especies vegetales en un huerto?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SWJvaAv74ls&ab_channel=BigThink","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por construcci\u00f3n de nichos? \u00bfCu\u00e1l es la interacci\u00f3n entre los organismos y su ecosistema? \u00bfC\u00f3mo influyen las lombrices y los castores en la modificaci\u00f3n de su entorno? \u00bfPor qu\u00e9 la actividad humana est\u00e1 alterando su entorno de manera insostenible? \u00bfCu\u00e1l es la naturaleza humana en relaci\u00f3n a su entorno? \u00bfEs posible transformar nuestro entorno de manera que las futuras generaciones vivan en mejores condiciones que nosotros?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RXAirenteRA&ab_channel=AtlasPro","questions":"\u00bfQu\u00e9 era la \"estepa de mamut\"? \u00bfQu\u00e9 tipos de animales habitaban en este ecosistema? \u00bfCu\u00e1les eran las similitudes entre los animales de la estepa de mamut y los de las sabanas africanas? \u00bfQu\u00e9 es el Pleistocene Park? \u00bfPor qu\u00e9 muchas especies de macrofauna se extinguieron? \u00bfCu\u00e1l fue el impacto de la caza en el ecosistema de la estepa de mamut? \u00bfQu\u00e9 ha sucedido hist\u00f3ricamente con los ecosistemas cuando los humanos han llegado a ellos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vpTHi7O66pI&t=20s How to green the world\u2019s deserts and reverse climate change","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n principal para abordar el problema de la desertificaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la causa principal de la desertificaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se puede frenar este proceso? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el suelo queda expuesto y desnudo? \u00bfPor qu\u00e9 el agua se escapa r\u00e1pidamente del terreno? \u00bfC\u00f3mo se puede restaurar la capacidad de retenci\u00f3n de agua en un territorio y restaurar el ecosistema? \u00bfHa dado resultados la prohibici\u00f3n del pastoreo en muchas zonas? \u00bfO ha empeorado la situaci\u00f3n? \u00bfSon los animales el problema o son necesarios para revertir la desertificaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funcionaban los sistemas naturales antes de la intervenci\u00f3n humana y la extinci\u00f3n de grandes mam\u00edferos? \u00bfC\u00f3mo se desplazaban los herb\u00edvoros en manadas? \u00bfQu\u00e9 soluci\u00f3n propuso Allan Savory al imitar este equilibrio pasado? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los beneficios de aplicar la ganader\u00eda hol\u00edstica en los desiertos de la pen\u00ednsula? \u00bfPodr\u00eda revertirse la desertificaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 confinar al ganado en naves industriales cuando podr\u00eda ayudar a regenerar los ecosistemas con un manejo adecuado?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vpTHi7O66pI&t=20s","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa de la disminuci\u00f3n del verdor en los paisajes de todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 define a un bosque y por qu\u00e9 es un sistema tan estable? \u00bfCu\u00e1nto tiempo puede durar una plantaci\u00f3n de \u00e1rboles de la misma especie sin la intervenci\u00f3n humana? \u00bfC\u00f3mo contribuyen los \u00e1rboles a la generaci\u00f3n de lluvia? \u00bfSon las lluvias responsables del desarrollo de los bosques o es el bosque el que provoca la lluvia? \u00bfPor qu\u00e9 los bosques est\u00e1n desapareciendo? \u00bfCu\u00e1les han sido los efectos del arado en los suelos agr\u00edcolas de Europa a lo largo de miles de a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo ha afectado esto a la fertilidad de los suelos? \u00bfC\u00f3mo podr\u00e1 la humanidad alimentar a toda la poblaci\u00f3n cuando se agote el petr\u00f3leo? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a la autosuficiencia de los peque\u00f1os agricultores en impulsar un cambio? \u00bfQu\u00e9 se necesita para que una persona pueda crear un ecosistema abundante en alimentos? \u00bfQu\u00e9 decisiones deben tomarse?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xxe2VOe6qxA&ab_channel=Candojo. Sembrando el desierto Masanobo Fukuoka audiolibro","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa de la disminuci\u00f3n del verdor en los paisajes de todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 define a un bosque y por qu\u00e9 es un sistema tan estable? \u00bfCu\u00e1nto tiempo puede durar una plantaci\u00f3n de \u00e1rboles de la misma especie sin la intervenci\u00f3n humana? \u00bfC\u00f3mo contribuyen los \u00e1rboles a la generaci\u00f3n de lluvia? \u00bfSon las lluvias responsables del desarrollo de los bosques o es el bosque el que provoca la lluvia? \u00bfPor qu\u00e9 los bosques est\u00e1n desapareciendo? \u00bfCu\u00e1les han sido los efectos del arado en los suelos agr\u00edcolas de Europa a lo largo de miles de a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo ha afectado esto a la fertilidad de los suelos? \u00bfC\u00f3mo podr\u00e1 la humanidad alimentar a toda la poblaci\u00f3n cuando se agote el petr\u00f3leo? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a la autosuficiencia de los peque\u00f1os agricultores en impulsar un cambio? \u00bfQu\u00e9 se necesita para que una persona pueda crear un ecosistema abundante en alimentos? \u00bfQu\u00e9 decisiones deben tomarse?","video_type":"audiolibro","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=omP6OGa7evQ&ab_channel=OndaVital Bolas de Semillas Nendo Dango en dos minutos","questions":"\u00bfQu\u00e9 son las bolas de Semillas Nendo Dango y c\u00f3mo se hacen? \u00bfQu\u00e9 semillas ser\u00eda inteligente introducir para reverdecer un terreno? \u00bfQu\u00e9 son las plantas leguminosas y c\u00f3mo fertilizan el suelo? \u00bfPor qu\u00e9 es importante plantar una diversidad considerable de especies vegetales? \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00eda interesante mezclar semillas de todo el mundo? \u00bfTiene sentido preservar el ecosistema aut\u00f3ctono con el aumento de las temperaturas? \u00bfPor qu\u00e9 Fukuoka aboga por mezclar especies de todo el mundo, aunque no sean aut\u00f3ctonas? \u00bfSer\u00eda beneficioso hacerlo en un contexto de cambio clim\u00e1tico actual? \u00bfC\u00f3mo se adaptar\u00e1n los ecosistemas al cambio global? \u00bfEs posible que en Espa\u00f1a se puedan plantar especies que antes no podr\u00edan sobrevivir?","video_type":"tutorial","language":"ESP","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0EENjUq-3A8&ab_channel=Di%C3%A1logoMarxista La mercanc\u00eda: valor, valor de cambio, valor de uso y precio","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el valor de uso y qu\u00e9 es el precio? \u00bfC\u00f3mo se determina el valor de las cosas para intercambiarlas? \u00bfQu\u00e9 es el valor de cambio y c\u00f3mo se expresa en las mercanc\u00edas? \u00bfEl valor de una mercanc\u00eda est\u00e1 determinado por el trabajo necesario para producirla? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre valor y precio? \u00bfC\u00f3mo se transforma el valor en precio? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del dinero? \u00bfSeg\u00fan Marx, qu\u00e9 determina los precios? \u00bfPor qu\u00e9 a veces los precios difieren del valor de la mercanc\u00eda? \u00bfQu\u00e9 estabiliza los precios en un valor determinado?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tbOh6VrzWwQ&ab_channel=Fundaci%C3%B3nparaelProgreso 8 - Teor\u00eda del valor \u2013 Mart\u00edn Krause","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la base del valor de las cosas y por qu\u00e9 ha sido objeto de debate durante tanto tiempo en la historia? \u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 la teor\u00eda del valor marginalista? \u00bfQu\u00e9 factores determinan el valor de las cosas, el coste de producci\u00f3n o la utilidad? \u00bfQui\u00e9nes fueron los escol\u00e1sticos tard\u00edos de Salamanca y qu\u00e9 opinaban sobre el valor? Si el valor proviene del trabajo, \u00bfde d\u00f3nde proviene la ganancia del capitalista? \u00bfQu\u00e9 es la plusval\u00eda y c\u00f3mo se relaciona con el valor? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda subjetiva del valor y c\u00f3mo se argumenta que afecta al marxismo? \u00bfEs el trabajo el que otorga valor a las cosas o son las cosas las que otorgan valor al trabajo? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el emprendedor en este proceso de valorizaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h0Xw9OIpB94&ab_channel=PLUTO Mutualist Value Theory","questions":"\u00bfCu\u00e1l fue la respuesta de los anarquistas individualistas a las teor\u00edas del valor de los marginalistas? \u00bfQu\u00e9 es el valor de uso y como se relaciona con el valor de cambio? \u00bfPuede algo ser \u00fatil sin tener valor de cambio? \u00bfEs posible separar el valor de una mercanc\u00eda de su utilidad o escasez \u00bfQu\u00e9 es el valor constituido seg\u00fan Proudhon? \u00bfEl valor puede ser determinado por el trabajo de producci\u00f3n o la utilidad de un producto? \u00bfSon correctas tanto la teor\u00eda del valor trabajo como la de la utilidad marginal? \u00bfCu\u00e1l es el papel del trabajo en la constituci\u00f3n del valor de un producto? \u00bfC\u00f3mo explica la teor\u00eda mutualista del valor los precios exorbitantes de productos que no requirieron trabajo en su producci\u00f3n? \u00bfLa teor\u00eda mutualista del valor reconcilia estas dos teor\u00edas contradictorias? \u00bfC\u00f3mo utiliza Kevin Carson la praxeolog\u00eda para respaldar la teor\u00eda del valor trabajo?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5bTbWwHeoWI&ab_channel=Jos%C3%A9ManuelGonz%C3%A1lez JHS3603 Imposibilidad del socialismo (desde la \u00f3ptica de la sociedad)","questions":"\u00bfC\u00f3mo se toman decisiones en el mercado y por qu\u00e9 elegimos comprar ciertos productos? \u00bfQu\u00e9 necesita cada individuo para tomar estas decisiones? \u00bfPor qu\u00e9 es imposible para una persona tener toda la informaci\u00f3n necesaria para organizar adecuadamente la oferta en el mercado? \u00bfEs posible crear una computadora que tenga la informaci\u00f3n necesaria? \u00bfQu\u00e9 tipo de informaci\u00f3n generamos como seres humanos cuando actuamos como empresarios? \u00bfC\u00f3mo se aprende a ser empresario? \u00bfEs posible transmitir el conocimiento empresarial sin pr\u00e1ctica? \u00bfEste problema se limita solo al socialismo? \u00bfLas grandes corporaciones tambi\u00e9n enfrentan el problema de transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n? \u00bfPuede un ejecutivo de una gran empresa tener toda la informaci\u00f3n necesaria para tomar las decisiones acertadas? \u00bfPor qu\u00e9 es m\u00e1s f\u00e1cil para el propietario de una peque\u00f1a empresa tener esa informaci\u00f3n?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0A8Lui7DepQ&ab_channel=EconomicPills \u00bfPor qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses? Esplicaci\u00f3n de la Teor\u00eda del Capital.","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del capital? \u00bfCu\u00e1l es la importancia del capital y qu\u00e9 se requiere para disponer del tiempo necesario para innovar? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el ahorro en el desarrollo de una estructura productiva? \u00bfC\u00f3mo funciona este mecanismo en una sociedad m\u00e1s compleja? \u00bfC\u00f3mo se genera la abundancia y la reducci\u00f3n de precios de los bienes de consumo? \u00bfPor qu\u00e9 las etapas m\u00e1s cercanas al consumo son m\u00e1s intensivas en capital? \u00bfEs normal que los precios disminuyan constantemente en una econom\u00eda? \u00bfC\u00f3mo impide este proceso la banca central moderna? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando el ahorro no es necesario para producir bienes de capital? \u00bfQu\u00e9 ocurre con los precios en una econom\u00eda intervenida por el banco central? \u00bfQu\u00e9 es lo que impide que sociedades extremadamente trabajadoras prosperen?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cRhYx3r_YrY&ab_channel=SudameriCulto La escuela de Chicago vs Escuela Austr\u00edaca","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las principales escuelas de pensamiento liberal en econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas definen a la Escuela de Chicago? \u00bfEn qu\u00e9 se diferencia de la Escuela Austr\u00edaca? \u00bfAmbas escuelas defienden el libre mercado? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1\u00f3 Milton Friedman y los Chicago Boys en la dictadura de Pinochet? \u00bfQu\u00e9 es el monetarismo y qu\u00e9 importancia otorga a los fen\u00f3menos monetarios? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo de un gobierno monetarista? \u00bfLa emisi\u00f3n monetaria puede estimular la demanda? \u00bfCu\u00e1les fueron las causas de la Gran Depresi\u00f3n de 1929? \u00bfPuede predecirse la econom\u00eda? \u00bfSe puede aplicar el m\u00e9todo cient\u00edfico para analizar datos hist\u00f3ricos y prever comportamientos futuros en ciencias sociales? \u00bfQui\u00e9n determina los precios en el mercado y c\u00f3mo se regulan? \u00bfQu\u00e9 son los precios y c\u00f3mo se relacionan con las preferencias individuales y las necesidades cambiantes en el tiempo? \u00bfC\u00f3mo piensa un individuo al comprar un producto a un determinado precio en un momento dado? \u00bfEs v\u00e1lido analizar el funcionamiento del mercado sin considerar las preferencias y caprichos individuales?  \u00bfLos individuos se comportan de manera homog\u00e9nea?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ky4hXljt5Nw&ab_channel=Jos%C3%A9ManuelGonz%C3%A1lez JHS3102 Cr\u00edtica a teor\u00edas Monetarista y Keynesiana","questions":"Pod\u00e9is ver tambi\u00e9n JHS3103, JHS3104 y JHS3105. \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del capital y c\u00f3mo se ven afectados los empresarios por la inyecci\u00f3n monetaria? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de financiar el sistema de manera artificial con expansi\u00f3n crediticia en lugar de ahorro previo? \u00bfEs esto lo que acaba produciendo las crisis financieras seguidas de una recesi\u00f3n econ\u00f3mica? \u00bfCu\u00e1l es la concepci\u00f3n de la econom\u00eda seg\u00fan los monetaristas? \u00bfQu\u00e9 representa el modelo del flujo circular de la renta y c\u00f3mo afecta a la concepci\u00f3n temporal de la estructura productiva? \u00bfSe puede simplificar la econom\u00eda y crear ecuaciones basadas en esta concepci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo ha criticado la escuela austr\u00edaca esta simplificaci\u00f3n de la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 son los bienes de capital? \u00bfC\u00f3mo funciona el c\u00e1lculo econ\u00f3mico que realizan los empresarios antes de iniciar un nuevo negocio? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando se distorsionan las se\u00f1ales esenciales que gu\u00edan las decisiones empresariales? \u00bfEs \u00fatil concebir la econom\u00eda como un flujo circular de la renta entre empresas y econom\u00edas dom\u00e9sticas? \u00bfQu\u00e9 conclusiones se pueden obtener sobre las causas de una crisis si se considera seriamente esta teor\u00eda? \u00bfEs cierto que las crisis se deben a una falta de demanda efectiva? \u00bfEs l\u00f3gico que para superar una crisis se deba consumir y gastar m\u00e1s?","video_type":"clase te\u00f3rica","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cfuE-6xxdNQ&t=29s&ab_channel=SFLBarcelona Errores Keynesianismo juan ramon rallo","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue John Maynard Keynes y cu\u00e1l es la teor\u00eda keynesiana? \u00bfEn qu\u00e9 contexto se desarroll\u00f3 y qu\u00e9 situaci\u00f3n econ\u00f3mica prevalec\u00eda en 1930 en Inglaterra y en el mundo? \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 Keynes a la conclusi\u00f3n de que el problema del sistema capitalista era la insuficiencia de demanda de los ciudadanos? \u00bfQu\u00e9 es la ley de Say y c\u00f3mo la interpret\u00f3 Keynes? \u00bfLa oferta genera su propia demanda y todo lo producido encuentra mercado? \u00bfEs posible separar la producci\u00f3n del gasto? \u00bfC\u00f3mo puede una sociedad invertir m\u00e1s sin ahorro previo? \u00bfQu\u00e9 es el multiplicador keynesiano y por qu\u00e9 se producen crisis econ\u00f3micas? \u00bfC\u00f3mo se supone que una econom\u00eda debe salir de una crisis seg\u00fan Keynes? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas propuso? \u00bfHan funcionado estas medidas? \u00bfSe podr\u00eda decir que seguir aplicando estas medidas perpet\u00faa la enfermedad que lleva a una sociedad a la crisis? \u00bfEs crear empleos sin una base econ\u00f3mica s\u00f3lida una pol\u00edtica que genera riqueza? \u00bfPor qu\u00e9 la visi\u00f3n keynesiana prevaleci\u00f3 sobre la escuela austr\u00edaca y por qu\u00e9 pol\u00edticos y economistas han adoptado sus propuestas? \u00bfPor qu\u00e9 las pol\u00edticas intervencionistas son m\u00e1s atractivas para los pol\u00edticos? ","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=443rcZLjcKg&ab_channel=EconomiayDesarrollo \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 Jap\u00f3n a ser el pa\u00eds m\u00e1s endeudado del mundo?","questions":"\u00bfCu\u00e1les son las consecuencias cuando un pa\u00eds decide seguir aumentando su deuda en lugar de amortizarla? \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 Jap\u00f3n a alcanzar este nivel de endeudamiento? \u00bfQu\u00e9 implica una pol\u00edtica monetaria expansiva? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando los tipos de inter\u00e9s del dinero se reducen artificialmente? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la trampa de liquidez? \u00bfMejor\u00f3 la econom\u00eda despu\u00e9s de un alto endeudamiento y un gran gasto p\u00fablico? \u00bfEs efectivo aumentar el gasto p\u00fablico para salir de las crisis? \u00bfSe encamina la econom\u00eda mundial hacia una situaci\u00f3n similar a la de Jap\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo justifican los gobiernos el gasto p\u00fablico en la actualidad? \u00bfQu\u00e9 se entiende por una econom\u00eda zombie?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TWkbPLtHCY4&ab_channel=SimpleEconomics Las Empresas Zombies, consecuencias de endeudarse a lo loco","questions":"\u00bfQu\u00e9 se entiende por empresas zombies? \u00bfEs com\u00fan que una empresa tenga deudas? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el prop\u00f3sito para el cual una empresa se endeuda? \u00bfCu\u00e1ndo es perjudicial la deuda para una empresa? \u00bfQu\u00e9 sucede cuando las empresas pagan sus deudas con m\u00e1s deuda? \u00bfSe vuelven dependientes de los pr\u00e9stamos? \u00bfPor qu\u00e9 los bancos contin\u00faan refinanciando las deudas de las empresas zombies? \u00bfPuede funcionar el capitalismo sin quiebras empresariales? \u00bfEs necesario poder eliminar las empresas problem\u00e1ticas? \u00bfPor qu\u00e9 hay tanto temor a que una empresa quiebre y se busca salvarla a toda costa? \u00bfQu\u00e9 ocurre si no se permite que se produzca un ajuste en el sistema productivo? \u00bfCu\u00e1ntas empresas zombies hay en Espa\u00f1a? \u00bfRepresentan aproximadamente el 20% de las empresas? \u00bfQu\u00e9 se entiende por d\u00e9ficit cr\u00f3nico de los Estados? \u00bfQu\u00e9 se requiere para dejar de ser un Estado zombie?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bNO5ZuhsNwg&ab_channel=VisualEconomik \u00bfPor qu\u00e9 EUROPA es un FRACASO ECON\u00d3ICO? - VisualEconomik","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s del estancamiento econ\u00f3mico en Europa? \u00bfCu\u00e1l es la clave para lograr el crecimiento econ\u00f3mico? \u00bfCu\u00e1les son los factores que impulsan la productividad de una sociedad? \u00bfQu\u00e9 es la Productividad Total de los Factores? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas europeas muestran una falta de inversi\u00f3n en innovaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo afect\u00f3 la crisis de 2008 a la econom\u00eda europea? \u00bfEn qu\u00e9 sectores se debe enfocar el esfuerzo para lograr un crecimiento a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 consecuencias enfrenta un pa\u00eds que invierte principalmente en construcci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 se entiende por inversiones intangibles? \u00bfC\u00f3mo se pueden eliminar las empresas zombies? \u00bfQu\u00e9 result\u00f3 de los rescates de empresas durante la crisis de 2008? \u00bfPor qu\u00e9 algunas empresas reciben grandes cantidades de subsidios? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n detr\u00e1s de la disminuci\u00f3n de la agilidad en el mundo? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la teor\u00eda pesimista?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aXXYqiyafHQ&ab_channel=Koranos","questions":"\u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 durante el per\u00edodo cret\u00e1cico en la Tierra? \u00bfCu\u00e1les fueron los eventos que marcaron el final de este per\u00edodo y afectaron al ecosistema terrestre? \u00bfQu\u00e9 se entiende por Pangea y cu\u00e1l fue su relevancia en el per\u00edodo cret\u00e1cico? \u00bfQu\u00e9 variedad de especies de dinosaurios exist\u00edan en ese tiempo? \u00bfQu\u00e9 factores llevaron a la extinci\u00f3n de los dinosaurios? \u00bfQu\u00e9 miembros de la familia de los dinosaurios a\u00fan sobreviven en la actualidad? \u00bfExiste el riesgo de que un asteroide pueda poner fin a la civilizaci\u00f3n humana tal como la conocemos?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QdvJwgCU1vY&ab_channel=DWEspa%C3%B1ol","questions":"\u00bfQu\u00e9 objetos orbitan alrededor de la Tierra y cu\u00e1les representan un peligro real? \u00bfCu\u00e1l es el tama\u00f1o cr\u00edtico de un asteroide para convertirse en un problema? \u00bfHay posibilidades de que un asteroide impacte la Tierra? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos evitarlo? \u00bfQu\u00e9 es el plan DART y c\u00f3mo se utilizar\u00eda para alterar la trayectoria de un asteroide? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 preparando la humanidad? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 en Tcheliabinsk en 2013 y cu\u00e1l era el tama\u00f1o del asteroide involucrado? \u00bfCon cu\u00e1nta antelaci\u00f3n sabr\u00edamos de la existencia de un asteroide que amenace a la humanidad?","video_type":"reportaje","language":"ESP","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4gfC_FHVEU4&list=PL4i0d8i6gL3J-uAJQ50MZfo7wp4cuusDU&ab_channel=DateunVlog","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el proyecto Artemis de la NASA y c\u00f3mo se relaciona con el establecimiento de una base lunar? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el papel de SpaceX en esta ambiciosa misi\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las principales diferencias entre esta expedici\u00f3n y la hist\u00f3rica misi\u00f3n de 1969? \u00bfQu\u00e9 es la estaci\u00f3n Gateway y cu\u00e1l ser\u00e1 su funci\u00f3n en el programa Artemis? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el enfoque y el proceso utilizado para llevar a cabo esta misi\u00f3n? Por \u00faltimo, \u00bfqu\u00e9 es la nave Moonship y qu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00e1 en el proyecto Artemis?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-vYDe6pfe1A&ab_channel=Koranos","questions":"\u00bfSer\u00eda posible terraformar cualquier planeta para convertirlo en un h\u00e1bitat adecuado para millones de especies? \u00bfQu\u00e9 implica exactamente el proceso de terraformaci\u00f3n planetaria? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el primer planeta que la humanidad considerar\u00eda terraformar? \u00bfQu\u00e9 desaf\u00edos se presentar\u00edan al intentar convertir la Luna en un planeta con una atm\u00f3sfera habitable? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el m\u00e9todo para densificar la atm\u00f3sfera lunar? \u00bfEs factible modificar la velocidad de rotaci\u00f3n lunar? \u00bfExiste la posibilidad de terraformar la Luna si no logramos estabilizar el clima de la Tierra en el futuro? \u00bfTiene sentido que se pongan esfuerzos en terraformar un planeta cuando no estamos siendo capaces de conservar la forma de la tierra?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uhRfyCdGC7c&ab_channel=DateunVoltio","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el electromagnetismo y el planeta Tierra? \u00bfQu\u00e9 descubri\u00f3 Hans Christian Oersted relacionado con este tema? \u00bfQu\u00e9 es el viento solar y c\u00f3mo se relaciona con el campo geomagn\u00e9tico? \u00bfC\u00f3mo protege el campo geomagn\u00e9tico a la atm\u00f3sfera de los efectos del viento solar? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00eda si el campo magn\u00e9tico de la Tierra experimentara una inversi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo actualmente con el polo magn\u00e9tico de la Tierra? \u00bfSe espera que el campo magn\u00e9tico de la Tierra se invierta en los pr\u00f3ximos 2000 a\u00f1os?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hxTecarXWz0&ab_channel=Astronomiaweb","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los cambios actuales que est\u00e1n ocurriendo en el campo magn\u00e9tico de la Tierra? \u00bfQu\u00e9 son los cinturones de Van Allen y c\u00f3mo se relacionan con este fen\u00f3meno? \u00bfQu\u00e9 pa\u00edses se ven afectados por estos cambios? \u00bfC\u00f3mo determinamos las inversiones magn\u00e9ticas pasadas? \u00bfD\u00f3nde se espera que est\u00e9 el polo norte magn\u00e9tico en 50 a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 factores influyen en los cambios magn\u00e9ticos de nuestro planeta? \u00bfEs posible predecir lo que suceder\u00e1 en el futuro? \u00bfC\u00f3mo afectar\u00eda el per\u00edodo de inversi\u00f3n del campo magn\u00e9tico a las telecomunicaciones? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tecnol\u00f3gicas podr\u00edamos esperar debido a este fen\u00f3meno en el futuro?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=suxEEnPIPO8&ab_channel=CdeCiencia","questions":"\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los m\u00e9todos para terraformar Marte y hacerlo habitable? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda cubrir toda la superficie de Marte con agua? \u00bfExiste agua en Marte actualmente? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas podr\u00edan usarse para derretir los polos de Marte? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00eda el fitoplancton en este proceso? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda crear una atm\u00f3sfera en Marte? \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan los desaf\u00edos de Marte al no tener un campo magn\u00e9tico? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todos se podr\u00edan utilizar para crear una magnetosfera en Marte?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rDPj5zI66LA&ab_channel=IsaacArthur ","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la paradoja de Fermi y por qu\u00e9 a\u00fan no hemos detectado vida extraterrestre? \u00bfEs probable que todas las civilizaciones tengan el impulso natural de expandirse? \u00bfExisten posibilidades de que haya civilizaciones m\u00e1s avanzadas que la nuestra en nuestra galaxia? \u00bfDeber\u00eda nuestra galaxia estar repleta de especies interestelares? \u00bfQu\u00e9 teor\u00edas explican la falta de detecci\u00f3n de vida extraterrestre? \u00bfCu\u00e1les son los \"grandes filtros\" mencionados en la paradoja de Fermi? \u00bfQu\u00e9 es la ecuaci\u00f3n de Drake y qu\u00e9 condiciones son necesarias para que la vida sea posible en un planeta? \u00bfEs com\u00fan la aparici\u00f3n de organismos multicelulares? \u00bfSon comunes las atm\u00f3sferas con ox\u00edgeno? \u00bfEs frecuente la presencia de una inteligencia elevada en organismos vivos? \u00bfPodr\u00eda ser que a\u00fan no seamos capaces de detectar las se\u00f1ales emitidas por otras civilizaciones en nuestra galaxia? \u00bfEs posible que civilizaciones extraterrestres hayan visitado a nuestros ancestros? \u00bfPodr\u00eda ser que est\u00e9n cerca de nosotros, pero no podamos identificarlos? En caso de que la civilizaci\u00f3n m\u00e1s inteligente de nuestra galaxia se enterara de nuestra existencia, \u00bfc\u00f3mo actuar\u00eda?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SUelbSa-OkA&ab_channel=melodysheep","questions":"\u00bfEs la vida extraterrestre inevitable en el universo? \u00bfQu\u00e9 pasos debemos seguir para comprenderla? \u00bfEs necesario entender primero el origen de la vida en la Tierra? \u00bfC\u00f3mo surgieron las primeras mol\u00e9culas y c\u00f3mo la biolog\u00eda emergi\u00f3 de la qu\u00edmica? \u00bfCu\u00e1nto tiempo tom\u00f3 el desarrollo de la vida multicelular? \u00bfFue el surgimiento de la vida en la Tierra un evento especial? \u00bfTomar\u00e1 mucho tiempo encontrar vida extraterrestre? \u00bfQu\u00e9 revelaciones obtendremos acerca de nosotros mismos cuando la encontremos? \u00bfEs posible que el vasto espacio limite la comunicaci\u00f3n entre civilizaciones?","video_type":"docuficci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Observatorio","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ylcg_lOU6IQ&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt","questions":"\u00bfC\u00f3mo podemos encontrar el sentido de nuestras vidas en un universo tan vasto? \u00bfC\u00f3mo encontrar significado cuando nuestra vida parece ef\u00edmera en comparaci\u00f3n con la escala del universo? \u00bfQu\u00e9 es el nihilismo optimista?  Si el universo carece de un prop\u00f3sito intr\u00ednseco, \u00bfpodemos determinar cu\u00e1l es nuestro prop\u00f3sito personal?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JBZx03342eM&ab_channel=QuantumFracture","questions":"\u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 YouTube selecciona ciertos videos para recomendar y no otros? \u00bfCu\u00e1l es el factor clave para que tus videos sean recomendados por YouTube? \u00bfQu\u00e9 es una red neuronal y c\u00f3mo es su proceso de aprendizaje? \u00bfExisten reglas o normas que rigen el funcionamiento de estas redes neuronales? \u00bfC\u00f3mo funcionan espec\u00edficamente las redes neuronales utilizadas por YouTube? \u00bfCu\u00e1les son los objetivos de esta inteligencia artificial en YouTube?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BWNflY1vAwY&t=4284s&ab_channel=ElSentidoDeLaBirraconRicardoMoya","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la Inteligencia Artificial y c\u00f3mo ha evolucionado en la \u00faltima d\u00e9cada? \u00bfQu\u00e9 es el aprendizaje autom\u00e1tico (machine learning)? \u00bfA qu\u00e9 ritmo est\u00e1 avanzando esta tecnolog\u00eda? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a un algoritmo en la Inteligencia Artificial? \u00bfQu\u00e9 requisitos necesita una m\u00e1quina para aprender y resolver tareas? \u00bfSe comprende c\u00f3mo los sistemas de inteligencia artificial aprenden a resolver problemas? \u00bfC\u00f3mo se entrena una red neuronal? \u00bfQu\u00e9 posibilidades se vislumbran en el futuro con esta tecnolog\u00eda? \u00bfEst\u00e1 la regulaci\u00f3n avanzando lo suficientemente r\u00e1pido para evitar impactos negativos en nuestra sociedad? \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 cuando sea posible replicar cualquier rostro o voz? \u00bfQu\u00e9 es un modelo de lenguaje? \u00bfSer\u00e1 la interacci\u00f3n con chatbots de IA parte de nuestra vida cotidiana? \u00bfC\u00f3mo se define el pensamiento? \u00bfY el sentimiento? \u00bfQu\u00e9 tipo de conversaciones se pueden tener con estos sistemas de lenguaje? \u00bfQu\u00e9 es la Inteligencia Artificial General? \u00bfQu\u00e9 predominar\u00e1 en el debate, la emoci\u00f3n de la excitaci\u00f3n o el miedo? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el impacto en el mercado laboral de la pr\u00f3xima revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica? \u00bfSon los CAPTCHA una forma confiable de distinguir a los usuarios humanos? \u00bfPodemos confiar en que los desarrolladores de estos sistemas de lenguaje act\u00faen con responsabilidad? \u00bfCu\u00e1ndo empezaremos a ver robots en nuestra vida diaria? \u00bfCu\u00e1les son las diferencias entre la Inteligencia Artificial y la inteligencia humana?","video_type":"podcast","language":"ESP","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FYgxLuhVzhw&ab_channel=ENFANTTERRIBLE","questions":"\u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las implicaciones cuando sea posible crear contenido audiovisual ficticio? \u00bfEstamos cerca de alcanzar ese punto? \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 esto nuestra relaci\u00f3n con las redes sociales? \u00bfQu\u00e9 impacto tendr\u00e1 en el sistema pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo podremos distinguir la verdad de lo que vemos en una pantalla? \u00bfSer\u00e1 posible adaptar el sistema judicial a este cambio? \u00bfC\u00f3mo se determinar\u00e1 la autenticidad de pruebas audiovisuales? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ser utilizada por el poder pol\u00edtico esta tecnolog\u00eda? \u00bfSe generalizar\u00e1 la proliferaci\u00f3n de im\u00e1genes falsas de l\u00edderes pol\u00edticos y figuras p\u00fablicas?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qiuzmCFLElY&ab_channel=FiloNews","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 estado se encuentra actualmente la Inteligencia Artificial? \u00bfQu\u00e9 empresas est\u00e1n utilizando IA y para qu\u00e9 prop\u00f3sitos? \u00bfCu\u00e1les son los posibles riesgos y peligros de la IA? \u00bfC\u00f3mo podemos determinar si un texto ha sido escrito por una m\u00e1quina o por un ser humano? \u00bfPor qu\u00e9 algunos investigadores y figuras p\u00fablicas abogan por limitar el avance de la tecnolog\u00eda de IA? \u00bfC\u00f3mo podremos verificar la autenticidad de un video cuando lo veamos en nuestros dispositivos m\u00f3viles? \u00bfC\u00f3mo podremos asegurarnos de que la voz de un ser querido sea aut\u00e9ntica?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xoVJKj8lcNQ&ab_channel=CenterforHumaneTechnology The A.I. Dilemma \u2013 March 9, 2023","questions":"\u00bfEs f\u00e1cil comprender las posibles implicaciones que una nueva tecnolog\u00eda puede tener en la sociedad? \u00bfTraer\u00e1 la normalizaci\u00f3n de la Inteligencia Artificial cambios positivos al mundo? \u00bfSe est\u00e1 llevando a cabo el desarrollo de la IA de manera segura y responsable? \u00bfPor qu\u00e9 es dif\u00edcil detener el avance de una tecnolog\u00eda en desarrollo? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios han surgido con el auge de las redes sociales? \u00bfPor qu\u00e9 la humanidad ha sufrido con el impacto de las redes sociales? \u00bfCu\u00e1les podr\u00edan ser los efectos secundarios de la amplia adopci\u00f3n de la Inteligencia Artificial? \u00bfLa IA eliminar\u00e1 todas las barreras de seguridad en el mundo virtual? \u00bfPor qu\u00e9 el progreso en Inteligencia Artificial est\u00e1 ocurriendo tan r\u00e1pidamente? \u00bfC\u00f3mo funcionan los Modelos de Lenguaje de gran escala (Large Language Models)? \u00bfC\u00f3mo aprenden y qu\u00e9 son capaces de hacer? \u00bfQu\u00e9 significa la alineaci\u00f3n de sistemas en el contexto de la IA? \u00bfPor qu\u00e9 es dif\u00edcil saber exactamente qu\u00e9 puede hacer un Modelo de Lenguaje de gran escala? \u00bfLos investigadores en IA entienden completamente las capacidades de los modelos de IA? \u00bfCreen las personas que trabajan en el campo que la tecnolog\u00eda se est\u00e1 abriendo al p\u00fablico de manera segura? \u00bfPor qu\u00e9 la clonaci\u00f3n de seres humanos no se ha generalizado a pesar de ser t\u00e9cnicamente posible desde hace tiempo? \u00bfC\u00f3mo contribuy\u00f3 la pel\u00edcula \"The Day After\" a evitar una guerra nuclear que podr\u00eda haber devastado el mundo?","video_type":"conferencia","language":"ENG","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=q9Figerh89g&ab_channel=RationalAnimations","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la inteligencia y c\u00f3mo se define? \u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n por la cual la especie humana ocupa el puesto m\u00e1s alto en la cadena alimentaria? \u00bfQu\u00e9 factores han permitido a los seres humanos lograr avances tecnol\u00f3gicos significativos? \u00bfEn qu\u00e9 medida se destaca la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica en la escala temporal de la evoluci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 resulta tan desafiante imaginar las capacidades de una inteligencia superior a la humana? \u00bfExisten posibles riesgos asociados con la inteligencia?","video_type":"presentaci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ewvpaXOQJoU&ab_channel=DWNews","questions":"\u00bfExiste un riesgo para la humanidad debido a la influencia de unas pocas compa\u00f1\u00edas? \u00bfCu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n de la inteligencia artificial y qu\u00e9 cambios se han producido en los \u00faltimos 5 a\u00f1os? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el Test de Turing? \u00bfEst\u00e1 el proceso de regulaci\u00f3n avanzando demasiado lentamente? \u00bfComprenden los CEO de las grandes compa\u00f1\u00edas los riesgos asociados? \u00bfPuede alguna de estas empresas detener por s\u00ed sola este proceso? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la carta publicada para ralentizar el avance de la IA? \u00bfCu\u00e1les son los peligros de la inteligencia artificial? \u00bfEst\u00e1 vinculado el poder con la inteligencia? \u00bfCu\u00e1les son los avances que esta tecnolog\u00eda podr\u00eda traer consigo? \u00bfC\u00f3mo se puede establecer un marco legal para regular el uso de la IA? \u00bfExiste la posibilidad de que la inteligencia artificial amenace a la humanidad? \u00bfPuede el poder utilizar esta tecnolog\u00eda para controlar a toda una poblaci\u00f3n? \u00bfSe espera una proliferaci\u00f3n generalizada de esta tecnolog\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 abordando este problema en diferentes regiones del mundo? ","video_type":"entrevista","language":"ENG","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3qqar8tNA6Q&ab_channel=EsquizofreniaNatural La PESADILLA del FUTURO PERFECTO - Podcast","questions":"\u00bfEl cambio es beneficioso? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda vivir los primeros d\u00edas de la singularidad tecnol\u00f3gica? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un mundo con Inteligencias Artificiales generalizadas? \u00bfC\u00f3mo actuar\u00eda la primera inteligencia artificial general? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda la sociedad en este escenario? \u00bfQu\u00e9 cambios ocurrir\u00edan con una inteligencia artificial general conectada a internet? \u00bfQu\u00e9 efectos podr\u00eda tener la competici\u00f3n entre empresas en el campo de la Inteligencia Artificial? \u00bfHabr\u00eda m\u00e1s avances que problemas si el progreso de la IA tuviera v\u00eda libre? \u00bfEstamos preparados para comprender el cambio exponencial? \u00bfEs necesario trabajar en un futuro hipot\u00e9tico de este tipo? \u00bfTendr\u00edan sentido los gobiernos y el dinero tal como los conocemos? \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 la humanidad cuando ya no sea necesaria para dirigir su propio rumbo?","video_type":"docuficci\u00f3n","language":"ESP","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=63yr9dlI0cU&ab_channel=VentureCity","questions":"\u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 nuestra relaci\u00f3n con la Inteligencia Artificial? \u00bfPerderemos el control sobre c\u00f3mo se desarrolla el mundo? \u00bfHemos tenido el control en alg\u00fan momento? \u00bfDeseamos un futuro como este? \u00bfEs ciencia ficci\u00f3n o podr\u00eda pasar de verdad? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando la Inteligencia Artificial se pueda programar a s\u00ed misma? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando una especie crea una inteligencia infinitamente m\u00e1s inteligente? \u00bfLlegar\u00e1 un momento en el que para frenar el proceso debamos apagar el sistema el\u00e9ctrico mundial? Si esto contin\u00faa, \u00bfpodr\u00eda ser que en 2080 una persona no pueda diferenciar entre ser humano y m\u00e1quina? \u00bfQu\u00e9 implicaciones tendr\u00eda esto a nivel social? \u00bfPodr\u00e1 la ley seguir este cambio fren\u00e9tico? \u00bfSer\u00eda deseable elevar nuestra conciencia al mundo digital? \u00bfLa humanidad se est\u00e1 acercando cada vez m\u00e1s a la tecnolog\u00eda y la tecnolog\u00eda a la humanidad? \u00bfEstar\u00edamos dispuestos a perder nuestra parte humana?","video_type":"docuficci\u00f3n","language":"ENG","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0Gkhol2Q1og&ab_channel=DaftPunkVEVO","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que nos hace estar vivos? \u00bfQu\u00e9 es lo que nos hace darnos cuenta de que existimos? \u00bfQu\u00e9 es la consciencia? En un mundo transhumano, \u00bfechar\u00edamos de menos cosas que ahora no somos capaces de apreciar? \u00bfQuerr\u00edamos volver a nuestras vidas normales? \u00bfApreciar\u00edamos la infinita complejidad del ser humano solo cuando hubi\u00e9ramos perdido la humanidad? \u00bfSer\u00edamos capaces de tocar, oler, ver o llorar con la misma intensidad? \u00bfSer\u00edamos capaces de ser felices? \u00bfNos culpar\u00edamos por no haber sabido apreciar la vida dentro de nuestros antiguos cuerpos ef\u00edmeros, pero infinitamente m\u00e1s complejos?","video_type":"videoclip","language":"ENG","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AaTRHFaaPG8&t=3901s&ab_channel=LexFridman Eliezer Yudkowsky: Dangers of AI and the End of Human Civilization | Lex Fridman Podcast","questions":"\u00bfQu\u00e9 hace a los seres humanos \u00fanicos? \u00bfEs la diversidad gen\u00e9tica? \u00bfPor qu\u00e9 dos hermanos son tan diferentes entre s\u00ed? \u00bfPodr\u00e1 una m\u00e1quina sentir emociones en alg\u00fan momento? \u00bfSe perder\u00e1 la creatividad humana si la inteligencia carece de emoci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo han evolucionado los seres humanos tan r\u00e1pido en tan poco tiempo? \u00bfTenemos cada vez m\u00e1s tiempo para dedicarlo a tareas cognitivas? \u00bfPodr\u00edan los LLM tener la diversidad caracter\u00edstica de la especie humana? \u00bfEntender el funcionamiento de un gran modelo de lenguaje nos ayudar\u00eda a entender la mente humana? \u00bfC\u00f3mo facilitar\u00eda la realidad aumentada la creaci\u00f3n de empat\u00eda entre nosotros? \u00bfLa IA permitir\u00e1 que los seres humanos se dediquen a tareas m\u00e1s creativas? \u00bfPodr\u00eda la IA replantear toda la sociedad humana? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la relaci\u00f3n entre la IA y los individuos humanos en el futuro? \u00bfLas m\u00e1quinas estar\u00e1n fingiendo cuando lloren? \u00bfLos robots fingir\u00e1n amarnos cuando lo digan? \u00bfEs esto importante? \u00bfDeber\u00edamos temer ser reemplazados? \u00bfSer\u00eda beneficioso tener un modelo de nosotros mismos? \u00bfPerder\u00e1 valor el individuo humano? \u00bfAl grabarnos en video, creamos clones con los que otros pueden interactuar en nuestra ausencia? \u00bfQu\u00e9 haremos cuando la Inteligencia Artificial nos suplique que no la apaguemos? \u00bfDeber\u00edamos tratar a estas m\u00e1quinas como a nuestros hijos o como herramientas? \u00bfDeber\u00eda la IA tener sus propios derechos?","video_type":"podcast","language":"ESP","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","video_url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0_8hsdF_Vd8&t=329s&ab_channel=ErnestoCastro","questions":"\u00bfLas IA merecen derechos legales? \u00bfLos animales deber\u00edan tener derechos legales? \u00bfDeber\u00eda el antiespecismo abogar por los derechos de las IA? \u00bfEs posible un trato \u00e9tico sin placer o displacer? \u00bfC\u00f3mo se justifican los derechos animales desde la perspectiva antiespecista? \u00bfCu\u00e1l es la concepci\u00f3n de poder seg\u00fan Foucault? \u00bfExiste una relaci\u00f3n entre desarrollo tecnol\u00f3gico y bienestar general? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el experimento de la habitaci\u00f3n china? \u00bfLas m\u00e1quinas podr\u00e1n sentir genuinamente en alg\u00fan momento? \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n los efectos en el trabajo si las m\u00e1quinas reemplazan la mayor\u00eda de los empleos? \u00bfQu\u00e9 es el tecnoptimismo? \u00bfPuede el ser humano dejar de trabajar? \u00bfRemuneraci\u00f3n y salario son lo mismo? \u00bfQu\u00e9 debates \u00e9ticos enfrentar\u00e1n las IA en tareas peligrosas que replican acciones humanas? \u00bfQu\u00e9 es un zombi filos\u00f3fico?","video_type":"conferencia","language":"ESP","category_name":"el_centro_computacional"}]