[{"kind": "youtube#channel", "etag": "XGrQzQjFea6VVdo_AFkioKxFs3k", "id": "UCJuwh_ZDpZKUxkjTDz8rh3A", "snippet": {"title": "Paralelo Mundial", "description": "Gracias por darte el tiempo de pasar por mi canal, en este sitio subo v\u00eddeos de pol\u00edtica, econom\u00eda, y de otros temas que son relevantes para la actualidad mundial desde un punto de vista libertario .\n Espero que te agrade el contenido que subo y espero verte entre mis suscriptores.\n\n", "customUrl": "@paralelo33-mundial", "publishedAt": "2018-01-29T22:53:47Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/qyPUMeC8vMLo7e6f4pF4u9jGChurCDkmrYhLbKBerimLb5irrSislNxDYsbTMEBm6SVogCTKgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/qyPUMeC8vMLo7e6f4pF4u9jGChurCDkmrYhLbKBerimLb5irrSislNxDYsbTMEBm6SVogCTKgQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/qyPUMeC8vMLo7e6f4pF4u9jGChurCDkmrYhLbKBerimLb5irrSislNxDYsbTMEBm6SVogCTKgQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Paralelo Mundial", "description": "Gracias por darte el tiempo de pasar por mi canal, en este sitio subo v\u00eddeos de pol\u00edtica, econom\u00eda, y de otros temas que son relevantes para la actualidad mundial desde un punto de vista libertario .\n Espero que te agrade el contenido que subo y espero verte entre mis suscriptores.\n\n"}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJuwh_ZDpZKUxkjTDz8rh3A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ImnoM4oEGLA_i_f7ALEbVpAVI7I", "id": "UC9eCLBSj2fCYUsnMuelRloQ", "snippet": {"title": "DMAX Espa\u00f1a", "description": "Episodios completos de tus series DMAX favoritas  en https://dmax.marca.com/\n\nS\u00edguenos en nuestras redes sociales:\n\nTikTok: https://www.tiktok.com/@dmaxes\nFacebook: https://www.facebook.com/DMAXes\nInstagram: https://www.instagram.com/dmax_es/\nTwitter: https://twitter.com/DMAX_es\n", "customUrl": "@dmaxespana", "publishedAt": "2008-12-11T18:00:50Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/F7RmSPuzaZWdc0-AmTnx622bpP8x6AcHYh_om6Yhd9zcoZp0Ktp4h1wXEYuR5xkirJA8Kizg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/F7RmSPuzaZWdc0-AmTnx622bpP8x6AcHYh_om6Yhd9zcoZp0Ktp4h1wXEYuR5xkirJA8Kizg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/F7RmSPuzaZWdc0-AmTnx622bpP8x6AcHYh_om6Yhd9zcoZp0Ktp4h1wXEYuR5xkirJA8Kizg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DMAX Espa\u00f1a", "description": "Episodios completos de tus series DMAX favoritas  en https://dmax.marca.com/\n\nS\u00edguenos en nuestras redes sociales:\n\nTikTok: https://www.tiktok.com/@dmaxes\nFacebook: https://www.facebook.com/DMAXes\nInstagram: https://www.instagram.com/dmax_es/\nTwitter: https://twitter.com/DMAX_es\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9eCLBSj2fCYUsnMuelRloQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "beux06XAqDtDpCiRzQ4Ndm30ZSY", "id": "UC_UjMU2WYXRZYvLpNdkcW1g", "snippet": {"title": "Eusebio N\u00e1jera Mart\u00ednez", "description": "Artesano de pedagog\u00edas en la vida cotidiana como trabajo, como responsabilidads humana, como divertimento del alma\nKheiron te invita a visitar sus blogs:", "customUrl": "@kheiron54", "publishedAt": "2006-12-26T19:10:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1M-RXeWBGETqM8plXsqNnr8bMLTSbthlrMEINg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1M-RXeWBGETqM8plXsqNnr8bMLTSbthlrMEINg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1M-RXeWBGETqM8plXsqNnr8bMLTSbthlrMEINg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Eusebio N\u00e1jera Mart\u00ednez", "description": "Artesano de pedagog\u00edas en la vida cotidiana como trabajo, como responsabilidads humana, como divertimento del alma\nKheiron te invita a visitar sus blogs:"}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU_UjMU2WYXRZYvLpNdkcW1g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "SGubbblSrLVgG087aUkVxRJuDtI", "id": "UCS9HFRHwT3oUq8C__ABkS_g", "snippet": {"title": "Alba Lafarga", "description": "\u00a1Hola, soy Alba! \n\nEn este canal vamos a hablar de Filosof\u00eda y Cultura desde una \u00f3ptica pop \ud83c\udf6d. El objetivo es acercar elementos culturales e ideas a trav\u00e9s del imaginario popular millennial\ud83c\udfae. Quiero que hablar de filosof\u00eda con rigor tambi\u00e9n sea relacionarlo con la m\u00fasica, las pel\u00edculas o series que nos han marcado como generaci\u00f3n. \ud83d\udc51 S\u00ed, hablo de Star Wars, Pok\u00e9mon, Sakura, Zelda, Beyonc\u00e9, The Strokes, Marvel y un largo etc. Embrace your millennial side;)\n\nMe puedes enviar comentarios y sugerencias a trav\u00e9s de las redes sociales o suscribirte al canal si te interesa el contenido :) \n\n\u00a1Nos vemos!", "customUrl": "@albalafarga", "publishedAt": "2008-02-14T19:35:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/nFek04kDoJSt9E1NgHNCYc2RFICRzK7j3HfLwAs7d_v06kJhiUhNcaicfAt1SkpT9_kU-ql2OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/nFek04kDoJSt9E1NgHNCYc2RFICRzK7j3HfLwAs7d_v06kJhiUhNcaicfAt1SkpT9_kU-ql2OQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/nFek04kDoJSt9E1NgHNCYc2RFICRzK7j3HfLwAs7d_v06kJhiUhNcaicfAt1SkpT9_kU-ql2OQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Alba Lafarga", "description": "\u00a1Hola, soy Alba! \n\nEn este canal vamos a hablar de Filosof\u00eda y Cultura desde una \u00f3ptica pop \ud83c\udf6d. El objetivo es acercar elementos culturales e ideas a trav\u00e9s del imaginario popular millennial\ud83c\udfae. Quiero que hablar de filosof\u00eda con rigor tambi\u00e9n sea relacionarlo con la m\u00fasica, las pel\u00edculas o series que nos han marcado como generaci\u00f3n. \ud83d\udc51 S\u00ed, hablo de Star Wars, Pok\u00e9mon, Sakura, Zelda, Beyonc\u00e9, The Strokes, Marvel y un largo etc. Embrace your millennial side;)\n\nMe puedes enviar comentarios y sugerencias a trav\u00e9s de las redes sociales o suscribirte al canal si te interesa el contenido :) \n\n\u00a1Nos vemos!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUS9HFRHwT3oUq8C__ABkS_g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "bn8u4USWHVyu17gHHME1TwE2Toc", "id": "UCUiCCzSId58oP0p62Z2m3zQ", "snippet": {"title": "Reinventing Organizations", "description": "", "customUrl": "@reinventingorganizations2595", "publishedAt": "2014-04-08T12:54:32Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTO-cB1vX4YXhZS5CgDVvzUrTW4AggpVgzwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTO-cB1vX4YXhZS5CgDVvzUrTW4AggpVgzwkA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTO-cB1vX4YXhZS5CgDVvzUrTW4AggpVgzwkA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Reinventing Organizations", "description": ""}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUiCCzSId58oP0p62Z2m3zQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0QYj2-qlOf0WDBdF1AaJwsv37zs", "id": "UCtjhVk17jjT8PMN8bF1x4QA", "snippet": {"title": "Plutophrenia", "description": "Quintessential MilkTuber.\n\nhttps://twitter.com/plutophrenia\n\nI have also gone by the names \"Hades\", \"Pluto\", and \"Tak Kak\"\n", "customUrl": "@plutophrenia", "publishedAt": "2021-09-03T17:57:47.699139Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/i1bBC4qPTE7R4tGGkQZzCO9yvrn1xww5vBBAf2YNhGdMJskCr5aW0kExcuV_xu9x90T_YaGDqbU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/i1bBC4qPTE7R4tGGkQZzCO9yvrn1xww5vBBAf2YNhGdMJskCr5aW0kExcuV_xu9x90T_YaGDqbU=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/i1bBC4qPTE7R4tGGkQZzCO9yvrn1xww5vBBAf2YNhGdMJskCr5aW0kExcuV_xu9x90T_YaGDqbU=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Plutophrenia", "description": "Quintessential MilkTuber.\n\nhttps://twitter.com/plutophrenia\n\nI have also gone by the names \"Hades\", \"Pluto\", and \"Tak Kak\"\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtjhVk17jjT8PMN8bF1x4QA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "13gH3OR9s-VXzfDd5gotGYYlrro", "id": "UCNmb88ai-fvIL1BSHuwRIcQ", "snippet": {"title": "Federaci\u00f3 Cooperatives Treball Catalunya", "description": "En aquest espai la Federaci\u00f3 de Cooperatives de Treball de Catalunya comparteix els v\u00eddeos i material audiovisual que promou el cooperativisme.", "customUrl": "@federaciocooperativestreball", "publishedAt": "2011-10-30T14:41:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7rXihPieILn3gsV8tACRZZN_4VKhLY3TZWFuV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7rXihPieILn3gsV8tACRZZN_4VKhLY3TZWFuV=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7rXihPieILn3gsV8tACRZZN_4VKhLY3TZWFuV=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Federaci\u00f3 Cooperatives Treball Catalunya", "description": "En aquest espai la Federaci\u00f3 de Cooperatives de Treball de Catalunya comparteix els v\u00eddeos i material audiovisual que promou el cooperativisme."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUNmb88ai-fvIL1BSHuwRIcQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "a_r1YmQt3CfqGtqKFCEoUCVaxng", "id": "UCMH5ABE6JG2sgpKPqJ2lDZw", "snippet": {"title": "Microteatro por dinero", "description": "", "customUrl": "@microteatropordinero100", "publishedAt": "2012-08-12T17:29:04Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfjHIrKRjxhkhAfD0mQphgj0063pOJbHtXjFO-=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfjHIrKRjxhkhAfD0mQphgj0063pOJbHtXjFO-=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfjHIrKRjxhkhAfD0mQphgj0063pOJbHtXjFO-=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Microteatro por dinero", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUMH5ABE6JG2sgpKPqJ2lDZw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CRoXdr2arj-Md7YxI3VmT4WCbkg", "id": "UCoyJ3DSiNZhuJgg0qNZC4yg", "snippet": {"title": "Quetzal", "description": "V\u00eddeos sobre videojuegos, filosof\u00eda, poes\u00eda y cine,  y c\u00f3mo todos est\u00e1n relacionados entre s\u00ed. V\u00eddeos nuevos cada semana,  aspiro a ofrecer buenos aperitivos intelectuales para difundir ideas interesantes.\n\nFacebook: https://www.facebook.com/ovejaselectricasq/\nTwitter: @slifante", "customUrl": "@quetzalovejaselectricas", "publishedAt": "2009-05-26T07:32:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Quetzal", "description": "V\u00eddeos sobre videojuegos, filosof\u00eda, poes\u00eda y cine,  y c\u00f3mo todos est\u00e1n relacionados entre s\u00ed. V\u00eddeos nuevos cada semana,  aspiro a ofrecer buenos aperitivos intelectuales para difundir ideas interesantes.\n\nFacebook: https://www.facebook.com/ovejaselectricasq/\nTwitter: @slifante"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoyJ3DSiNZhuJgg0qNZC4yg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "d28V4r_bje0Atiy8mUy3A9Zsa4M", "id": "UCURo57PeFEiGHw3p_4uXsFg", "snippet": {"title": "Josefa Martin Luengo", "description": "Canal de pedagog\u00eda libertaria", "customUrl": "@josefamartinluengo", "publishedAt": "2012-05-31T13:16:07Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ7JH_JRML0iOdbeZtG12MdtK_Me5w8eUmyNkEe6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ7JH_JRML0iOdbeZtG12MdtK_Me5w8eUmyNkEe6A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ7JH_JRML0iOdbeZtG12MdtK_Me5w8eUmyNkEe6A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Josefa Martin Luengo", "description": "Canal de pedagog\u00eda libertaria"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUURo57PeFEiGHw3p_4uXsFg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Al-Th2KdIBHTG6iQeN0Ezx0thr4", "id": "UCtcHO4rS-WFhJ4tXBtx-LPA", "snippet": {"title": "Mari Trini Giner", "description": "Periodista Multimedia Freelance.\r\nSimplemente disfruto lo que hago y hago lo que disfruto.", "customUrl": "@maritriniginer_soler", "publishedAt": "2008-03-17T01:57:38Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTHFfRPBqHPDrhC1BN-uAgradChmJlgF74SzwG3bQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTHFfRPBqHPDrhC1BN-uAgradChmJlgF74SzwG3bQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTHFfRPBqHPDrhC1BN-uAgradChmJlgF74SzwG3bQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Mari Trini Giner", "description": "Periodista Multimedia Freelance.\r\nSimplemente disfruto lo que hago y hago lo que disfruto."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtcHO4rS-WFhJ4tXBtx-LPA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sozqXUaBYgsDNUxWlQxABtppWtg", "id": "UCRlICXvO4XR4HMeEB9JjDlA", "snippet": {"title": "Thoughty2", "description": "Thoughty2 (Arran) is a British YouTuber and gatekeeper of useless facts. Thoughty2 creates mind-blowing factual videos, on the weirdest, wackiest and most interesting topics. Subscribe for new videos every week.\n\n-- BOOK ---\nGet Arran's book: 'Stick a Flag in it: 1,000 years of bizarre history from Britain and beyond'\nhttps://geni.us/t2book\n\n-- MERCHANDISE --\nOfficial Thoughty2 Merch at https://bit.ly/t2merch\n\n-- SUPPORT ME --\nI wouldn't be able to continue making videos without your amazing support. Please consider supporting me and you'll get rewards such as early access to all my videos: http://bit.ly/t2club\n\nAs an Amazon Associate I earn from qualifying purchases.", "customUrl": "@thoughty2", "publishedAt": "2012-10-12T18:41:28Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYbqLVPVSdfq4GdX9htxAYts9-NqTScyBzB-vulA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYbqLVPVSdfq4GdX9htxAYts9-NqTScyBzB-vulA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYbqLVPVSdfq4GdX9htxAYts9-NqTScyBzB-vulA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Thoughty2", "description": "Thoughty2 (Arran) is a British YouTuber and gatekeeper of useless facts. Thoughty2 creates mind-blowing factual videos, on the weirdest, wackiest and most interesting topics. Subscribe for new videos every week.\n\n-- BOOK ---\nGet Arran's book: 'Stick a Flag in it: 1,000 years of bizarre history from Britain and beyond'\nhttps://geni.us/t2book\n\n-- MERCHANDISE --\nOfficial Thoughty2 Merch at https://bit.ly/t2merch\n\n-- SUPPORT ME --\nI wouldn't be able to continue making videos without your amazing support. Please consider supporting me and you'll get rewards such as early access to all my videos: http://bit.ly/t2club\n\nAs an Amazon Associate I earn from qualifying purchases."}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UURlICXvO4XR4HMeEB9JjDlA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "qlRmiW6MR8uIc8ukVjXTZoAcu1A", "id": "UC9TmkzHBJmRyzLqKaakBztg", "snippet": {"title": "Escupamos La Historia", "description": "En Escupamos la historia, vamos hablar sobre Anarquismo, historia mapuche y tambi\u00e9n historia de las luchas obreras.Todo desde una mirada cr\u00edtica e irreverente, haremos an\u00e1lisis de sucesos hist\u00f3ricos que quiz\u00e1s no nos contaron en la escuela o que el estado y la iglesia nos ha escondido con el fin de mantenernos replicando su sistema violento de esclavitud y opresi\u00f3n, nos vamos a sumergir en ideas profundas desde las que vamos a cuestionar lo que nos rodea, desde la existencia del poder, de la autoridad, del patriarcado, el patriotismo, el racismo, la competencia, la homofobia y todo aquello con lo que el sistema por medio de m\u00faltiples canales, nos ha planteado como conductas norm\u00e1das.\nMari mari kom pu che (mapuzungun: Hola a toda la gente) les doy las bienvenida a todxs a este canal.\nSuscribete y pincha la campanita para estar actualizadx de cada video.", "customUrl": "@escupamoslahistoria", "publishedAt": "2018-01-24T22:22:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaScr8H2_xqx_JHZmeZA-0YJV36ppoolQ_j7EOGTAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaScr8H2_xqx_JHZmeZA-0YJV36ppoolQ_j7EOGTAQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaScr8H2_xqx_JHZmeZA-0YJV36ppoolQ_j7EOGTAQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Escupamos La Historia", "description": "En Escupamos la historia, vamos hablar sobre Anarquismo, historia mapuche y tambi\u00e9n historia de las luchas obreras.Todo desde una mirada cr\u00edtica e irreverente, haremos an\u00e1lisis de sucesos hist\u00f3ricos que quiz\u00e1s no nos contaron en la escuela o que el estado y la iglesia nos ha escondido con el fin de mantenernos replicando su sistema violento de esclavitud y opresi\u00f3n, nos vamos a sumergir en ideas profundas desde las que vamos a cuestionar lo que nos rodea, desde la existencia del poder, de la autoridad, del patriarcado, el patriotismo, el racismo, la competencia, la homofobia y todo aquello con lo que el sistema por medio de m\u00faltiples canales, nos ha planteado como conductas norm\u00e1das.\nMari mari kom pu che (mapuzungun: Hola a toda la gente) les doy las bienvenida a todxs a este canal.\nSuscribete y pincha la campanita para estar actualizadx de cada video."}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9TmkzHBJmRyzLqKaakBztg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "yTHODLB5P4yTWnIqgneOxgnC7Ik", "id": "UCIhx5YfU9TumAl7Z_QjCptQ", "snippet": {"title": "Laura Mascar\u00f3", "description": "Madre homeschooler y emprendedora digital desde 2008.\nEn este canal comparto\n-recursos educativos\n-consejos de crianza\n-reflexiones sobre homeschooling\n\n\u00a1\u00danete a la comunidad! https://www.youtube.com/channel/UCIhx5YfU9TumAl7Z_QjCptQ/join\n\n\ud83c\udfc5 Bronce\n\u2705Ebook: C\u00f3mo fomentar la inteligencia ling\u00fc\u00edstica de tu beb\u00e9 (incluye imprimible de 200 palabras para empezar el M\u00e9todo Doman de lectura)\n\u27055 libros en formato Powerpoint para la \u00faltima fase del M\u00e9todo Doman de lectura\n\u2705Plantilla imprimible de portafolio educativo\n\u2705Acceso anticipado a los v\u00eddeos\n\n \ud83c\udfc5\ud83c\udfc5Plata\nAdem\u00e1s de todas las ventajas del Nivel Bronce, recibes:\n\u2705Acceso al muro de la comunidad\n\u270525 fichas descargables de inteligencia y memoria\n\u2705Tareas del mes: comparto contigo el curriculum de mi hijo y lo hacemos juntos\n\n\ud83c\udfc5\ud83c\udfc5\ud83c\udfc5Oro\nAdem\u00e1s de todas las ventajas de los anteriores recibes:\n\u2705Ebook: Camino de Oz\n\u2705Webinars\n   \ud83d\udcc0Crianza y tecnolog\u00eda\n   \ud83d\udcc0Desescolarizaci\u00f3n Interior\n   \ud83d\udcc0Finanzas para padres\n   \ud83d\udcc0Libertad y l\u00edmites en la crianza respetuosa\n   \n\n", "customUrl": "@lauramascaro", "publishedAt": "2011-09-30T08:27:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/9pbpgdsW3u7M21ko2aCsDHt5tvu_z-c6b3LZXqhAcDnTN_TDKQFAnbVllagFPFeEuW9GNKk7Ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/9pbpgdsW3u7M21ko2aCsDHt5tvu_z-c6b3LZXqhAcDnTN_TDKQFAnbVllagFPFeEuW9GNKk7Ng=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/9pbpgdsW3u7M21ko2aCsDHt5tvu_z-c6b3LZXqhAcDnTN_TDKQFAnbVllagFPFeEuW9GNKk7Ng=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Laura Mascar\u00f3", "description": "Madre homeschooler y emprendedora digital desde 2008.\nEn este canal comparto\n-recursos educativos\n-consejos de crianza\n-reflexiones sobre homeschooling\n\n\u00a1\u00danete a la comunidad! https://www.youtube.com/channel/UCIhx5YfU9TumAl7Z_QjCptQ/join\n\n\ud83c\udfc5 Bronce\n\u2705Ebook: C\u00f3mo fomentar la inteligencia ling\u00fc\u00edstica de tu beb\u00e9 (incluye imprimible de 200 palabras para empezar el M\u00e9todo Doman de lectura)\n\u27055 libros en formato Powerpoint para la \u00faltima fase del M\u00e9todo Doman de lectura\n\u2705Plantilla imprimible de portafolio educativo\n\u2705Acceso anticipado a los v\u00eddeos\n\n \ud83c\udfc5\ud83c\udfc5Plata\nAdem\u00e1s de todas las ventajas del Nivel Bronce, recibes:\n\u2705Acceso al muro de la comunidad\n\u270525 fichas descargables de inteligencia y memoria\n\u2705Tareas del mes: comparto contigo el curriculum de mi hijo y lo hacemos juntos\n\n\ud83c\udfc5\ud83c\udfc5\ud83c\udfc5Oro\nAdem\u00e1s de todas las ventajas de los anteriores recibes:\n\u2705Ebook: Camino de Oz\n\u2705Webinars\n   \ud83d\udcc0Crianza y tecnolog\u00eda\n   \ud83d\udcc0Desescolarizaci\u00f3n Interior\n   \ud83d\udcc0Finanzas para padres\n   \ud83d\udcc0Libertad y l\u00edmites en la crianza respetuosa\n   \n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUIhx5YfU9TumAl7Z_QjCptQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "emyE_eEm1yq68dnuzdCPoGno00A", "id": "UCW7bigXI3kp0RzlXiz3nj5g", "snippet": {"title": "COTEC", "description": "ACERCA DE COTEC:\nLa Fundaci\u00f3n Cotec se ha distinguido en sus primeros 25 a\u00f1os de historia por realizar una intensa labor al servicio de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica entre las empresas espa\u00f1olas. En el cumplimiento de esta misi\u00f3n Cotec ha destacado principalmente en dos actividades: servir de observatorio de la I+D+i en Espa\u00f1a, y proporcionar an\u00e1lisis y consejos en materia  de innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y econom\u00eda.\n\nLa nueva Cotec amplia ahora sus retos partiendo de una definici\u00f3n m\u00e1s ambiciosa del concepto de innovaci\u00f3n. Para Cotec innovaci\u00f3n es todo cambio (no solo tecnol\u00f3gico) basado en el conocimiento (no solo cient\u00edfico) que genera valor (no solo empresarial o econ\u00f3mico)", "customUrl": "@cotecinnova", "publishedAt": "2015-09-21T09:20:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l98Cjp-lqeBdloLPHifBqm2YwWKzSfoEKoUJQSAXSzrqjBSOcmcGEn_UatNoCuZjaf2ZZoozLJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l98Cjp-lqeBdloLPHifBqm2YwWKzSfoEKoUJQSAXSzrqjBSOcmcGEn_UatNoCuZjaf2ZZoozLJg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l98Cjp-lqeBdloLPHifBqm2YwWKzSfoEKoUJQSAXSzrqjBSOcmcGEn_UatNoCuZjaf2ZZoozLJg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "COTEC", "description": "ACERCA DE COTEC:\nLa Fundaci\u00f3n Cotec se ha distinguido en sus primeros 25 a\u00f1os de historia por realizar una intensa labor al servicio de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica entre las empresas espa\u00f1olas. En el cumplimiento de esta misi\u00f3n Cotec ha destacado principalmente en dos actividades: servir de observatorio de la I+D+i en Espa\u00f1a, y proporcionar an\u00e1lisis y consejos en materia  de innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y econom\u00eda.\n\nLa nueva Cotec amplia ahora sus retos partiendo de una definici\u00f3n m\u00e1s ambiciosa del concepto de innovaci\u00f3n. Para Cotec innovaci\u00f3n es todo cambio (no solo tecnol\u00f3gico) basado en el conocimiento (no solo cient\u00edfico) que genera valor (no solo empresarial o econ\u00f3mico)"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUW7bigXI3kp0RzlXiz3nj5g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "wjWrjJFo0YSdsjWushgwmtEGxbQ", "id": "UCIVH4QDljPUKZHqgER3GGgA", "snippet": {"title": "Hermitix Podcast", "description": "Hermitix is a podcast focusing on one-on-one interviews relating to fringe philosophy, obscure theory, weird lit, underappreciated thinkers and movements, and that which historically finds itself 'outside' the academic canon.\n\nThe aim of the podcast is to allow autodidactic thinkers, amateur philosophers and the generally curious an insight into the work of thinkers who are often impenetrable to those outside of the academy.\n\nWith the discussions at Hermitix aiming to be informal idea barrages which attempt to retain the excitement of 'the fringes' without falling into the structural 'niche' pitfalls of the academy.\n\nThe range of speakers Hermitix intends to interview includes, but isn't limited to: PHd students, authors, philosophers, theorists and prominent bloggers.", "customUrl": "@hermitixpodcast", "publishedAt": "2018-08-11T19:58:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaChwHVGctatkP8qpchz14P9-D3nE0VuAQ5l6-=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaChwHVGctatkP8qpchz14P9-D3nE0VuAQ5l6-=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaChwHVGctatkP8qpchz14P9-D3nE0VuAQ5l6-=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Hermitix Podcast", "description": "Hermitix is a podcast focusing on one-on-one interviews relating to fringe philosophy, obscure theory, weird lit, underappreciated thinkers and movements, and that which historically finds itself 'outside' the academic canon.\n\nThe aim of the podcast is to allow autodidactic thinkers, amateur philosophers and the generally curious an insight into the work of thinkers who are often impenetrable to those outside of the academy.\n\nWith the discussions at Hermitix aiming to be informal idea barrages which attempt to retain the excitement of 'the fringes' without falling into the structural 'niche' pitfalls of the academy.\n\nThe range of speakers Hermitix intends to interview includes, but isn't limited to: PHd students, authors, philosophers, theorists and prominent bloggers."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUIVH4QDljPUKZHqgER3GGgA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pL04Sh4ED2ktTTDZYogDtPxe2w0", "id": "UCz1BBEn8CEOy8gq9IfbiTAQ", "snippet": {"title": "UNLvideos", "description": "Canal de la Universidad Nacional del Litoral de Santa Fe", "customUrl": "@unlvideos", "publishedAt": "2011-03-15T16:44:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR7il-CqAkijVcHSwmHPWA8BugKDvAS0rs_s792=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR7il-CqAkijVcHSwmHPWA8BugKDvAS0rs_s792=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR7il-CqAkijVcHSwmHPWA8BugKDvAS0rs_s792=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "UNLvideos", "description": "Canal de la Universidad Nacional del Litoral de Santa Fe"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUz1BBEn8CEOy8gq9IfbiTAQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QrX0-7twUVbU3aNzNwHZtOOzqyo", "id": "UCUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg", "snippet": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol.", "customUrl": "@libertadtv", "publishedAt": "2017-05-21T19:14:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "SWMJsbGUoC-EogpNYIvT2v4Msn8", "id": "UCLf8SAylSZSzMK_zjCvD95A", "snippet": {"title": "Escola Bloom", "description": "Escola Bloom \u00e9s un centre concebut, creat i dirigit per escriptors, artistes i professors de literatura de Barcelona. Hi oferim tallers d\u2019escriptura i seminaris de literatura i de pensament en grups de format redu\u00eft. La majoria dels cursos s\u2019imparteixen en catal\u00e0 i castell\u00e0, amb una selecci\u00f3 de seminaris oferts en angl\u00e8s.\n\nTenint en compte la comunitat creativa de la que ha sorgit, i la il\u00b7lusi\u00f3 que posem en cada curs, l\u2019Escola ha esdevingut un espai de trobada per als apassionats de la literatura que, a m\u00e9s, se la prenen seriosament.\n\nwww.escolabloom.com", "customUrl": "@escolabloom5182", "publishedAt": "2016-12-22T01:58:55Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSShO-zSnLKu45mLO14MoBMwP8TOl4IG9fbKJW9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSShO-zSnLKu45mLO14MoBMwP8TOl4IG9fbKJW9=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSShO-zSnLKu45mLO14MoBMwP8TOl4IG9fbKJW9=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Escola Bloom", "description": "Escola Bloom \u00e9s un centre concebut, creat i dirigit per escriptors, artistes i professors de literatura de Barcelona. Hi oferim tallers d\u2019escriptura i seminaris de literatura i de pensament en grups de format redu\u00eft. La majoria dels cursos s\u2019imparteixen en catal\u00e0 i castell\u00e0, amb una selecci\u00f3 de seminaris oferts en angl\u00e8s.\n\nTenint en compte la comunitat creativa de la que ha sorgit, i la il\u00b7lusi\u00f3 que posem en cada curs, l\u2019Escola ha esdevingut un espai de trobada per als apassionats de la literatura que, a m\u00e9s, se la prenen seriosament.\n\nwww.escolabloom.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UULf8SAylSZSzMK_zjCvD95A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "5yuWegOG_AksFGZtwJJTNyGKaQI", "id": "UCglkkIyNzYBOFOR5gp5Yt3Q", "snippet": {"title": "J\u00fcrgen Klaric", "description": "Biograf\u00eda\n\ud83c\udfac Director Cinematogr\u00e1fico\n\ud83d\udcd6 Autor de 2 Best Sellers\n\ud83d\ude4c\ud83c\udffb Influenciador positivo \n\ud83d\udd1d Conferencista\n\nResumen:\nEste es el canal de YouTube de J\u00fcrgen Klaric docente, escritor, e investigador estadounidense en neuromarketing y neuro-innovaci\u00f3n. Es presidente y cofundador del grupo Mindcode International, empresa dedicada al neuromarketing, referente internacional en publicidad, neuromarketing, ventas y educaci\u00f3n.\n\nEs el creador, fundador y presidente de Business & Innovation Institute of America (BiiA),una instituci\u00f3n sin fines de lucro que promueve una educaci\u00f3n alternativa.\n\nEs el autor de \"Estamos Ciegos\", un best seller de Editorial Planeta. En su obra, explica los errores cometidos por mercad\u00f3logos y describe los 10 principios para abrir los ojos e innovar sin fallar tanto.\n\nSu segundo libro \"V\u00e9ndele a La Mente y No a La Gente\" fue publicado en 2014 por BiiA Publishing. En este libro, habla sobre c\u00f3mo vender m\u00e1s, y tambi\u00e9n c\u00f3mo desgastar menos a tus equipos de ventas.", "customUrl": "@jurgenklaricchannel", "publishedAt": "2013-09-12T21:57:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR6rx-s9iKJ86u-t41fjJbKjHHYXouRrqn18EI5mA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR6rx-s9iKJ86u-t41fjJbKjHHYXouRrqn18EI5mA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR6rx-s9iKJ86u-t41fjJbKjHHYXouRrqn18EI5mA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "J\u00fcrgen Klaric", "description": "Biograf\u00eda\n\ud83c\udfac Director Cinematogr\u00e1fico\n\ud83d\udcd6 Autor de 2 Best Sellers\n\ud83d\ude4c\ud83c\udffb Influenciador positivo \n\ud83d\udd1d Conferencista\n\nResumen:\nEste es el canal de YouTube de J\u00fcrgen Klaric docente, escritor, e investigador estadounidense en neuromarketing y neuro-innovaci\u00f3n. Es presidente y cofundador del grupo Mindcode International, empresa dedicada al neuromarketing, referente internacional en publicidad, neuromarketing, ventas y educaci\u00f3n.\n\nEs el creador, fundador y presidente de Business & Innovation Institute of America (BiiA),una instituci\u00f3n sin fines de lucro que promueve una educaci\u00f3n alternativa.\n\nEs el autor de \"Estamos Ciegos\", un best seller de Editorial Planeta. En su obra, explica los errores cometidos por mercad\u00f3logos y describe los 10 principios para abrir los ojos e innovar sin fallar tanto.\n\nSu segundo libro \"V\u00e9ndele a La Mente y No a La Gente\" fue publicado en 2014 por BiiA Publishing. En este libro, habla sobre c\u00f3mo vender m\u00e1s, y tambi\u00e9n c\u00f3mo desgastar menos a tus equipos de ventas."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUglkkIyNzYBOFOR5gp5Yt3Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QdkpO0Eu4o-UeBX7bU9Euy1vw7g", "id": "UCOA38--mWqKKdCAr6eFy-sA", "snippet": {"title": "C4SS Feed 44", "description": "The Center for a Stateless Society (C4SS) is an anarchist think-tank and media center. \n\nIts mission is to explain and defend the idea of vibrant social cooperation without aggression, oppression, or centralized authority. \n\nIn particular, it seeks to enlarge public understanding and transform public perceptions of anarchism, while reshaping academic and movement debate, through the production and distribution of market anarchist media content, both scholarly and popular, the organization of events, and the development of networks and communities, and to serve, along with the Alliance of the Libertarian Left and the Molinari Institute, as an institutional home for left-libertarian market anarchists.", "customUrl": "@c4ssfeed44", "publishedAt": "2010-03-10T18:17:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSgcKBpy0HfOzloXXH6pG-nNl_MZ26-2h599AGgaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSgcKBpy0HfOzloXXH6pG-nNl_MZ26-2h599AGgaw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSgcKBpy0HfOzloXXH6pG-nNl_MZ26-2h599AGgaw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "C4SS Feed 44", "description": "The Center for a Stateless Society (C4SS) is an anarchist think-tank and media center. \n\nIts mission is to explain and defend the idea of vibrant social cooperation without aggression, oppression, or centralized authority. \n\nIn particular, it seeks to enlarge public understanding and transform public perceptions of anarchism, while reshaping academic and movement debate, through the production and distribution of market anarchist media content, both scholarly and popular, the organization of events, and the development of networks and communities, and to serve, along with the Alliance of the Libertarian Left and the Molinari Institute, as an institutional home for left-libertarian market anarchists."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUOA38--mWqKKdCAr6eFy-sA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ak756qnP1huEd-6-zRC_PwWJw60", "id": "UCgMpAcjptCXZuIeuNIwp9EA", "snippet": {"title": "ZoomF7", "description": "ZoomF7 es un espacio dedicado al s\u00e9ptimo arte en donde podr\u00e1s encontrar entrevistas, cr\u00edticas, noticias, ensayos y todo un universo relacionado al cine y la fotograf\u00eda. \n\n\u00a1Gracias por formar parte de nuestra comunidad! Hecho para cin\u00e9filos.\n\nArte de portada por Denis Romero. \n", "customUrl": "@zoomf7", "publishedAt": "2015-04-28T18:12:11Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/TCFITPUy_lfSDzVoADQfyvIM8EZVn8nFpSEegz8npcH7LL3YxDlM7pkA2O_EbAgItZbACO3d4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/TCFITPUy_lfSDzVoADQfyvIM8EZVn8nFpSEegz8npcH7LL3YxDlM7pkA2O_EbAgItZbACO3d4w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/TCFITPUy_lfSDzVoADQfyvIM8EZVn8nFpSEegz8npcH7LL3YxDlM7pkA2O_EbAgItZbACO3d4w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es-419", "localized": {"title": "ZoomF7", "description": "ZoomF7 es un espacio dedicado al s\u00e9ptimo arte en donde podr\u00e1s encontrar entrevistas, cr\u00edticas, noticias, ensayos y todo un universo relacionado al cine y la fotograf\u00eda. \n\n\u00a1Gracias por formar parte de nuestra comunidad! Hecho para cin\u00e9filos.\n\nArte de portada por Denis Romero. \n"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUgMpAcjptCXZuIeuNIwp9EA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2M5dUOrljuBDcb2iPUe88T57ei4", "id": "UCiBgK94oWs_x2wszFD-nlEQ", "snippet": {"title": "Living Web Farms", "description": "Living Web Farms is where hands on learning comes to life about organic food production and innovative knowledge for sustainable agriculture from the world's top experts.", "customUrl": "@livingwebfarms", "publishedAt": "2012-01-30T05:00:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ4USJUC71uw-IeE8H7N-gK5IvJuRfaeccUQ1T5=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ4USJUC71uw-IeE8H7N-gK5IvJuRfaeccUQ1T5=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ4USJUC71uw-IeE8H7N-gK5IvJuRfaeccUQ1T5=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Living Web Farms", "description": "Living Web Farms is where hands on learning comes to life about organic food production and innovative knowledge for sustainable agriculture from the world's top experts."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUiBgK94oWs_x2wszFD-nlEQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "5li4sZ0RsrQ-V1zZIUwSpBriru8", "id": "UCbdSYaPD-lr1kW27UJuk8Pw", "snippet": {"title": "QuantumFracture", "description": "\u00a1Ciencia! \u00a1y con animaciones! El lado m\u00e1s loco (y real) del Universo.\nEscr\u00edbenos: contacto@quantumfracture.es\nS\u00edguenos en Twitter: https://twitter.com/QuantumFracture\nEn Facebook: https://www.facebook.com/QuantumFracture\n\u00a1Y (s\u00ed, como no) tambi\u00e9n en INSTAGRAM! https://instagram.com/quantumfracture/\nTambi\u00e9n en TikTok: https://www.tiktok.com/@thequantumfracture\n\n", "customUrl": "@quantumfracture", "publishedAt": "2012-08-22T14:53:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQp1AXNbHH5qjFSqyCNCvcS_BJt10B9i5l0IFKdKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQp1AXNbHH5qjFSqyCNCvcS_BJt10B9i5l0IFKdKQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQp1AXNbHH5qjFSqyCNCvcS_BJt10B9i5l0IFKdKQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "QuantumFracture", "description": "\u00a1Ciencia! \u00a1y con animaciones! El lado m\u00e1s loco (y real) del Universo.\nEscr\u00edbenos: contacto@quantumfracture.es\nS\u00edguenos en Twitter: https://twitter.com/QuantumFracture\nEn Facebook: https://www.facebook.com/QuantumFracture\n\u00a1Y (s\u00ed, como no) tambi\u00e9n en INSTAGRAM! https://instagram.com/quantumfracture/\nTambi\u00e9n en TikTok: https://www.tiktok.com/@thequantumfracture\n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUbdSYaPD-lr1kW27UJuk8Pw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3uQutSrb353VnzgeawBTRzKCpFI", "id": "UCqtnFK02Qgp8rYcgXbA-wCg", "snippet": {"title": "TNT Am\u00e9rica Latina", "description": "TNT es una de las cadenas de cable l\u00edderes en Latinoam\u00e9rica y el Caribe, en su programaci\u00f3n ofrece los m\u00e1s recientes \u00e9xitos de taquilla producidos por Hollywood, series exclusivas, los principales eventos de la industria del entretenimiento y eventos especiales. \n\nCon\u00e9ctate con TNT:\nVisita nuestro perfil de INSTAGRAM: https://www.instagram.com/tntlatam/\nDanos tu Like en FACEBOOK: http://www.facebook.com/tntla\nS\u00edguenos por TWITTER: http://www.twitter.com/tntla", "customUrl": "@tntlatam", "publishedAt": "2009-07-27T20:36:29Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/w1vmHFndxZ0qlvg2LrS7Fy2OUfZAUjDX44839uYjBV1mOIWdhlRoBmpQ40l2Jvm2LU8sX5NmliE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/w1vmHFndxZ0qlvg2LrS7Fy2OUfZAUjDX44839uYjBV1mOIWdhlRoBmpQ40l2Jvm2LU8sX5NmliE=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/w1vmHFndxZ0qlvg2LrS7Fy2OUfZAUjDX44839uYjBV1mOIWdhlRoBmpQ40l2Jvm2LU8sX5NmliE=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TNT Am\u00e9rica Latina", "description": "TNT es una de las cadenas de cable l\u00edderes en Latinoam\u00e9rica y el Caribe, en su programaci\u00f3n ofrece los m\u00e1s recientes \u00e9xitos de taquilla producidos por Hollywood, series exclusivas, los principales eventos de la industria del entretenimiento y eventos especiales. \n\nCon\u00e9ctate con TNT:\nVisita nuestro perfil de INSTAGRAM: https://www.instagram.com/tntlatam/\nDanos tu Like en FACEBOOK: http://www.facebook.com/tntla\nS\u00edguenos por TWITTER: http://www.twitter.com/tntla"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUqtnFK02Qgp8rYcgXbA-wCg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "TVfnzBYJ4FByLU-uw3bVOolxzz0", "id": "UCzDwWQ2j4UxWZ5KK3HbkRSw", "snippet": {"title": "Cristian Lienlaf", "description": "", "customUrl": "@cristianlienlaf7784", "publishedAt": "2011-10-03T12:12:29Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQpbC7v-zIR2oW9ujm_Fz9cncrP5lPwLRttW9-KAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQpbC7v-zIR2oW9ujm_Fz9cncrP5lPwLRttW9-KAQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQpbC7v-zIR2oW9ujm_Fz9cncrP5lPwLRttW9-KAQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Cristian Lienlaf", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzDwWQ2j4UxWZ5KK3HbkRSw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "p7-tm6Zu46RsOgtgQXVAHjlpIXE", "id": "UCvt0OljLuvQW017ppgmSVog", "snippet": {"title": "La filmoteca maldita", "description": "Bienvenidxs al canal que habla de cine y no de lo que estrenan en las salas\n\nHe pensado que la mejor manera de mantener vivo esto es gracias a vuestra solidaridad. \nPara eso he creado un patreon:\nhttps://www.patreon.com/Filmoteca\n\nSi tienes cualquier duda o sugerencia puedes escribirme a:\nElladooscurodelcine@gmail.com", "customUrl": "@lafilmotecamaldita", "publishedAt": "2018-04-24T18:51:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSnahwHWiD86XKisAKoaUVodhDKTnas_j69flQsMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSnahwHWiD86XKisAKoaUVodhDKTnas_j69flQsMQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSnahwHWiD86XKisAKoaUVodhDKTnas_j69flQsMQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "La filmoteca maldita", "description": "Bienvenidxs al canal que habla de cine y no de lo que estrenan en las salas\n\nHe pensado que la mejor manera de mantener vivo esto es gracias a vuestra solidaridad. \nPara eso he creado un patreon:\nhttps://www.patreon.com/Filmoteca\n\nSi tienes cualquier duda o sugerencia puedes escribirme a:\nElladooscurodelcine@gmail.com"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUvt0OljLuvQW017ppgmSVog"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CDv1QPFnOascyscc-wpGrdDrigE", "id": "UCIF3gTdTptrcJg6T-vHCVcw", "snippet": {"title": "kinofilme", "description": "Die neuesten Kinofilme: Trailer, Filmclips, Filminfos & jede Menge Bonusmaterial.\n\nBitte ABONNIEREN nicht vergessen. :)\n.", "customUrl": "@kinofilme", "publishedAt": "2008-07-21T18:37:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQuxcEObJ5hO3YghXt7Bki_v8FDTusL5NoM-iY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQuxcEObJ5hO3YghXt7Bki_v8FDTusL5NoM-iY4=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQuxcEObJ5hO3YghXt7Bki_v8FDTusL5NoM-iY4=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "kinofilme", "description": "Die neuesten Kinofilme: Trailer, Filmclips, Filminfos & jede Menge Bonusmaterial.\n\nBitte ABONNIEREN nicht vergessen. :)\n."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUIF3gTdTptrcJg6T-vHCVcw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2jaR_93OSTUChNIU1V1ucEnmJyw", "id": "UCf9C8FuuDWEtrXkKpuLWnkg", "snippet": {"title": "Estrella Damm", "description": "Bienvenido a la p\u00e1gina oficial en espa\u00f1ol de Estrella Damm en Youtube.", "customUrl": "@estrelladammm", "publishedAt": "2009-05-29T17:44:26Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaREyhfawLuhXx-xD9i1q1OS5Y_iJ2X-Lv7LjY_Jdw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaREyhfawLuhXx-xD9i1q1OS5Y_iJ2X-Lv7LjY_Jdw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaREyhfawLuhXx-xD9i1q1OS5Y_iJ2X-Lv7LjY_Jdw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Estrella Damm", "description": "Bienvenido a la p\u00e1gina oficial en espa\u00f1ol de Estrella Damm en Youtube."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf9C8FuuDWEtrXkKpuLWnkg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0hgI3QrOLpGeHhmt0MPcWfdW5kw", "id": "UCsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q", "snippet": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com.", "customUrl": "@tedx", "publishedAt": "2009-06-23T16:00:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ve7ZgZX9BSvXkDai7dEzrWQa_nI", "id": "UC1zLDoKL-eKmd_K7qkUZ-ow", "snippet": {"title": "Canal Encuentro", "description": "Canal p\u00fablico, educativo y cultural del Estado argentino. El conocimiento nos transforma.", "customUrl": "@encuentro", "publishedAt": "2006-05-25T23:27:28Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS1ezv9SlD8-ml08-92X6bBYlK0JTUwpJ0fXH8WkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS1ezv9SlD8-ml08-92X6bBYlK0JTUwpJ0fXH8WkQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS1ezv9SlD8-ml08-92X6bBYlK0JTUwpJ0fXH8WkQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Canal Encuentro", "description": "Canal p\u00fablico, educativo y cultural del Estado argentino. El conocimiento nos transforma."}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1zLDoKL-eKmd_K7qkUZ-ow"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "moJAvwLLW4VK03dWrZqglXWqrps", "id": "UC-6-4vJZ2Ib-DS9dwf0n51g", "snippet": {"title": "EKOtv Nuestra Econom\u00eda", "description": "", "customUrl": "@ekotvnuestraeconomia5485", "publishedAt": "2015-01-15T10:18:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLK8trTedIY9is51NUCn26hqm1f5FQXumGAtgI4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLK8trTedIY9is51NUCn26hqm1f5FQXumGAtgI4g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLK8trTedIY9is51NUCn26hqm1f5FQXumGAtgI4g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "EKOtv Nuestra Econom\u00eda", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU-6-4vJZ2Ib-DS9dwf0n51g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DYvKMikGOc1IvYVt_vpXJ2A5svw", "id": "UCpEhB1YpPrD6I_3BMTSmQKQ", "snippet": {"title": "NEWMEDIA UFM", "description": "Plataforma de videos educativos de la Universidad Francisco Marroqu\u00edn sobre liberalismo, econom\u00eda, emprendimiento, cultura, pol\u00edtica, literatura, humanidades, historia y m\u00e1s.", "customUrl": "@newmediaufm", "publishedAt": "2007-01-10T00:18:01Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfNjfUl77d-bSaXoSpY3LcO3PnLnrgadsM-zgifA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfNjfUl77d-bSaXoSpY3LcO3PnLnrgadsM-zgifA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfNjfUl77d-bSaXoSpY3LcO3PnLnrgadsM-zgifA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "NEWMEDIA UFM", "description": "Plataforma de videos educativos de la Universidad Francisco Marroqu\u00edn sobre liberalismo, econom\u00eda, emprendimiento, cultura, pol\u00edtica, literatura, humanidades, historia y m\u00e1s."}, "country": "GT"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpEhB1YpPrD6I_3BMTSmQKQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "XQVjsUd-V4DSl_MbWjsM9S2nC3I", "id": "UC8JV9YhngETmYmhS7c1lm_Q", "snippet": {"title": "Jipiando Cine", "description": "Un canal para los m\u00e1s cin\u00e9filos. Aprende y \u00fanete a la familia con tontaquer style.\n\nNos encanta contar paso a paso nuestra experiencia con la c\u00e1mara. Con lo que tienes en casa puedes conseguir acabados cinematogr\u00e1ficos con ayuda de nuestros consejos.\n\nLa magia del s\u00e9ptimo arte une nuestra comunidad. Vuestro apoyo constante nos motiva para seguir creando entretenimiento. Gracias por hacer posible Jipiando Cine.\n\nVisita nuestra WEB: https://www.jipiandocine.com/", "customUrl": "@jipiandocine", "publishedAt": "2018-02-27T16:21:34Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRT2uWqcbXX7uGAvCpup6TMc0i928KkhKmDvTQ_ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRT2uWqcbXX7uGAvCpup6TMc0i928KkhKmDvTQ_ow=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRT2uWqcbXX7uGAvCpup6TMc0i928KkhKmDvTQ_ow=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Jipiando Cine", "description": "Un canal para los m\u00e1s cin\u00e9filos. Aprende y \u00fanete a la familia con tontaquer style.\n\nNos encanta contar paso a paso nuestra experiencia con la c\u00e1mara. Con lo que tienes en casa puedes conseguir acabados cinematogr\u00e1ficos con ayuda de nuestros consejos.\n\nLa magia del s\u00e9ptimo arte une nuestra comunidad. Vuestro apoyo constante nos motiva para seguir creando entretenimiento. Gracias por hacer posible Jipiando Cine.\n\nVisita nuestra WEB: https://www.jipiandocine.com/"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU8JV9YhngETmYmhS7c1lm_Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "lSeeLobr4NUGNd71EOgah8O8k4k", "id": "UCy5znSnfMsDwaLlROnZ7Qbg", "snippet": {"title": "Dot CSV", "description": "Inteligencia Artificial, Tecnolog\u00eda, Ciencia y Futuro! Bienvenidos a la 4\u00aa Revoluci\u00f3n Industrial \ud83d\ude80", "customUrl": "@dotcsv", "publishedAt": "2017-02-18T15:42:18Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQxkanTqtRs7lFgA1egIoQSF1sE1jJ5OWNi5H-R=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQxkanTqtRs7lFgA1egIoQSF1sE1jJ5OWNi5H-R=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQxkanTqtRs7lFgA1egIoQSF1sE1jJ5OWNi5H-R=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Dot CSV", "description": "Inteligencia Artificial, Tecnolog\u00eda, Ciencia y Futuro! Bienvenidos a la 4\u00aa Revoluci\u00f3n Industrial \ud83d\ude80"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUy5znSnfMsDwaLlROnZ7Qbg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "M12kvkc0A1rIqJ4-CK-fwy_nfJY", "id": "UCwb3f2WMsOoyWAP0-ywgVJg", "snippet": {"title": "Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez", "description": "Anarcocapitalista.com busca difundir y defender el liberalismo,  el anarcocapitalismo y la teor\u00eda econ\u00f3mica austriaca.", "customUrl": "@josemanuelgonzalezancap", "publishedAt": "2009-10-24T22:16:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzR7s-bMbe50SC6p-u7Za496H4mMWyyCszVpttcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzR7s-bMbe50SC6p-u7Za496H4mMWyyCszVpttcg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzR7s-bMbe50SC6p-u7Za496H4mMWyyCszVpttcg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez", "description": "Anarcocapitalista.com busca difundir y defender el liberalismo,  el anarcocapitalismo y la teor\u00eda econ\u00f3mica austriaca."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUwb3f2WMsOoyWAP0-ywgVJg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "l_wCPPq4fcLyhsEoAmrBnbBYkRA", "id": "UCY5gokNSUP03U8vowI-20Ig", "snippet": {"title": "The Penultimate Conquest", "description": "A multimedia channel podcasting about Movies, Video Games, Anime, & more! Based in NY, chatting around the world!\nBiz: media@thepenultimateconquest.com", "customUrl": "@thepenultimateconquest", "publishedAt": "2018-09-12T00:44:01Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4hAG74Q2qfwVtOvAyqABanphCoH__eYtfDb0XvWiOCjV39kTqlC4el-HgK5wGjDCkK_ZjGJfNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4hAG74Q2qfwVtOvAyqABanphCoH__eYtfDb0XvWiOCjV39kTqlC4el-HgK5wGjDCkK_ZjGJfNg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4hAG74Q2qfwVtOvAyqABanphCoH__eYtfDb0XvWiOCjV39kTqlC4el-HgK5wGjDCkK_ZjGJfNg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "The Penultimate Conquest", "description": "A multimedia channel podcasting about Movies, Video Games, Anime, & more! Based in NY, chatting around the world!\nBiz: media@thepenultimateconquest.com"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUY5gokNSUP03U8vowI-20Ig"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "hckokSqWzOg2VinLwAQAIJ1n5WY", "id": "UCwnccDZns6qheisRHcr45xA", "snippet": {"title": "Pedag\u00f3gica Mente", "description": "Me llamo \u00c1lvaro, soy licenciado en pedagog\u00eda y toda mi vida me he dedicado a mi pasi\u00f3n: entender c\u00f3mo hacer del ser humano algo grandioso. \u00danete a m\u00ed en este viaje y aprende a educar correctamente\nPara contactarme, puedes escribirme a: alvaro_florez_@hotmail.com\nhttps://www.instagram.com/alvaro_pedagogo/\nhttps://twitter.com/aflorezdelosada\n", "customUrl": "@pedagogicamente", "publishedAt": "2020-05-09T21:42:03.83373Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTFHrXaROt0JdSghtQAWZXuKWXD7IdoyRnrpw_R=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTFHrXaROt0JdSghtQAWZXuKWXD7IdoyRnrpw_R=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTFHrXaROt0JdSghtQAWZXuKWXD7IdoyRnrpw_R=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Pedag\u00f3gica Mente", "description": "Me llamo \u00c1lvaro, soy licenciado en pedagog\u00eda y toda mi vida me he dedicado a mi pasi\u00f3n: entender c\u00f3mo hacer del ser humano algo grandioso. \u00danete a m\u00ed en este viaje y aprende a educar correctamente\nPara contactarme, puedes escribirme a: alvaro_florez_@hotmail.com\nhttps://www.instagram.com/alvaro_pedagogo/\nhttps://twitter.com/aflorezdelosada\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUwnccDZns6qheisRHcr45xA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xYoza1ebFDsIaV-OiC2m-26pLvY", "id": "UC9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg", "snippet": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/", "customUrl": "@elgentilhombre", "publishedAt": "2018-03-13T14:19:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3G1tvJFMB089I8mSNTdttffdH0s", "id": "UC5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ", "snippet": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n", "customUrl": "@visualeconomik", "publishedAt": "2021-10-19T10:49:32.725288Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "nm_rxvw0X_XB2kFnmLnPkIVmKiI", "id": "UCa3DVlGH2_QhvwuWlPa6MDQ", "snippet": {"title": "Jaime Altozano", "description": "Divulgador de m\u00fasica y tecnolog\u00eda musical, Youtuber, creador de musihacks.com  \ud83c\udf9b \ud83c\udfb6 \ud83d\udd0a\n", "customUrl": "@jaimealtozano", "publishedAt": "2016-06-02T19:14:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRMEy_bSiQPoyxSHkGHKoksAfG4SzJRH05usdBEqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRMEy_bSiQPoyxSHkGHKoksAfG4SzJRH05usdBEqA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRMEy_bSiQPoyxSHkGHKoksAfG4SzJRH05usdBEqA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Jaime Altozano", "description": "Divulgador de m\u00fasica y tecnolog\u00eda musical, Youtuber, creador de musihacks.com  \ud83c\udf9b \ud83c\udfb6 \ud83d\udd0a\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUa3DVlGH2_QhvwuWlPa6MDQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "m6_YqPDoRA_2PmKMd3tiR-rfCxg", "id": "UC1q_Bhk6bbWyW9a_mZTawfQ", "snippet": {"title": "ITcanaloficial", "description": "Centre p\u00fablic de refer\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 i recerca de les arts esc\u00e8niques / Centro p\u00fablico de referencia para la formaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n de las artes esc\u00e9nicas / Reference public college for training and reserch of the performing arts / R\u00e9f\u00e9rence coll\u00e8ge public pour la formation et reserch des arts de la sc\u00e8ne", "customUrl": "@itcanaloficial", "publishedAt": "2010-02-17T12:18:38Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQKV6V_PJsDVjkli8cSuv3P4nNTa6kZEr7mB2of=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQKV6V_PJsDVjkli8cSuv3P4nNTa6kZEr7mB2of=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQKV6V_PJsDVjkli8cSuv3P4nNTa6kZEr7mB2of=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "ITcanaloficial", "description": "Centre p\u00fablic de refer\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 i recerca de les arts esc\u00e8niques / Centro p\u00fablico de referencia para la formaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n de las artes esc\u00e9nicas / Reference public college for training and reserch of the performing arts / R\u00e9f\u00e9rence coll\u00e8ge public pour la formation et reserch des arts de la sc\u00e8ne"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1q_Bhk6bbWyW9a_mZTawfQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "8eKP8He6b4krBRRzEQPi0mJbhzs", "id": "UC4ZnKlgXk2EF90tW0gwhp0Q", "snippet": {"title": "Vision Rural", "description": "Programa dirigido al sector Agro Industria en Guatemala\nFacebook: Vision Rural\nTwitter: @VisionRural\nInstagram: Vision Rural", "customUrl": "@visionrural", "publishedAt": "2013-03-22T23:27:32Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSJn2VM0pKMizFwVVqkJnkI4Pj7o7GdL8NvWv1M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSJn2VM0pKMizFwVVqkJnkI4Pj7o7GdL8NvWv1M=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSJn2VM0pKMizFwVVqkJnkI4Pj7o7GdL8NvWv1M=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Vision Rural", "description": "Programa dirigido al sector Agro Industria en Guatemala\nFacebook: Vision Rural\nTwitter: @VisionRural\nInstagram: Vision Rural"}, "country": "GT"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU4ZnKlgXk2EF90tW0gwhp0Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "falx0C3CgxFgumQRkXd64jRaLUM", "id": "UCpLie5obXFdf8T0NG-IRHsA", "snippet": {"title": "Value School", "description": "Value School nace en Madrid en 2017 como un proyecto de divulgaci\u00f3n de conocimiento sobre inversi\u00f3n dirigido al ahorrador com\u00fan. Pretende contribuir al desarrollo y expansi\u00f3n en la sociedad de una manera de invertir reflexiva, informada y consciente.", "customUrl": "@valueschool", "publishedAt": "2017-06-19T08:40:29Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/71SoPTwlYb0TafM3fpOx9Wm4KXVSp7dX_8qL75ptSy49LhPO4FfvV_pE8rj9u0fxiuNbFZ4d1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/71SoPTwlYb0TafM3fpOx9Wm4KXVSp7dX_8qL75ptSy49LhPO4FfvV_pE8rj9u0fxiuNbFZ4d1g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/71SoPTwlYb0TafM3fpOx9Wm4KXVSp7dX_8qL75ptSy49LhPO4FfvV_pE8rj9u0fxiuNbFZ4d1g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Value School", "description": "Value School nace en Madrid en 2017 como un proyecto de divulgaci\u00f3n de conocimiento sobre inversi\u00f3n dirigido al ahorrador com\u00fan. Pretende contribuir al desarrollo y expansi\u00f3n en la sociedad de una manera de invertir reflexiva, informada y consciente."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpLie5obXFdf8T0NG-IRHsA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "WFt3S0BQzXGSsct5NxIEkanpTsM", "id": "UC66soxYX4IBUF4V94EdyYBQ", "snippet": {"title": "ZEPfilms", "description": "ZEPFILMS es el canal de YouTube sobre cine y entretenimiento m\u00e1s visto en Argentina, y uno de los m\u00e1s populares en Latinoam\u00e9rica. Creado por Nicol\u00e1s Amelio-Ortiz.\n\nZEPFILMS \u00a9 2012-2023 Nicol\u00e1s Amelio-Ortiz", "customUrl": "@zepfilms", "publishedAt": "2011-07-14T14:59:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ2PAAIoF1sjhvGcAQQ4DuzOh4qIiOQbGuwuRUaZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ2PAAIoF1sjhvGcAQQ4DuzOh4qIiOQbGuwuRUaZA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ2PAAIoF1sjhvGcAQQ4DuzOh4qIiOQbGuwuRUaZA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "ZEPfilms", "description": "ZEPFILMS es el canal de YouTube sobre cine y entretenimiento m\u00e1s visto en Argentina, y uno de los m\u00e1s populares en Latinoam\u00e9rica. Creado por Nicol\u00e1s Amelio-Ortiz.\n\nZEPFILMS \u00a9 2012-2023 Nicol\u00e1s Amelio-Ortiz"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU66soxYX4IBUF4V94EdyYBQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "gxoiMXq5O53u3DAzvnLWT32MJRc", "id": "UC1xXl6pnfk3lSOetSoDjTqg", "snippet": {"title": "lwf", "description": "Learning Without Frontiers is a global platform for disruptive thinkers, innovators and practitioners to share knowledge, ideas and experiences about the future of learning.", "customUrl": "@lwf", "publishedAt": "2006-05-09T04:17:30Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQHCkSd2peJnibuvyqxgmr48HJCuepaqDe8__4x=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQHCkSd2peJnibuvyqxgmr48HJCuepaqDe8__4x=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQHCkSd2peJnibuvyqxgmr48HJCuepaqDe8__4x=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "lwf", "description": "Learning Without Frontiers is a global platform for disruptive thinkers, innovators and practitioners to share knowledge, ideas and experiences about the future of learning."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1xXl6pnfk3lSOetSoDjTqg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "hBOajl5gS198jTbNbQ2NkM0J4Ws", "id": "UCMOqf8ab-42UUQIdVoKwjlQ", "snippet": {"title": "Practical Engineering", "description": "Practical Engineering is all about infrastructure and the human-made world around us. It is hosted, written, and produced by civil engineer, Grady Hillhouse. We have new videos posted every first and third Tuesday, so please subscribe for updates.\n\nPractical Engineering: Deciphering Our Constructed World\n\nCONTACT\n---------------------------------------------\nQuestions/Topic Suggestions: https://practical.engineering/about\nSponsorship/Business Inquiries: See below", "customUrl": "@practicalengineeringchannel", "publishedAt": "2007-02-18T16:56:15Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQe_Vi9xMvlAduZHxwrEdtDBQo0OX2piRpDQd6N4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQe_Vi9xMvlAduZHxwrEdtDBQo0OX2piRpDQd6N4w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQe_Vi9xMvlAduZHxwrEdtDBQo0OX2piRpDQd6N4w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Practical Engineering", "description": "Practical Engineering is all about infrastructure and the human-made world around us. It is hosted, written, and produced by civil engineer, Grady Hillhouse. We have new videos posted every first and third Tuesday, so please subscribe for updates.\n\nPractical Engineering: Deciphering Our Constructed World\n\nCONTACT\n---------------------------------------------\nQuestions/Topic Suggestions: https://practical.engineering/about\nSponsorship/Business Inquiries: See below"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUMOqf8ab-42UUQIdVoKwjlQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "VZWqS8CL5IYL-DTMunOD2Uq03tA", "id": "UCkS_HP3m9NXOgswVAKbMeJQ", "snippet": {"title": "Then & Now", "description": "Then & Now is creating video essays about History, Politics and Philosophy", "customUrl": "@thennow", "publishedAt": "2016-06-24T18:25:07Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Then & Now", "description": "Then & Now is creating video essays about History, Politics and Philosophy"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkS_HP3m9NXOgswVAKbMeJQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BfDra6_uTZQUVl-83rtE3ZyQI8A", "id": "UCq8iMalty-bPvthQ__7rZAA", "snippet": {"title": "INACOOP", "description": "Este canal difunde informaci\u00f3n referida al Instituto Nacional del Cooperativismo y al sector cooperativo y la econom\u00eda social y solidaria en Uruguay.", "customUrl": "@inacoop3694", "publishedAt": "2015-05-29T16:47:32Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQpuJRzEXyMZTiVZfXADJSi-dP82eKaZn36IXQZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQpuJRzEXyMZTiVZfXADJSi-dP82eKaZn36IXQZ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQpuJRzEXyMZTiVZfXADJSi-dP82eKaZn36IXQZ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "INACOOP", "description": "Este canal difunde informaci\u00f3n referida al Instituto Nacional del Cooperativismo y al sector cooperativo y la econom\u00eda social y solidaria en Uruguay."}, "country": "UY"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUq8iMalty-bPvthQ__7rZAA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xxRA7WdPGBaXfTDAxnLxiHrJHMw", "id": "UCifEcFiDsYTNlXucbXXxlAg", "snippet": {"title": "Philea - Philanthropy Europe Association", "description": "Videos of Philea events, key speeches, and other content related to Philea work.", "customUrl": "@philea", "publishedAt": "2009-03-17T16:15:54Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/byx4Ni1TFzevKyHFJefJNYhUAJVnyeTjPwejRry7o9alDP2j0z4kcORidrcUCcqC1U9LvaiK1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/byx4Ni1TFzevKyHFJefJNYhUAJVnyeTjPwejRry7o9alDP2j0z4kcORidrcUCcqC1U9LvaiK1Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/byx4Ni1TFzevKyHFJefJNYhUAJVnyeTjPwejRry7o9alDP2j0z4kcORidrcUCcqC1U9LvaiK1Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Philea - Philanthropy Europe Association", "description": "Videos of Philea events, key speeches, and other content related to Philea work."}, "country": "BE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUifEcFiDsYTNlXucbXXxlAg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xDYTJ3oN0fMdEt_U8xTCzKhgxxE", "id": "UCe8-23wgIRspP8paQif-6Vg", "snippet": {"title": "Tamera - Healing Biotope 1", "description": "Media for a Peace Culture - Located in the Tamera Peace Research Center / Portugal.\nhttp://www.tamera.org", "customUrl": "@gmgracemedia", "publishedAt": "2008-01-04T00:26:44Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuztXT1673LIMVeEqm7Ih4dOwKkJ8FLCLh_k4N0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuztXT1673LIMVeEqm7Ih4dOwKkJ8FLCLh_k4N0Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuztXT1673LIMVeEqm7Ih4dOwKkJ8FLCLh_k4N0Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Tamera - Healing Biotope 1", "description": "Media for a Peace Culture - Located in the Tamera Peace Research Center / Portugal.\nhttp://www.tamera.org"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUe8-23wgIRspP8paQif-6Vg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "NuZLFUWVBquFm1cd0lgtxJ2G_7c", "id": "UClm_2gZmyjFiMip6RGsKipw", "snippet": {"title": "economiasocialcoop", "description": "El Programa d'Economia Social \u00e9s un programa marc de cooperaci\u00f3 p\u00fablico-privada, promogut pel Departament d'Empresa i Treball de la Generalitat de Catalunya.\n\nEl Programa d'Economia Social posa en valor l'economia social i cooperativa com a model empresarial estrat\u00e8gic i transformador de realitats socials.\n\nEl Programa d'Economia Social \u00e9s un comprom\u00eds i una vocaci\u00f3 compartides per refor\u00e7ar, promoure i ampliar les empreses de l'economia social i cooperativa mitjan\u00e7ant un pla d'activitats per posicionar-les com un model empresarial clau en l'economia del segle XXI.\n", "customUrl": "@economiasocialcoop6778", "publishedAt": "2014-03-24T16:32:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRptfo40YJCkvrK2rghDELV9qfp8e7tebgtUqslYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRptfo40YJCkvrK2rghDELV9qfp8e7tebgtUqslYw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRptfo40YJCkvrK2rghDELV9qfp8e7tebgtUqslYw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "economiasocialcoop", "description": "El Programa d'Economia Social \u00e9s un programa marc de cooperaci\u00f3 p\u00fablico-privada, promogut pel Departament d'Empresa i Treball de la Generalitat de Catalunya.\n\nEl Programa d'Economia Social posa en valor l'economia social i cooperativa com a model empresarial estrat\u00e8gic i transformador de realitats socials.\n\nEl Programa d'Economia Social \u00e9s un comprom\u00eds i una vocaci\u00f3 compartides per refor\u00e7ar, promoure i ampliar les empreses de l'economia social i cooperativa mitjan\u00e7ant un pla d'activitats per posicionar-les com un model empresarial clau en l'economia del segle XXI.\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUlm_2gZmyjFiMip6RGsKipw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sz6HAAlCAFAHMHmXEyDr01rBRFg", "id": "UCw8neN02mV6o4ue9IJOJIRA", "snippet": {"title": "Happen Films", "description": "Documentary films about sustainability, tiny houses, permaculture, natural building, and more. We chose film because we believe it\u2019s the most powerful way to share these ideas. We also love making films, and love that the process \u2013 the people we meet, the research we do, the conversations we have, the stories we get to share \u2013 brings us so much hope to offset the grief we feel about what\u2019s been happening to our world. Through film we can share that hope, with the aim of inspiring change in people\u2019s lives and creating a better world.", "customUrl": "@happenfilms", "publishedAt": "2014-11-24T00:02:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mlCzqQ2MmlOMNKByBcfnyeQDSRtNbOYcSRKlKKHtrl_VFuQYLcP8gpCUjgmw2qRJFJLJtfUt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mlCzqQ2MmlOMNKByBcfnyeQDSRtNbOYcSRKlKKHtrl_VFuQYLcP8gpCUjgmw2qRJFJLJtfUt=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mlCzqQ2MmlOMNKByBcfnyeQDSRtNbOYcSRKlKKHtrl_VFuQYLcP8gpCUjgmw2qRJFJLJtfUt=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Happen Films", "description": "Documentary films about sustainability, tiny houses, permaculture, natural building, and more. We chose film because we believe it\u2019s the most powerful way to share these ideas. We also love making films, and love that the process \u2013 the people we meet, the research we do, the conversations we have, the stories we get to share \u2013 brings us so much hope to offset the grief we feel about what\u2019s been happening to our world. Through film we can share that hope, with the aim of inspiring change in people\u2019s lives and creating a better world."}, "country": "NZ"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUw8neN02mV6o4ue9IJOJIRA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "u5pVKFyYrHdObaZdsX2HQmhUpIA", "id": "UCDsElQQt_gCZ9LgnW-7v-cQ", "snippet": {"title": "Kirsten Dirksen", "description": "Videos about simple living, self-sufficiency, small (and tiny) homes, backyard gardens (and livestock), alternative transport, DIY, craftsmanship, and philosophies of life.\n \nAlso produced/filmed Nicol\u00e1s Boullosa https://faircompanies.com/nicolas-boullosa/\n", "customUrl": "@kirstendirksen", "publishedAt": "2006-10-24T06:30:09Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRnGHMX82gDXXnoT97YqxWAA5lAJmM4z6ngV5dTHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRnGHMX82gDXXnoT97YqxWAA5lAJmM4z6ngV5dTHg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRnGHMX82gDXXnoT97YqxWAA5lAJmM4z6ngV5dTHg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Kirsten Dirksen", "description": "Videos about simple living, self-sufficiency, small (and tiny) homes, backyard gardens (and livestock), alternative transport, DIY, craftsmanship, and philosophies of life.\n \nAlso produced/filmed Nicol\u00e1s Boullosa https://faircompanies.com/nicolas-boullosa/\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUDsElQQt_gCZ9LgnW-7v-cQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "VqVb4NXDohnCL2nkviKo5JLlajY", "id": "UCSoocG8MN3hIz5saOZhZHZQ", "snippet": {"title": "Water Stories", "description": "The Untapped Solution to Healing Our Planet\n\nAre you interested in learning a proven solution to our most pressing environmental crises? Decentralized Water Retention delivers meaningful results after the first rainy season. People around the world are learning how to quickly create real substantive change for the health of their landscapes and communities - by working for water.\n\nWater regulates 70-95% of the heat dynamics of planet earth, yet it is almost not present in the climate change discussion. Over the past 10,000 years human activity has desertified \u2153 of earth\u2019s land. This has led to catastrophic consequences, water and food scarcity, the displacement of peoples, and increasingly common and severe flood, drought, and fire - the Watershed Death Spiral. This is not only preventable, but also reversible.\n\nJoin the movement at https://community.waterstories.com/\n", "customUrl": "@water_stories", "publishedAt": "2016-03-14T19:30:51Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/YUQ-stbgRNmFI1fq2Q80uPtK4fcAQdxBjuBjJJ4s4EKghj7kkDBscLuSMlVhM7e6CFXR-Vy6Sg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/YUQ-stbgRNmFI1fq2Q80uPtK4fcAQdxBjuBjJJ4s4EKghj7kkDBscLuSMlVhM7e6CFXR-Vy6Sg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/YUQ-stbgRNmFI1fq2Q80uPtK4fcAQdxBjuBjJJ4s4EKghj7kkDBscLuSMlVhM7e6CFXR-Vy6Sg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Water Stories", "description": "The Untapped Solution to Healing Our Planet\n\nAre you interested in learning a proven solution to our most pressing environmental crises? Decentralized Water Retention delivers meaningful results after the first rainy season. People around the world are learning how to quickly create real substantive change for the health of their landscapes and communities - by working for water.\n\nWater regulates 70-95% of the heat dynamics of planet earth, yet it is almost not present in the climate change discussion. Over the past 10,000 years human activity has desertified \u2153 of earth\u2019s land. This has led to catastrophic consequences, water and food scarcity, the displacement of peoples, and increasingly common and severe flood, drought, and fire - the Watershed Death Spiral. This is not only preventable, but also reversible.\n\nJoin the movement at https://community.waterstories.com/\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUSoocG8MN3hIz5saOZhZHZQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LUwMOkmMKBGMsRoCqBmv2oN7GNg", "id": "UCmmmGenA9q1nDxg8S6k_dRQ", "snippet": {"title": "MARES Madrid", "description": "Este es el canal audiovisual de MARES Madrid, un proyecto de transformaci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de la econom\u00eda social y solidaria. #Movilidad #Alimentaci\u00f3n #Reciclaje #Energ\u00eda #Cuidados", "customUrl": "@maresmadrid", "publishedAt": "2017-03-01T12:27:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRGRbO2K8R-_5ViBMtsI3cRzTYHCiVrZb4mvZqxKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRGRbO2K8R-_5ViBMtsI3cRzTYHCiVrZb4mvZqxKQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRGRbO2K8R-_5ViBMtsI3cRzTYHCiVrZb4mvZqxKQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MARES Madrid", "description": "Este es el canal audiovisual de MARES Madrid, un proyecto de transformaci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de la econom\u00eda social y solidaria. #Movilidad #Alimentaci\u00f3n #Reciclaje #Energ\u00eda #Cuidados"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUmmmGenA9q1nDxg8S6k_dRQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "igLPzdsSxS8mq1vQL0WZ5rBbNtU", "id": "UCUS73_bjTYwBFAfXbvIjM8Q", "snippet": {"title": "LibertadDigital", "description": "Canal oficial de Libertad Digital en YouTube. Libertad Digital es un diario de Internet editado \u00edntegramente en espa\u00f1ol desde el 8 de marzo de 2000.", "customUrl": "@libertaddigital", "publishedAt": "2006-07-14T18:42:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRL5blXW1q3kX7Gxe9uY8YdJszVZ3F1s_vbvBo58w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRL5blXW1q3kX7Gxe9uY8YdJszVZ3F1s_vbvBo58w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRL5blXW1q3kX7Gxe9uY8YdJszVZ3F1s_vbvBo58w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "LibertadDigital", "description": "Canal oficial de Libertad Digital en YouTube. Libertad Digital es un diario de Internet editado \u00edntegramente en espa\u00f1ol desde el 8 de marzo de 2000."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUS73_bjTYwBFAfXbvIjM8Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C3jNOkWp2BDiNzlAUf8eswmAwuM", "id": "UCzzsltdnAgTMSlPOvjko_Dw", "snippet": {"title": "Gardening Australia", "description": "Gardening Australia is an ABC TV program providing gardening know-how and inspiration.\n\nThis is an official Australian Broadcasting Corporation YouTube channel.\n\nIf you\u2019re in Australia, check out http://iview.abc.net.au/ for more great shows from ABC TV.\n\n********\nContributions may be removed if they violate ABC's Online Conditions of Use http://www.abc.net.au/conditions.htm (Section 3).", "customUrl": "@gardeningaustralia", "publishedAt": "2017-03-15T00:28:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTr-gAo4Mb1wOetsGcKYTFuY909kDnzfOpqsFJe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTr-gAo4Mb1wOetsGcKYTFuY909kDnzfOpqsFJe=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTr-gAo4Mb1wOetsGcKYTFuY909kDnzfOpqsFJe=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Gardening Australia", "description": "Gardening Australia is an ABC TV program providing gardening know-how and inspiration.\n\nThis is an official Australian Broadcasting Corporation YouTube channel.\n\nIf you\u2019re in Australia, check out http://iview.abc.net.au/ for more great shows from ABC TV.\n\n********\nContributions may be removed if they violate ABC's Online Conditions of Use http://www.abc.net.au/conditions.htm (Section 3)."}, "country": "AU"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzzsltdnAgTMSlPOvjko_Dw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jd_IdXJ7XT27UR-ZP3Lze1f4YQE", "id": "UCZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg", "snippet": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n", "customUrl": "@latanina", "publishedAt": "2021-02-15T08:06:45.025768Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "yxo2q86rv0_5H_s50yI8_D-N-x8", "id": "UCI8T3NmlxTt8N4kSnrwJZgg", "snippet": {"title": "Urban\u00f3polis", "description": "\u00a1Bienvenido a Urban\u00f3polis! Este canal nace con el objetivo de difundir sobre las ciudades, el urbanismo y los temas que de ella surgen. Encontrar\u00e1s videos de todo tipo de temas relacionados con las ciudades, as\u00ed que si te interesa la vida urbana y como surge, este es tu canal.", "customUrl": "@urbanopolisyt", "publishedAt": "2021-01-21T04:13:52.526072Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/MvQmqVyB-rzbID-6eFFd6aTtnQsh2HXr6btDQdhrnULamDMdivrLHnMVCb4rn6kQiRmHxw2V=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/MvQmqVyB-rzbID-6eFFd6aTtnQsh2HXr6btDQdhrnULamDMdivrLHnMVCb4rn6kQiRmHxw2V=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/MvQmqVyB-rzbID-6eFFd6aTtnQsh2HXr6btDQdhrnULamDMdivrLHnMVCb4rn6kQiRmHxw2V=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Urban\u00f3polis", "description": "\u00a1Bienvenido a Urban\u00f3polis! Este canal nace con el objetivo de difundir sobre las ciudades, el urbanismo y los temas que de ella surgen. Encontrar\u00e1s videos de todo tipo de temas relacionados con las ciudades, as\u00ed que si te interesa la vida urbana y como surge, este es tu canal."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUI8T3NmlxTt8N4kSnrwJZgg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OBpuMb_X5MogiM26zNb6yduGwO8", "id": "UCL_r1ELEvAuN0peKUxI0Umw", "snippet": {"title": "Discover Permaculture with Geoff Lawton", "description": "Our mission is to inspire people to care for each other and the earth through permaculture design, education and demonstration. Geoff Lawton is a world-renowned permaculture consultant, designer and teacher. Geoff leads this team as we share our knowledge of permaculture, science, design, and ethics in ways that inform, educate, inspire and entertain. Here are a few of the topics we cover:\n\n\u25ba Permaculture Q&A's\n\u25ba What is permaculture\n\u25ba Why & how to design\n\u25ba Natural patterns\n\u25ba Climate characteristics\n\u25ba How to work with water\n\u25ba How to build soil\n\u25ba How to integrate with animals\n\u25ba Examine energy-efficient homes\n\u25ba Create biological waste systems\n\u25ba Explore renewable energy\n\u25ba Redesign urban & rural settings\n\u25ba Updates from the Greening the Desert Project Jordan\n\u25ba Updates from Geoff's off-grid homestead in Australia\n\u25ba Plus, many more! \n\nEnjoy, and to keep up to date with the content, please subscribe to the channel, like us on Facebook and follow us on Instagram:", "customUrl": "@discoverpermaculture", "publishedAt": "2015-08-24T09:57:53Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/x-YZmTj96wITtk5SzvwolMxQsvUXtJX9AKo6_CWDKtFK5EhPP6DDK-ODv2yAAW4JB35MUadQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/x-YZmTj96wITtk5SzvwolMxQsvUXtJX9AKo6_CWDKtFK5EhPP6DDK-ODv2yAAW4JB35MUadQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/x-YZmTj96wITtk5SzvwolMxQsvUXtJX9AKo6_CWDKtFK5EhPP6DDK-ODv2yAAW4JB35MUadQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "Discover Permaculture with Geoff Lawton", "description": "Our mission is to inspire people to care for each other and the earth through permaculture design, education and demonstration. Geoff Lawton is a world-renowned permaculture consultant, designer and teacher. Geoff leads this team as we share our knowledge of permaculture, science, design, and ethics in ways that inform, educate, inspire and entertain. Here are a few of the topics we cover:\n\n\u25ba Permaculture Q&A's\n\u25ba What is permaculture\n\u25ba Why & how to design\n\u25ba Natural patterns\n\u25ba Climate characteristics\n\u25ba How to work with water\n\u25ba How to build soil\n\u25ba How to integrate with animals\n\u25ba Examine energy-efficient homes\n\u25ba Create biological waste systems\n\u25ba Explore renewable energy\n\u25ba Redesign urban & rural settings\n\u25ba Updates from the Greening the Desert Project Jordan\n\u25ba Updates from Geoff's off-grid homestead in Australia\n\u25ba Plus, many more! \n\nEnjoy, and to keep up to date with the content, please subscribe to the channel, like us on Facebook and follow us on Instagram:"}, "country": "AU"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUL_r1ELEvAuN0peKUxI0Umw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "mnhNZ2wIA3GTrZuqC-5Ai11cQ_c", "id": "UCNXvxXpDJXp-mZu3pFMzYHQ", "snippet": {"title": "Our Changing Climate", "description": "Video essays on a burning planet.", "customUrl": "@ourchangingclimate", "publishedAt": "2016-12-09T18:58:41Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaROz7VVivIEUwPFEooWcQ6RoCOyH7efKCW8879K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaROz7VVivIEUwPFEooWcQ6RoCOyH7efKCW8879K=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaROz7VVivIEUwPFEooWcQ6RoCOyH7efKCW8879K=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Our Changing Climate", "description": "Video essays on a burning planet."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUNXvxXpDJXp-mZu3pFMzYHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "W8tFDxlK5Cr_XusTsyU_FwI-pDs", "id": "UCtYDknF8yntu-lUHoMPZx5A", "snippet": {"title": "Miguel Yasuyuki Hirota", "description": "", "customUrl": "@miguelyasuyukihirota6064", "publishedAt": "2014-01-03T12:28:52Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaeZFnOSDW_zBqw3OUiADWv5Dq-bLHSamB4Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaeZFnOSDW_zBqw3OUiADWv5Dq-bLHSamB4Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaeZFnOSDW_zBqw3OUiADWv5Dq-bLHSamB4Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Miguel Yasuyuki Hirota", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtYDknF8yntu-lUHoMPZx5A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YMPWvYzrO2889j760lrAecAmvHY", "id": "UC0intLFzLaudFG-xAvUEO-A", "snippet": {"title": "Not Just Bikes", "description": "Stories of great urban planning and urban experiences from the Netherlands and beyond. There are a lot of reasons why Dutch cities are so great; it's not just bikes.\n\nNebula: https://go.nebula.tv/notjustbikes\nPodcast (YouTube): https://youtube.com/@theurbanistagenda\nPodcast: https://art19.com/shows/the-urbanist-agenda\nPatreon: https://www.patreon.com/notjustbikes\nLivestreams (YouTube): https://www.youtube.com/@njblive\nMastodon/Fediverse: @notjustbikes@notjustbikes.com\n\nI generally do not have time to respond to DMs and emails. \nIf you want to contact me please visit https://contact.notjustbikes.com for more information.\n", "customUrl": "@notjustbikes", "publishedAt": "2019-04-12T19:35:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-IlWOGj4FHEhilOOGWkHMSive9E4VTc9TFp7QB5oAxegscxWa0GPldiop7YQ_qS3PKgHXxnukg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-IlWOGj4FHEhilOOGWkHMSive9E4VTc9TFp7QB5oAxegscxWa0GPldiop7YQ_qS3PKgHXxnukg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-IlWOGj4FHEhilOOGWkHMSive9E4VTc9TFp7QB5oAxegscxWa0GPldiop7YQ_qS3PKgHXxnukg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Not Just Bikes", "description": "Stories of great urban planning and urban experiences from the Netherlands and beyond. There are a lot of reasons why Dutch cities are so great; it's not just bikes.\n\nNebula: https://go.nebula.tv/notjustbikes\nPodcast (YouTube): https://youtube.com/@theurbanistagenda\nPodcast: https://art19.com/shows/the-urbanist-agenda\nPatreon: https://www.patreon.com/notjustbikes\nLivestreams (YouTube): https://www.youtube.com/@njblive\nMastodon/Fediverse: @notjustbikes@notjustbikes.com\n\nI generally do not have time to respond to DMs and emails. \nIf you want to contact me please visit https://contact.notjustbikes.com for more information.\n"}, "country": "NL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU0intLFzLaudFG-xAvUEO-A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "uc-_cV1rhfWF5PBWRm4WCHk8De8", "id": "UCbeioqdepMbZql_uir8kudQ", "snippet": {"title": "DW REV - Cars & Mobility", "description": "REV - is the emotional channel for global automotive, mobility and transport phenomena.\n\nThe world of cars & mobility is in flux. REV casts a critical eye on new cars and examines climate-friendly solutions, looks into unusual new ideas and visions of the future.\n\nTradition and modernity. Exciting stories about the best of the old and new world of cars & mobility. \nNew thinking and technology are revolutionizing our cars, our cities, our way of life. REV doesn\u2019t just want to know how fast we get from A to B, but how we get there as well. Take a spin through new possibilities with REV.\n\nIf you have any story ideas or leads, please contact us at rev.community@dw.com \n\nThis is a Deutsche Welle YouTube channel. Deutsche Welle is Germany's international broadcaster: TV, Radio and Internet programming for you in 30 languages - wherever you are in the world. \n\nChannel Manager: Tina Blackwell / Joseph Wright\nSupervising Editor: Vaishali Dinakaran / Frank Lukeit \nHead of REV: Niels Eixler \n", "customUrl": "@dwrev", "publishedAt": "2019-04-12T07:11:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQkCZWJDeG9QJeHohPerbZKm-dcMN85n-0xW3Se=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQkCZWJDeG9QJeHohPerbZKm-dcMN85n-0xW3Se=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQkCZWJDeG9QJeHohPerbZKm-dcMN85n-0xW3Se=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DW REV - Cars & Mobility", "description": "REV - is the emotional channel for global automotive, mobility and transport phenomena.\n\nThe world of cars & mobility is in flux. REV casts a critical eye on new cars and examines climate-friendly solutions, looks into unusual new ideas and visions of the future.\n\nTradition and modernity. Exciting stories about the best of the old and new world of cars & mobility. \nNew thinking and technology are revolutionizing our cars, our cities, our way of life. REV doesn\u2019t just want to know how fast we get from A to B, but how we get there as well. Take a spin through new possibilities with REV.\n\nIf you have any story ideas or leads, please contact us at rev.community@dw.com \n\nThis is a Deutsche Welle YouTube channel. Deutsche Welle is Germany's international broadcaster: TV, Radio and Internet programming for you in 30 languages - wherever you are in the world. \n\nChannel Manager: Tina Blackwell / Joseph Wright\nSupervising Editor: Vaishali Dinakaran / Frank Lukeit \nHead of REV: Niels Eixler \n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUbeioqdepMbZql_uir8kudQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Cksygb-Bs_D8kPeT-W2pbcO-MVA", "id": "UCsLuj6X_0pRuMvaUrevW2yQ", "snippet": {"title": "idealista news", "description": "", "customUrl": "@idealistanews", "publishedAt": "2009-06-26T14:13:18Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRO05QNzuG7yxxzWP0TEdFpyEzDaiNzwrDjhQExcw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRO05QNzuG7yxxzWP0TEdFpyEzDaiNzwrDjhQExcw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRO05QNzuG7yxxzWP0TEdFpyEzDaiNzwrDjhQExcw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "idealista news", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsLuj6X_0pRuMvaUrevW2yQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2KncBEbIl9f1npeZMbzfgeH_fKQ", "id": "UCY2hu_NT5NDbBU-HGxgqMuA", "snippet": {"title": "El Confidencial", "description": "Canal de El Confidencial. Aqu\u00ed podr\u00e1s encontrar nuestros v\u00eddeos informativos, res\u00famenes de nuestros eventos y otros contenidos relativos a la actualidad.", "customUrl": "@elconfidencialtv", "publishedAt": "2011-02-22T18:18:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/QqvmjsRu1P5VE2Bwtq0aPqgwyFA5X6-z3fRL78NSPTLp10fbke2GdWVf8ueb-P9LQ3MgwBPs6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/QqvmjsRu1P5VE2Bwtq0aPqgwyFA5X6-z3fRL78NSPTLp10fbke2GdWVf8ueb-P9LQ3MgwBPs6A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/QqvmjsRu1P5VE2Bwtq0aPqgwyFA5X6-z3fRL78NSPTLp10fbke2GdWVf8ueb-P9LQ3MgwBPs6A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Confidencial", "description": "Canal de El Confidencial. Aqu\u00ed podr\u00e1s encontrar nuestros v\u00eddeos informativos, res\u00famenes de nuestros eventos y otros contenidos relativos a la actualidad."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUY2hu_NT5NDbBU-HGxgqMuA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "IRcQGxJnzHuohiGCUHoh0Sqsrs4", "id": "UCJmWj0H1_ddVZ423g5WuBWA", "snippet": {"title": "Objetivo de Luz", "description": "Hola!\n\nSoy Aitor, creador de este canal:  Un espacio para compartir el conocimiento de personas que han decidido cuidar el planeta viviendo en coherencia con lo que sienten, piensan, dicen y hacen.\n\nVivir de otra forma es posible y el mundo est\u00e1 lleno de ejemplos por descubrir.\n\n[PERCIBE DIFERENTE]\n\n \u2714 Todos los MI\u00c9RCOLES a las 20:00 hrs. (de Espa\u00f1a) intento subir un nuevo video.\n\n\u00a1Suscr\u00edbete para no perd\u00e9rtelos!", "customUrl": "@objetivodeluz", "publishedAt": "2019-04-14T19:23:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4bzTGf4S26wV862vTOMkzbwx8b0sTbfZRW-tn=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4bzTGf4S26wV862vTOMkzbwx8b0sTbfZRW-tn=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4bzTGf4S26wV862vTOMkzbwx8b0sTbfZRW-tn=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Objetivo de Luz", "description": "Hola!\n\nSoy Aitor, creador de este canal:  Un espacio para compartir el conocimiento de personas que han decidido cuidar el planeta viviendo en coherencia con lo que sienten, piensan, dicen y hacen.\n\nVivir de otra forma es posible y el mundo est\u00e1 lleno de ejemplos por descubrir.\n\n[PERCIBE DIFERENTE]\n\n \u2714 Todos los MI\u00c9RCOLES a las 20:00 hrs. (de Espa\u00f1a) intento subir un nuevo video.\n\n\u00a1Suscr\u00edbete para no perd\u00e9rtelos!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJmWj0H1_ddVZ423g5WuBWA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CRoXdr2arj-Md7YxI3VmT4WCbkg", "id": "UCoyJ3DSiNZhuJgg0qNZC4yg", "snippet": {"title": "Quetzal", "description": "V\u00eddeos sobre videojuegos, filosof\u00eda, poes\u00eda y cine,  y c\u00f3mo todos est\u00e1n relacionados entre s\u00ed. V\u00eddeos nuevos cada semana,  aspiro a ofrecer buenos aperitivos intelectuales para difundir ideas interesantes.\n\nFacebook: https://www.facebook.com/ovejaselectricasq/\nTwitter: @slifante", "customUrl": "@quetzalovejaselectricas", "publishedAt": "2009-05-26T07:32:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Quetzal", "description": "V\u00eddeos sobre videojuegos, filosof\u00eda, poes\u00eda y cine,  y c\u00f3mo todos est\u00e1n relacionados entre s\u00ed. V\u00eddeos nuevos cada semana,  aspiro a ofrecer buenos aperitivos intelectuales para difundir ideas interesantes.\n\nFacebook: https://www.facebook.com/ovejaselectricasq/\nTwitter: @slifante"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoyJ3DSiNZhuJgg0qNZC4yg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "bgK7V9f62mfB9yElRnojUI6XJUw", "id": "UCEFR6-ncZ23Z3JTAKgtPE6g", "snippet": {"title": "Sir Chandler", "description": "Soy un bloguero que escribe sobre viajes en mi blog desde el a\u00f1o 2009\nAc\u00e1 podr\u00e1s ver cr\u00f3nicas de vuelo, aeropuertos, aviones, hoteles, viajes en general, pero tambi\u00e9n supermercados, tecnolog\u00eda, smart home y lo que me parezca interesante para compartir. \nSuscribite! as\u00ed te enter\u00e1s de los videos que se van subiendo :)\nVivo al sur de Buenos Aires, Argentina. \n\n", "customUrl": "@sirchandler", "publishedAt": "2006-07-17T06:45:33Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTt_9W8-cZvIwmyKuAF01lhMWO5wmadHL3uVNagalM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTt_9W8-cZvIwmyKuAF01lhMWO5wmadHL3uVNagalM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTt_9W8-cZvIwmyKuAF01lhMWO5wmadHL3uVNagalM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sir Chandler", "description": "Soy un bloguero que escribe sobre viajes en mi blog desde el a\u00f1o 2009\nAc\u00e1 podr\u00e1s ver cr\u00f3nicas de vuelo, aeropuertos, aviones, hoteles, viajes en general, pero tambi\u00e9n supermercados, tecnolog\u00eda, smart home y lo que me parezca interesante para compartir. \nSuscribite! as\u00ed te enter\u00e1s de los videos que se van subiendo :)\nVivo al sur de Buenos Aires, Argentina. \n\n"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUEFR6-ncZ23Z3JTAKgtPE6g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xcrIWsTSeXfPNtvlVPvR0uRFolQ", "id": "UCM2YmsRUeIbRkqjgNm0eTGQ", "snippet": {"title": "Journeyman Pictures", "description": "Do you want to know more? For over 20 years Journeyman Pictures have independently distributed the world's most provocative, incisive factual TV. Working with the top players in the industry, our award-winning stories put us at the spearhead of the factual agenda. We're your independent source for the world's most powerful films, exploring the burning issues of today. We represent stories from the world's top producers, with brand new content coming in all the time. On our channel you'll find outstanding and controversial journalism covering any global subject you can imagine wanting to know about, as well as trailers for groundbreaking and incisive documentaries on a breathtaking variety of subjects.", "customUrl": "@journeyman", "publishedAt": "2007-03-21T18:41:41Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRh306YHtfKA9eqH0Z9uaSGe5AB1yGIbl8xS-VBpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRh306YHtfKA9eqH0Z9uaSGe5AB1yGIbl8xS-VBpw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRh306YHtfKA9eqH0Z9uaSGe5AB1yGIbl8xS-VBpw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Journeyman Pictures", "description": "Do you want to know more? For over 20 years Journeyman Pictures have independently distributed the world's most provocative, incisive factual TV. Working with the top players in the industry, our award-winning stories put us at the spearhead of the factual agenda. We're your independent source for the world's most powerful films, exploring the burning issues of today. We represent stories from the world's top producers, with brand new content coming in all the time. On our channel you'll find outstanding and controversial journalism covering any global subject you can imagine wanting to know about, as well as trailers for groundbreaking and incisive documentaries on a breathtaking variety of subjects."}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUM2YmsRUeIbRkqjgNm0eTGQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ryZuCohme9n5DKY5PtWgtt7QLnY", "id": "UCQc0S8mklVxdXumQyLW2Qow", "snippet": {"title": "Decrecimiento, el documental", "description": "https://documentaldecrecimiento.com/\nDocumental completo disponible en nuestra web: https://documentaldecrecimiento.com/descarga/", "customUrl": "@decrecimientoeldocumental6000", "publishedAt": "2013-08-29T16:08:56Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSBqx7OQaYWWp0DvMYX2puvPIo6IMOBo8sV3bwo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSBqx7OQaYWWp0DvMYX2puvPIo6IMOBo8sV3bwo=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSBqx7OQaYWWp0DvMYX2puvPIo6IMOBo8sV3bwo=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Decrecimiento, el documental", "description": "https://documentaldecrecimiento.com/\nDocumental completo disponible en nuestra web: https://documentaldecrecimiento.com/descarga/"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUQc0S8mklVxdXumQyLW2Qow"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DiZZNalJrCy5ypuyEAlXePvmSXs", "id": "UCf_y3tF6vYz4gAwncXI1_zg", "snippet": {"title": "La Mollison. Permacultura pampeana", "description": "T\u00e9cnicas y dise\u00f1os de permacultura que vamos ensayando a escala familiar en La Pampa, Patagonia argentina", "customUrl": "@lamollisonpermaculturapampeana", "publishedAt": "2019-06-12T22:14:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSvThsx9zG4EMfbtLZL2Xh33q-_9K-XUfPmUsi7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSvThsx9zG4EMfbtLZL2Xh33q-_9K-XUfPmUsi7=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSvThsx9zG4EMfbtLZL2Xh33q-_9K-XUfPmUsi7=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La Mollison. Permacultura pampeana", "description": "T\u00e9cnicas y dise\u00f1os de permacultura que vamos ensayando a escala familiar en La Pampa, Patagonia argentina"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf_y3tF6vYz4gAwncXI1_zg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "63zDIZGK2T0ELBKICGIr61-rlmI", "id": "UCgb_TbreMgfDdLKkr4yYJHw", "snippet": {"title": "Andrew Millison", "description": "Andrew Millison is a permaculture teacher and practitioner, media maker, and gardener. This is his personal channel for the videos he produces, as well as some produced by Oregon State University, where he is an instructor in the Horticulture department:\nhttps://www.andrewmillison.com/\nhttps://workspace.oregonstate.edu/osu-permaculture-design\n", "customUrl": "@amillison", "publishedAt": "2006-07-26T02:43:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Andrew Millison", "description": "Andrew Millison is a permaculture teacher and practitioner, media maker, and gardener. This is his personal channel for the videos he produces, as well as some produced by Oregon State University, where he is an instructor in the Horticulture department:\nhttps://www.andrewmillison.com/\nhttps://workspace.oregonstate.edu/osu-permaculture-design\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUgb_TbreMgfDdLKkr4yYJHw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "5rCx9YffYzQkF1j_wo37vWJNeg0", "id": "UC8k1bQtLStynnqEfMB8c7dA", "snippet": {"title": "Greenpeace Espa\u00f1a", "description": "\u00a1Hola! \u00bfVes arriba un bot\u00f3n rojo que dice SUSCRIBIRSE? Pincha en \u00e9l y recibir\u00e1s una alerta cada vez que publiquemos un v\u00eddeo nuevo ;)\n\nSomos una organizaci\u00f3n ecologista y pacifista internacional, econ\u00f3mica y pol\u00edticamente independiente, que no acepta donaciones ni presiones de gobiernos, partidos pol\u00edticos o empresas.", "customUrl": "@greenpeacespain", "publishedAt": "2007-03-28T10:06:58Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT0z7axNn562vHACoPOtzjHaRVigQHUKtL7GSNU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT0z7axNn562vHACoPOtzjHaRVigQHUKtL7GSNU=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT0z7axNn562vHACoPOtzjHaRVigQHUKtL7GSNU=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Greenpeace Espa\u00f1a", "description": "\u00a1Hola! \u00bfVes arriba un bot\u00f3n rojo que dice SUSCRIBIRSE? Pincha en \u00e9l y recibir\u00e1s una alerta cada vez que publiquemos un v\u00eddeo nuevo ;)\n\nSomos una organizaci\u00f3n ecologista y pacifista internacional, econ\u00f3mica y pol\u00edticamente independiente, que no acepta donaciones ni presiones de gobiernos, partidos pol\u00edticos o empresas."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU8k1bQtLStynnqEfMB8c7dA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "A5OR9yrykk3Q7vzVu6p-1Y8SnBg", "id": "UCsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q", "snippet": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt", "publishedAt": "2013-07-09T20:17:20Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C8TfIsvC339yx2_F60iyn0UmtLQ", "id": "UCnndATv_X0WaErF_X5ySeug", "snippet": {"title": "VISUAL UTOPIAS by Jan Kamensky", "description": "Visual Utopias by Jan Kamensky show short animated films of the transformation of car-dominated streets into human-friendly places. Read more: visualutopias.com", "customUrl": "@visualutopiasbyjankamensky1396", "publishedAt": "2012-02-03T19:57:19Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/T7NwhX77o6wfiHgQy18rqD8kVTQasN03VccpW-1zWgSGMEtUAe3V5Sa8_5c5tgc-LKxJ-d5iVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/T7NwhX77o6wfiHgQy18rqD8kVTQasN03VccpW-1zWgSGMEtUAe3V5Sa8_5c5tgc-LKxJ-d5iVw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/T7NwhX77o6wfiHgQy18rqD8kVTQasN03VccpW-1zWgSGMEtUAe3V5Sa8_5c5tgc-LKxJ-d5iVw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "VISUAL UTOPIAS by Jan Kamensky", "description": "Visual Utopias by Jan Kamensky show short animated films of the transformation of car-dominated streets into human-friendly places. Read more: visualutopias.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUnndATv_X0WaErF_X5ySeug"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "o64kpNvJHZHDjqjQWo2Kuz0mmIM", "id": "UCKStpqdbS7yOAYod9H940KQ", "snippet": {"title": "The Regen Academy by Francesc Font ", "description": "CAT - The Regen Academy \u00e9s una escola en l\u00ednia i presencial, fruit d'anys d'experi\u00e8ncia aplicant i mesurant el model regeneratiu, permet dotar als seus alumnes de les t\u00e8cniques, eines i coneixements necessaris per a implantar l'agricultura regenerativa amb \u00e8xit.\n\nESP - The\u00a0Regen\u00a0Academy\u00a0es una escuela online y presencial, fruto de a\u00f1os de experiencia aplicando y midiendo el modelo regenerativo, permite dotar a sus alumnos de las t\u00e9cnicas, herramientas y conocimientos necesarios para implantar la agricultura regenerativa con \u00e9xito.\n\nENG - The Regen Academy is an online and mindful school, the fruit of years of experience applying and measuring the regenerative model, enabling its students to equip themselves with the techniques, tools, and knowledge needed to successfully implement regenerative agriculture\n\n\n", "customUrl": "@theregenacademy", "publishedAt": "2022-03-23T10:27:18.092091Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/B4swBNXj2HqJn5r4W3h7VYWBRbc47aWQp_UoxS2nThX11Al3C73-HYaqLkjRg8RZqP66XWs4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/B4swBNXj2HqJn5r4W3h7VYWBRbc47aWQp_UoxS2nThX11Al3C73-HYaqLkjRg8RZqP66XWs4ng=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/B4swBNXj2HqJn5r4W3h7VYWBRbc47aWQp_UoxS2nThX11Al3C73-HYaqLkjRg8RZqP66XWs4ng=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "The Regen Academy by Francesc Font ", "description": "CAT - The Regen Academy \u00e9s una escola en l\u00ednia i presencial, fruit d'anys d'experi\u00e8ncia aplicant i mesurant el model regeneratiu, permet dotar als seus alumnes de les t\u00e8cniques, eines i coneixements necessaris per a implantar l'agricultura regenerativa amb \u00e8xit.\n\nESP - The\u00a0Regen\u00a0Academy\u00a0es una escuela online y presencial, fruto de a\u00f1os de experiencia aplicando y midiendo el modelo regenerativo, permite dotar a sus alumnos de las t\u00e9cnicas, herramientas y conocimientos necesarios para implantar la agricultura regenerativa con \u00e9xito.\n\nENG - The Regen Academy is an online and mindful school, the fruit of years of experience applying and measuring the regenerative model, enabling its students to equip themselves with the techniques, tools, and knowledge needed to successfully implement regenerative agriculture\n\n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUKStpqdbS7yOAYod9H940KQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BzcVLPPeZU5oVJLBe0jdNfHYYck", "id": "UCTNbk6fvyXUihUucCWTpNSA", "snippet": {"title": "Plant Health Cure BV", "description": "", "customUrl": "@planthealthcurebv2874", "publishedAt": "2017-12-05T14:18:15Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRjW96PT3CB0RhEPLLXZRp8fiUIAdABqcYbvFej=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRjW96PT3CB0RhEPLLXZRp8fiUIAdABqcYbvFej=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRjW96PT3CB0RhEPLLXZRp8fiUIAdABqcYbvFej=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Plant Health Cure BV", "description": ""}, "country": "NL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUTNbk6fvyXUihUucCWTpNSA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "a1nfmRhC6Hiue427KI84vUOCvjU", "id": "UCuMqPxtWBj86FREJCHB75_A", "snippet": {"title": "Permaculturenews", "description": "The Mission of the Permaculture Research Institute is to work with individuals and communities worldwide, to expand the knowledge and practice of integrated, sustainable agriculture and culture using the whole-systems approach of permaculture design. This will provide solutions for permanent abundance by training local people to become leaders of sustainable development in their communities and countries.", "customUrl": "@permaculturenews", "publishedAt": "2015-01-21T11:43:15Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSr-oE_64_K5RvTJOTYKAYz_T2wNTjLKSVz0cF_eA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSr-oE_64_K5RvTJOTYKAYz_T2wNTjLKSVz0cF_eA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSr-oE_64_K5RvTJOTYKAYz_T2wNTjLKSVz0cF_eA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Permaculturenews", "description": "The Mission of the Permaculture Research Institute is to work with individuals and communities worldwide, to expand the knowledge and practice of integrated, sustainable agriculture and culture using the whole-systems approach of permaculture design. This will provide solutions for permanent abundance by training local people to become leaders of sustainable development in their communities and countries."}, "country": "AU"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuMqPxtWBj86FREJCHB75_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OfW89I0ipCuZHYg4rK7DHeX_dC0", "id": "UCzwzmrdwh4NwGxQhIlRVvxQ", "snippet": {"title": "AGRhumus", "description": "AGRhumus Agroecolog\u00eda Integrativa y Tr\u00e1nsito:\n\nAGRhumus es un emprendimiento eco-agr\u00edcola para vivir, convivir y cultivar\u2026\n\nVivimos en una comunidad agr\u00edcola rural que se enfrenta d\u00eda a d\u00eda a las mismas dificultades que el resto de comunidades agr\u00edcolas del pa\u00eds donde el desempleo, el \u00e9xodo, el cierre de escuelas, el abandono de la agricultura tradicional y el deterioro forestal son hoy un hecho.\n\nAGRhumus nace as\u00ed de nuestra necesidad de compartir,  y de la pasi\u00f3n y  la certeza de saber que la agricultura org\u00e1nica es una alternativa econ\u00f3mica, medioambiental y social-mente sana que genera oportunidades viables en las comunidades rurales: para todos, para nuestros hijos y para las generaciones futuras\u2026\n\nLlevamos m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando en proyectos de Agricultura org\u00e1nica, Permacultura y Sistemas Integrados, impulsando proyectos de desarrollo y emponderamiento rural en Latino Am\u00e9rica y actualmente desarrollamos nuestros proyectos en Espa\u00f1a, concretamente en Asturias.", "customUrl": "@agrhumus", "publishedAt": "2013-10-18T13:19:26Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQNE5js9KXESQp_L2Q01nlsZTpIpCInrL5PV9uC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQNE5js9KXESQp_L2Q01nlsZTpIpCInrL5PV9uC=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQNE5js9KXESQp_L2Q01nlsZTpIpCInrL5PV9uC=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "AGRhumus", "description": "AGRhumus Agroecolog\u00eda Integrativa y Tr\u00e1nsito:\n\nAGRhumus es un emprendimiento eco-agr\u00edcola para vivir, convivir y cultivar\u2026\n\nVivimos en una comunidad agr\u00edcola rural que se enfrenta d\u00eda a d\u00eda a las mismas dificultades que el resto de comunidades agr\u00edcolas del pa\u00eds donde el desempleo, el \u00e9xodo, el cierre de escuelas, el abandono de la agricultura tradicional y el deterioro forestal son hoy un hecho.\n\nAGRhumus nace as\u00ed de nuestra necesidad de compartir,  y de la pasi\u00f3n y  la certeza de saber que la agricultura org\u00e1nica es una alternativa econ\u00f3mica, medioambiental y social-mente sana que genera oportunidades viables en las comunidades rurales: para todos, para nuestros hijos y para las generaciones futuras\u2026\n\nLlevamos m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando en proyectos de Agricultura org\u00e1nica, Permacultura y Sistemas Integrados, impulsando proyectos de desarrollo y emponderamiento rural en Latino Am\u00e9rica y actualmente desarrollamos nuestros proyectos en Espa\u00f1a, concretamente en Asturias."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzwzmrdwh4NwGxQhIlRVvxQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vwj1qBqpJ7_YtQkRNC23Jz-4NVo", "id": "UCf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg", "snippet": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n", "customUrl": "@esquizofrenianatural", "publishedAt": "2009-01-20T16:23:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "cg1xRPsg86ufK5UtdGNvLJEuKBI", "id": "UChCLhAxyX5QYpigsbFjPPDg", "snippet": {"title": "Som Energia", "description": "Som Energia \u00e9s una cooperativa de consum d\u2019energia verda sense \u00e0nim de lucre fundada a Girona. Les nostres activitats principals s\u00f3n la comercialitzaci\u00f3 i la producci\u00f3 d\u2019energia (electricitat) d\u2019origen renovable. Estem compromesos a impulsar un canvi del model energ\u00e8tic actual per assolir un model 100% renovable, democr\u00e0tic i transparent..", "customUrl": "@somenergia", "publishedAt": "2010-09-30T10:09:11Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSpQGAI9rpqPrygplnOmv3fDDsjnQ2CEAk4dHiVEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSpQGAI9rpqPrygplnOmv3fDDsjnQ2CEAk4dHiVEQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSpQGAI9rpqPrygplnOmv3fDDsjnQ2CEAk4dHiVEQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "ca", "localized": {"title": "Som Energia", "description": "Som Energia \u00e9s una cooperativa de consum d\u2019energia verda sense \u00e0nim de lucre fundada a Girona. Les nostres activitats principals s\u00f3n la comercialitzaci\u00f3 i la producci\u00f3 d\u2019energia (electricitat) d\u2019origen renovable. Estem compromesos a impulsar un canvi del model energ\u00e8tic actual per assolir un model 100% renovable, democr\u00e0tic i transparent.."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUhCLhAxyX5QYpigsbFjPPDg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BaFK_NT__-wBUPqlFU0ox2O01x0", "id": "UCJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g", "snippet": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n", "customUrl": "@visualpolitik", "publishedAt": "2016-02-02T21:09:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "aaO2Zd8BpMYu_wrWWAj3g_YEF7k", "id": "UC-njJWxX7B_Onpld-Z9aDOA", "snippet": {"title": "Tierra y Mar & Espacio Protegido Canal Sur", "description": "\"Tierra y Mar\" es el informativo de Canal Sur Televisi\u00f3n dedicado, desde 1990, al sector primario andaluz. Con una periodicidad semanal recoge la actualidad de la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, desde la perspectiva del desarrollo sostenible. \n\n\"Espacio Protegido\" es el informativo de Canal Sur Televisi\u00f3n dedicado al medio ambiente andaluz. Con una periodicidad semanal atiende, desde 1998, todos aquellos temas relacionados con la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, medio ambiente urbano, educaci\u00f3n ambiental, salud ambiental, industria sostenible, etc...\n\nDirector: Jos\u00e9 Mar\u00eda Montero Sandoval\nCoeditoras: Esther Lazo y Mar\u00eda Jos\u00e9 G\u00f3mez-Biedma\nProductora: Inmaculada Villalva\n", "customUrl": "@tierraymarespacioprotegido9357", "publishedAt": "2012-02-17T06:14:47Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeFrThCaHIw97S0OZcB96q5JpVETxOMBRsXdiX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeFrThCaHIw97S0OZcB96q5JpVETxOMBRsXdiX=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeFrThCaHIw97S0OZcB96q5JpVETxOMBRsXdiX=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Tierra y Mar & Espacio Protegido Canal Sur", "description": "\"Tierra y Mar\" es el informativo de Canal Sur Televisi\u00f3n dedicado, desde 1990, al sector primario andaluz. Con una periodicidad semanal recoge la actualidad de la agricultura, la ganader\u00eda y la pesca, desde la perspectiva del desarrollo sostenible. \n\n\"Espacio Protegido\" es el informativo de Canal Sur Televisi\u00f3n dedicado al medio ambiente andaluz. Con una periodicidad semanal atiende, desde 1998, todos aquellos temas relacionados con la conservaci\u00f3n de la biodiversidad, medio ambiente urbano, educaci\u00f3n ambiental, salud ambiental, industria sostenible, etc...\n\nDirector: Jos\u00e9 Mar\u00eda Montero Sandoval\nCoeditoras: Esther Lazo y Mar\u00eda Jos\u00e9 G\u00f3mez-Biedma\nProductora: Inmaculada Villalva\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU-njJWxX7B_Onpld-Z9aDOA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QdzDq_JHwaupnfb1qx0hC_U4Tds", "id": "UC7ah60G8vVmj4S1bF3D5JlA", "snippet": {"title": "Caf\u00e9 Kyoto", "description": "Soy Juan Felipe y esto es Caf\u00e9 Kyoto, canal dedicado a las ciencias humanas y cualquier otra cosa que considere imprescindible para la existencia.", "customUrl": "@cafekyoto", "publishedAt": "2018-09-26T23:10:26Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/qqIcWkbiWYHMQyS3JXqirDF5Wo4zoLcsKUwkNl4i6V6Ksxy4_dK_ASWGUHUib21EzhcvpZ2-=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/qqIcWkbiWYHMQyS3JXqirDF5Wo4zoLcsKUwkNl4i6V6Ksxy4_dK_ASWGUHUib21EzhcvpZ2-=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/qqIcWkbiWYHMQyS3JXqirDF5Wo4zoLcsKUwkNl4i6V6Ksxy4_dK_ASWGUHUib21EzhcvpZ2-=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es-419", "localized": {"title": "Caf\u00e9 Kyoto", "description": "Soy Juan Felipe y esto es Caf\u00e9 Kyoto, canal dedicado a las ciencias humanas y cualquier otra cosa que considere imprescindible para la existencia."}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU7ah60G8vVmj4S1bF3D5JlA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "dG6O1srMRNoR2-QbG6YRt2dmxVQ", "id": "UCR3vNvG9XwtFPfm8bP28cJA", "snippet": {"title": "Rizoma - Centro de estudios", "description": "", "customUrl": "@rizoma-centrodeestudios5819", "publishedAt": "2013-10-24T19:51:07Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRL5NlgsVJGDWP4tLofkx9BmSgN7V8_iBYd2up2-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRL5NlgsVJGDWP4tLofkx9BmSgN7V8_iBYd2up2-Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRL5NlgsVJGDWP4tLofkx9BmSgN7V8_iBYd2up2-Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rizoma - Centro de estudios", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUR3vNvG9XwtFPfm8bP28cJA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0VplthDief8AFzVK7To5HCcsWdE", "id": "UCId7hl6BTAlRPJiJ05uAIfg", "snippet": {"title": "Diggable Monkey Video Productions", "description": "Diggable Monkey is a Portland-based independent video production company specializing in biographic media and social network development. Bringing your stories to Life...", "customUrl": "@diggablemonkey", "publishedAt": "2010-11-20T00:08:51Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRRGld9bzgZgPKsD63qUT12XWBB6A9RluIkCxJIIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRRGld9bzgZgPKsD63qUT12XWBB6A9RluIkCxJIIA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRRGld9bzgZgPKsD63qUT12XWBB6A9RluIkCxJIIA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Diggable Monkey Video Productions", "description": "Diggable Monkey is a Portland-based independent video production company specializing in biographic media and social network development. Bringing your stories to Life..."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUId7hl6BTAlRPJiJ05uAIfg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xQXk07qYzVG1DBcRIAkbSFsOVbU", "id": "UCcw4zwwjPKD5WW4b6xRzG3A", "snippet": {"title": "Coop57", "description": "", "customUrl": "@coop5726", "publishedAt": "2015-04-28T12:44:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTvVU3ZkrTcN_sMd5NxKzwRsHc96ln5_4n8Xg_v=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTvVU3ZkrTcN_sMd5NxKzwRsHc96ln5_4n8Xg_v=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTvVU3ZkrTcN_sMd5NxKzwRsHc96ln5_4n8Xg_v=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Coop57", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUcw4zwwjPKD5WW4b6xRzG3A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "m1FCp1vlj2DO6WSuiD1lEmW6MFY", "id": "UCJ2Z073DKRQpTrlStRt82vA", "snippet": {"title": "Caminos de la Libertad", "description": "Promovemos la discusi\u00f3n en torno a las ideas de la libertad y defendemos el ideal de una sociedad libre y responsable. Una fundaci\u00f3n de Grupo Salinas\n", "customUrl": "@caminosdelalibertad", "publishedAt": "2009-11-23T15:39:15Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/AQXhS7V8mZLb3q41qFJcqoDgKaCc_TH-h-zEVUhcfy9PiS2Ilv0pyZ3kizMNgbk7RBJgekJb1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/AQXhS7V8mZLb3q41qFJcqoDgKaCc_TH-h-zEVUhcfy9PiS2Ilv0pyZ3kizMNgbk7RBJgekJb1w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/AQXhS7V8mZLb3q41qFJcqoDgKaCc_TH-h-zEVUhcfy9PiS2Ilv0pyZ3kizMNgbk7RBJgekJb1w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Caminos de la Libertad", "description": "Promovemos la discusi\u00f3n en torno a las ideas de la libertad y defendemos el ideal de una sociedad libre y responsable. Una fundaci\u00f3n de Grupo Salinas\n"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJ2Z073DKRQpTrlStRt82vA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "63zDIZGK2T0ELBKICGIr61-rlmI", "id": "UCgb_TbreMgfDdLKkr4yYJHw", "snippet": {"title": "Andrew Millison", "description": "Andrew Millison is a permaculture teacher and practitioner, media maker, and gardener. This is his personal channel for the videos he produces, as well as some produced by Oregon State University, where he is an instructor in the Horticulture department:\nhttps://www.andrewmillison.com/\nhttps://workspace.oregonstate.edu/osu-permaculture-design\n", "customUrl": "@amillison", "publishedAt": "2006-07-26T02:43:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Andrew Millison", "description": "Andrew Millison is a permaculture teacher and practitioner, media maker, and gardener. This is his personal channel for the videos he produces, as well as some produced by Oregon State University, where he is an instructor in the Horticulture department:\nhttps://www.andrewmillison.com/\nhttps://workspace.oregonstate.edu/osu-permaculture-design\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUgb_TbreMgfDdLKkr4yYJHw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RPUh-LrEyb-fXqjUrnTT0_5mR0s", "id": "UCCamVhi5wQkjdnXHJJSjmNw", "snippet": {"title": "Independent POV", "description": "Independent documentaries. \n\n\u201cIndependent\u201d is an overused word and you would be right to question if it had any meaning at all, yet some stories really do receive no support from billionaires, governments, corporations and foundations. Support a voice that contributes to people drawing their own conclusions. Become a Patreon supporter for early access to films, support the current project on gofundme.com or sign up to the newsletter.\n", "customUrl": "@independentpov", "publishedAt": "2009-08-13T18:56:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQIYhgVbHDNKq926N_ztSMk0-mFnlhh7n3h1rZCsg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQIYhgVbHDNKq926N_ztSMk0-mFnlhh7n3h1rZCsg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQIYhgVbHDNKq926N_ztSMk0-mFnlhh7n3h1rZCsg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Independent POV", "description": "Independent documentaries. \n\n\u201cIndependent\u201d is an overused word and you would be right to question if it had any meaning at all, yet some stories really do receive no support from billionaires, governments, corporations and foundations. Support a voice that contributes to people drawing their own conclusions. Become a Patreon supporter for early access to films, support the current project on gofundme.com or sign up to the newsletter.\n"}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUCamVhi5wQkjdnXHJJSjmNw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "KPpitRYG4TOWiBghuH37q18636A", "id": "UCq7J0T3lTjZ41apVOiduJvQ", "snippet": {"title": "UPA - Uni\u00f3n de Peque\u00f1os Agricultores y Ganaderos", "description": "La Uni\u00f3n de Peque\u00f1os Agricultores y Ganaderos (UPA) es la organizaci\u00f3n que agrupa, representa y defiende los intereses de los profesionales de la agricultura y la ganader\u00eda en Espa\u00f1a. UPA lucha por el medio rural desde hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os con una apuesta clara por la agricultura y la ganader\u00eda familiar.", "customUrl": "@upa_federal", "publishedAt": "2010-08-02T14:34:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4r2ThWXW4iA_1B24BXxI2wQVbiB4WA3fhvX_f6SOAqajQYY-YLS4gTAUUGeC70WManbqJNVoEn8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4r2ThWXW4iA_1B24BXxI2wQVbiB4WA3fhvX_f6SOAqajQYY-YLS4gTAUUGeC70WManbqJNVoEn8=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4r2ThWXW4iA_1B24BXxI2wQVbiB4WA3fhvX_f6SOAqajQYY-YLS4gTAUUGeC70WManbqJNVoEn8=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "UPA - Uni\u00f3n de Peque\u00f1os Agricultores y Ganaderos", "description": "La Uni\u00f3n de Peque\u00f1os Agricultores y Ganaderos (UPA) es la organizaci\u00f3n que agrupa, representa y defiende los intereses de los profesionales de la agricultura y la ganader\u00eda en Espa\u00f1a. UPA lucha por el medio rural desde hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os con una apuesta clara por la agricultura y la ganader\u00eda familiar."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUq7J0T3lTjZ41apVOiduJvQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "XDX3GVvMEXoFejqdiUFgEQCVXQE", "id": "UCUdettijNYvLAm4AixZv4RA", "snippet": {"title": "SciShow Psych", "description": "SciShow Psych digs into the science of...us! SciShow Psych is all about the human brain and how we humans interact with the world. \n\nHosts Anthony Brown, Brit Garner, and Hank Green explain ground-breaking studies, contextualize psychology throughout history, and help us understand how we understand the world.  \n\nFor more science, check out SciShow and SciShow Space as well. And for young thinkers, visit SciShow Kids!", "customUrl": "@scishowpsych", "publishedAt": "2016-09-02T20:31:53Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/QL9K3KXNHxTaUqwXtarOEHERtP5tQbJBy1C6TETrNaVrNL9R_gVHHPuZ88d3PAwNdMcTW4KYbQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/QL9K3KXNHxTaUqwXtarOEHERtP5tQbJBy1C6TETrNaVrNL9R_gVHHPuZ88d3PAwNdMcTW4KYbQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/QL9K3KXNHxTaUqwXtarOEHERtP5tQbJBy1C6TETrNaVrNL9R_gVHHPuZ88d3PAwNdMcTW4KYbQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "SciShow Psych", "description": "SciShow Psych digs into the science of...us! SciShow Psych is all about the human brain and how we humans interact with the world. \n\nHosts Anthony Brown, Brit Garner, and Hank Green explain ground-breaking studies, contextualize psychology throughout history, and help us understand how we understand the world.  \n\nFor more science, check out SciShow and SciShow Space as well. And for young thinkers, visit SciShow Kids!"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUdettijNYvLAm4AixZv4RA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YmXJGxGrKrDlxz5GgIAwdO3zwnc", "id": "UCKJNeVvjAI25bHQUYFuNVwQ", "snippet": {"title": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda", "description": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda es un videoblog en el que voy a hablaros de psicolog\u00eda pero de un modo diferente al que lo hago habitualmente en mi blog. La principal diferencia va a estar en el contenido. En vez de ser art\u00edculos m\u00e1s extensos o sobre temas m\u00e1s complejos, aqu\u00ed s\u00f3lo tienen cabida contenidos mucho m\u00e1s sencillos y directos, muchos de ellos temas recurrentes que suelen aparecer una y otra vez a lo largo de las sesiones de terapia y que veo muy interesante compartir con todos vosotros. \u00a1Espero que os guste!", "customUrl": "@pildorasdepsicologia", "publishedAt": "2015-11-12T14:38:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rQJIxHhNuLWTnoORZbx2-zutjBR9BgiKZV88mswvWZTUOgQhKh9mQM7_ndUK6icMRmFrA4zaTcY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rQJIxHhNuLWTnoORZbx2-zutjBR9BgiKZV88mswvWZTUOgQhKh9mQM7_ndUK6icMRmFrA4zaTcY=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rQJIxHhNuLWTnoORZbx2-zutjBR9BgiKZV88mswvWZTUOgQhKh9mQM7_ndUK6icMRmFrA4zaTcY=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda", "description": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda es un videoblog en el que voy a hablaros de psicolog\u00eda pero de un modo diferente al que lo hago habitualmente en mi blog. La principal diferencia va a estar en el contenido. En vez de ser art\u00edculos m\u00e1s extensos o sobre temas m\u00e1s complejos, aqu\u00ed s\u00f3lo tienen cabida contenidos mucho m\u00e1s sencillos y directos, muchos de ellos temas recurrentes que suelen aparecer una y otra vez a lo largo de las sesiones de terapia y que veo muy interesante compartir con todos vosotros. \u00a1Espero que os guste!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUKJNeVvjAI25bHQUYFuNVwQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BRLxOLaQERzafWCPEWx0YYOyP2s", "id": "UCvnrXomrbj10Q8-6KmdhFBQ", "snippet": {"title": "APDHA ", "description": "La Asociaci\u00f3n Pro Derechos Humanos de Andaluc\u00eda (APDHA) es una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro, pluralista, laica e independiente, fundada en el a\u00f1o 1990, que se fundamenta en la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos (ONU, 1948). Nuestro campo de actuaci\u00f3n es el territorio andaluz, aunque nuestra actividad puede alcanzar \u00e1mbito universal porque los derechos humanos son patrimonio de toda la humanidad.\n\nEn la APDHA reivindicamos la plena vigencia de la Declaraci\u00f3n Universal como instrumento de transformaci\u00f3n de conciencias y de la propia sociedad, denunciando su incumplimiento con todas las herramientas a nuestro alcance.\n\nDesarrollamos nuestra labor a trav\u00e9s de cuatro acciones principales: sensibilizaci\u00f3n; denuncia; elaboraci\u00f3n de alternativas y propuestas de trabajo; apoyo, acompa\u00f1amiento y solidaridad con las personas y colectivos en situaci\u00f3n de vulneraci\u00f3n de derechos.\n\n", "customUrl": "@apdha", "publishedAt": "2008-01-02T09:27:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/N3anRag3xnbkMm6REk3EjmWnmMwiE9VTFRUssvmGB8gQlZd0ZThqkkPmoXRL49pqb-keXyEx=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/N3anRag3xnbkMm6REk3EjmWnmMwiE9VTFRUssvmGB8gQlZd0ZThqkkPmoXRL49pqb-keXyEx=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/N3anRag3xnbkMm6REk3EjmWnmMwiE9VTFRUssvmGB8gQlZd0ZThqkkPmoXRL49pqb-keXyEx=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "APDHA ", "description": "La Asociaci\u00f3n Pro Derechos Humanos de Andaluc\u00eda (APDHA) es una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro, pluralista, laica e independiente, fundada en el a\u00f1o 1990, que se fundamenta en la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos (ONU, 1948). Nuestro campo de actuaci\u00f3n es el territorio andaluz, aunque nuestra actividad puede alcanzar \u00e1mbito universal porque los derechos humanos son patrimonio de toda la humanidad.\n\nEn la APDHA reivindicamos la plena vigencia de la Declaraci\u00f3n Universal como instrumento de transformaci\u00f3n de conciencias y de la propia sociedad, denunciando su incumplimiento con todas las herramientas a nuestro alcance.\n\nDesarrollamos nuestra labor a trav\u00e9s de cuatro acciones principales: sensibilizaci\u00f3n; denuncia; elaboraci\u00f3n de alternativas y propuestas de trabajo; apoyo, acompa\u00f1amiento y solidaridad con las personas y colectivos en situaci\u00f3n de vulneraci\u00f3n de derechos.\n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUvnrXomrbj10Q8-6KmdhFBQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "wiQ_IWLbX2dnaJ4VC4BHrAG58hQ", "id": "UCzE4erDmnwbaFySrtwVeLIA", "snippet": {"title": "IED Madrid", "description": "El IED Madrid ofrece T\u00edtulos Superiores en Dise\u00f1o, equivalentes a Grados Universitarios, Ciclos Formativos de Grado Superior, T\u00edtulos de T\u00e9cnico Superior de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, Diplomas IED, Cursos de un A\u00f1o, M\u00e1steres, M\u00e1steres Intensivos, Masters of Design and Innovation, Cursos de Especializaci\u00f3n, Cursos de Verano y Junior Courses.", "customUrl": "@iedmadrid", "publishedAt": "2007-04-12T08:20:20Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRsiBmhXcPFJg1RbH3mz_47b6hBoz0Bi2TdMvQh9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRsiBmhXcPFJg1RbH3mz_47b6hBoz0Bi2TdMvQh9A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRsiBmhXcPFJg1RbH3mz_47b6hBoz0Bi2TdMvQh9A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "IED Madrid", "description": "El IED Madrid ofrece T\u00edtulos Superiores en Dise\u00f1o, equivalentes a Grados Universitarios, Ciclos Formativos de Grado Superior, T\u00edtulos de T\u00e9cnico Superior de Artes Pl\u00e1sticas y Dise\u00f1o, Diplomas IED, Cursos de un A\u00f1o, M\u00e1steres, M\u00e1steres Intensivos, Masters of Design and Innovation, Cursos de Especializaci\u00f3n, Cursos de Verano y Junior Courses."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzE4erDmnwbaFySrtwVeLIA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OBpuMb_X5MogiM26zNb6yduGwO8", "id": "UCL_r1ELEvAuN0peKUxI0Umw", "snippet": {"title": "Discover Permaculture with Geoff Lawton", "description": "Our mission is to inspire people to care for each other and the earth through permaculture design, education and demonstration. Geoff Lawton is a world-renowned permaculture consultant, designer and teacher. Geoff leads this team as we share our knowledge of permaculture, science, design, and ethics in ways that inform, educate, inspire and entertain. Here are a few of the topics we cover:\n\n\u25ba Permaculture Q&A's\n\u25ba What is permaculture\n\u25ba Why & how to design\n\u25ba Natural patterns\n\u25ba Climate characteristics\n\u25ba How to work with water\n\u25ba How to build soil\n\u25ba How to integrate with animals\n\u25ba Examine energy-efficient homes\n\u25ba Create biological waste systems\n\u25ba Explore renewable energy\n\u25ba Redesign urban & rural settings\n\u25ba Updates from the Greening the Desert Project Jordan\n\u25ba Updates from Geoff's off-grid homestead in Australia\n\u25ba Plus, many more! \n\nEnjoy, and to keep up to date with the content, please subscribe to the channel, like us on Facebook and follow us on Instagram:", "customUrl": "@discoverpermaculture", "publishedAt": "2015-08-24T09:57:53Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/x-YZmTj96wITtk5SzvwolMxQsvUXtJX9AKo6_CWDKtFK5EhPP6DDK-ODv2yAAW4JB35MUadQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/x-YZmTj96wITtk5SzvwolMxQsvUXtJX9AKo6_CWDKtFK5EhPP6DDK-ODv2yAAW4JB35MUadQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/x-YZmTj96wITtk5SzvwolMxQsvUXtJX9AKo6_CWDKtFK5EhPP6DDK-ODv2yAAW4JB35MUadQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "Discover Permaculture with Geoff Lawton", "description": "Our mission is to inspire people to care for each other and the earth through permaculture design, education and demonstration. Geoff Lawton is a world-renowned permaculture consultant, designer and teacher. Geoff leads this team as we share our knowledge of permaculture, science, design, and ethics in ways that inform, educate, inspire and entertain. Here are a few of the topics we cover:\n\n\u25ba Permaculture Q&A's\n\u25ba What is permaculture\n\u25ba Why & how to design\n\u25ba Natural patterns\n\u25ba Climate characteristics\n\u25ba How to work with water\n\u25ba How to build soil\n\u25ba How to integrate with animals\n\u25ba Examine energy-efficient homes\n\u25ba Create biological waste systems\n\u25ba Explore renewable energy\n\u25ba Redesign urban & rural settings\n\u25ba Updates from the Greening the Desert Project Jordan\n\u25ba Updates from Geoff's off-grid homestead in Australia\n\u25ba Plus, many more! \n\nEnjoy, and to keep up to date with the content, please subscribe to the channel, like us on Facebook and follow us on Instagram:"}, "country": "AU"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUL_r1ELEvAuN0peKUxI0Umw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QrX0-7twUVbU3aNzNwHZtOOzqyo", "id": "UCUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg", "snippet": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol.", "customUrl": "@libertadtv", "publishedAt": "2017-05-21T19:14:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ve7ZgZX9BSvXkDai7dEzrWQa_nI", "id": "UC1zLDoKL-eKmd_K7qkUZ-ow", "snippet": {"title": "Canal Encuentro", "description": "Canal p\u00fablico, educativo y cultural del Estado argentino. El conocimiento nos transforma.", "customUrl": "@encuentro", "publishedAt": "2006-05-25T23:27:28Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS1ezv9SlD8-ml08-92X6bBYlK0JTUwpJ0fXH8WkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS1ezv9SlD8-ml08-92X6bBYlK0JTUwpJ0fXH8WkQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS1ezv9SlD8-ml08-92X6bBYlK0JTUwpJ0fXH8WkQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Canal Encuentro", "description": "Canal p\u00fablico, educativo y cultural del Estado argentino. El conocimiento nos transforma."}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1zLDoKL-eKmd_K7qkUZ-ow"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "uVdNZ1W8azfPtkxEx_sUBjG6HxI", "id": "UCoPnuWhnN4SoZXDJvYqn9MQ", "snippet": {"title": "Punto de mira", "description": "Siguenos tambi\u00e9n en Twitter: @TVPuntoDeMira\nP\u00e1gina en Facebook: https://www.facebook.com/TVPuntoDeMira", "customUrl": "@puntodemira3426", "publishedAt": "2012-09-26T11:30:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ6pj86Di1EV4Yl9_9jNKjkqVdLh-rYU7OlL93W=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ6pj86Di1EV4Yl9_9jNKjkqVdLh-rYU7OlL93W=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ6pj86Di1EV4Yl9_9jNKjkqVdLh-rYU7OlL93W=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Punto de mira", "description": "Siguenos tambi\u00e9n en Twitter: @TVPuntoDeMira\nP\u00e1gina en Facebook: https://www.facebook.com/TVPuntoDeMira"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoPnuWhnN4SoZXDJvYqn9MQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "wxl1hle3AwUNz8x86D-g4nBagfk", "id": "UC1WX51OaCJFVZvjd9FVjJVg", "snippet": {"title": "Tabula Rasa Farms", "description": "", "customUrl": "@tabularasafarms3588", "publishedAt": "2021-05-18T21:37:04.587819Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/OdHSVcnCAyKEfgm6Uj70mQxgoYWJyPU-kK2AHa9P-rd5-e4hf69T0dzpj3sGPigacBnfbb5z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/OdHSVcnCAyKEfgm6Uj70mQxgoYWJyPU-kK2AHa9P-rd5-e4hf69T0dzpj3sGPigacBnfbb5z=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/OdHSVcnCAyKEfgm6Uj70mQxgoYWJyPU-kK2AHa9P-rd5-e4hf69T0dzpj3sGPigacBnfbb5z=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Tabula Rasa Farms", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1WX51OaCJFVZvjd9FVjJVg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "MNJ4G3_bcqwNfdDwZLNjxVIGRn8", "id": "UCZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA", "snippet": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt_es", "publishedAt": "2019-08-07T07:36:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DNge2f-yHug-1tH7xy8Hs2R-3hA", "id": "UCq0JtW7WwATiW9c181QhUJg", "snippet": {"title": "Hispanoamericanos Unidos", "description": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos los hispanos para hacer a avanzar a la regi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 somos subdesarrollados y c\u00f3mo podemos solucionarlo?\nEste es un proyecto educativo.\nSomos latinoamericanos dedicados a informar y conscientizar a la poblaci\u00f3n hispana sobre la triste situaci\u00f3n de nuestras naciones.\n\nRealizamos propuestas sobre c\u00f3mo podemos mejorar la calidad de vida de nuestros pa\u00edses, e informamos sobre lo que se hace en los otros lugares alrededor del mundo para conseguirlo. As\u00ed, contribuimos con nuestro granito de arena a fomentar una cultura de progreso e informaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica.\n\nTodos estos videos requieren tiempo, y mucho esfuerzo, pero en las misma medida en que nos apoyes, seremos m\u00e1s los que nos movamos a favor del cambio de una vez por todas.\n#HispanoamericanosUnidos", "customUrl": "@nuevapolitica", "publishedAt": "2016-09-18T09:33:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6n1rYtiLNlCjLuXZf6K5QTjsK0-hVNvhS0uHEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6n1rYtiLNlCjLuXZf6K5QTjsK0-hVNvhS0uHEOQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6n1rYtiLNlCjLuXZf6K5QTjsK0-hVNvhS0uHEOQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Hispanoamericanos Unidos", "description": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos los hispanos para hacer a avanzar a la regi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 somos subdesarrollados y c\u00f3mo podemos solucionarlo?\nEste es un proyecto educativo.\nSomos latinoamericanos dedicados a informar y conscientizar a la poblaci\u00f3n hispana sobre la triste situaci\u00f3n de nuestras naciones.\n\nRealizamos propuestas sobre c\u00f3mo podemos mejorar la calidad de vida de nuestros pa\u00edses, e informamos sobre lo que se hace en los otros lugares alrededor del mundo para conseguirlo. As\u00ed, contribuimos con nuestro granito de arena a fomentar una cultura de progreso e informaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica.\n\nTodos estos videos requieren tiempo, y mucho esfuerzo, pero en las misma medida en que nos apoyes, seremos m\u00e1s los que nos movamos a favor del cambio de una vez por todas.\n#HispanoamericanosUnidos"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUq0JtW7WwATiW9c181QhUJg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2c_5XvcI3nf3QnD_suXt6LNF8p0", "id": "UCeSXehdtFU_cJAYgt5hlPrw", "snippet": {"title": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Naturaleza", "description": "Canal dedicado a la naturaleza.\nTambi\u00e9n hay una parte de ganader\u00eda extensiva.\nJos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez", "customUrl": "@jose_nuneznaturaleza", "publishedAt": "2020-04-11T10:08:09.809572Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/XilAoF-ZQg2pBaLleWT3s_Hy1gZLT3P6DkkVOsfrkY7yVE-Wz9OjClmYY2wqlPUmVjiNZBJNow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/XilAoF-ZQg2pBaLleWT3s_Hy1gZLT3P6DkkVOsfrkY7yVE-Wz9OjClmYY2wqlPUmVjiNZBJNow=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/XilAoF-ZQg2pBaLleWT3s_Hy1gZLT3P6DkkVOsfrkY7yVE-Wz9OjClmYY2wqlPUmVjiNZBJNow=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Jos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez Naturaleza", "description": "Canal dedicado a la naturaleza.\nTambi\u00e9n hay una parte de ganader\u00eda extensiva.\nJos\u00e9 N\u00fa\u00f1ez"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUeSXehdtFU_cJAYgt5hlPrw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LeZoob8SVP_I4wrX3ijdrTU5PC4", "id": "UCxnJDAUfyPxQ5NH_262zQSA", "snippet": {"title": "Savia Nova", "description": "", "customUrl": "@savianova", "publishedAt": "2018-10-16T10:42:49Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/wtHz_Tw2I8sNxSWYZs5k3Ci2H6K2WyekSv-33ySEcuMtZoEI_OayH9PBHUmUDF_EYCHgcbZxEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/wtHz_Tw2I8sNxSWYZs5k3Ci2H6K2WyekSv-33ySEcuMtZoEI_OayH9PBHUmUDF_EYCHgcbZxEw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/wtHz_Tw2I8sNxSWYZs5k3Ci2H6K2WyekSv-33ySEcuMtZoEI_OayH9PBHUmUDF_EYCHgcbZxEw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Savia Nova", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUxnJDAUfyPxQ5NH_262zQSA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "rzwfWBTsrcy_adEJhvyl1Ph00ZU", "id": "UCpLB7kBu9O5dbBKhaIOmqcQ", "snippet": {"title": "PDS News Clips", "description": "SFW School/Work Shareable Philip DeFranco Show Video Clips", "customUrl": "@roguerocket", "publishedAt": "2017-04-13T19:17:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4aLTZEaC2xMbit1yOnzTLaH6B7pTeE1mWjSgrABoSfNy0pff9rOlctWdWMhDuCRiqfRH8Jjr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4aLTZEaC2xMbit1yOnzTLaH6B7pTeE1mWjSgrABoSfNy0pff9rOlctWdWMhDuCRiqfRH8Jjr=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/4aLTZEaC2xMbit1yOnzTLaH6B7pTeE1mWjSgrABoSfNy0pff9rOlctWdWMhDuCRiqfRH8Jjr=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "PDS News Clips", "description": "SFW School/Work Shareable Philip DeFranco Show Video Clips"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpLB7kBu9O5dbBKhaIOmqcQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CjlHTbSW4AQXGhZRE1dtj9kWMvE", "id": "UC2ZofJ3h3rScs-FbrYgTV_A", "snippet": {"title": "Plant with Great Vision", "description": "Hi! We're Eva and Slav, creators of granvisio (great vision), a holistic landscape design cunsultancy with a focus on sustainability and biodiversity. \n\nOn this channel you will learn permaculture principles and practices allowing you to transform your outdoor space into an abundant oasis. We'd love you to get inspired and learn how to apply these principles in your own life quickly and efficiently!\n", "customUrl": "@granvisio", "publishedAt": "2022-06-28T07:32:28.035286Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/S0SQykciGUfVySjvphOaY52PL11KUzoZoLwjfVVaDZoVomTs5fsxwepgb2u6d2v9avqIXSKlMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/S0SQykciGUfVySjvphOaY52PL11KUzoZoLwjfVVaDZoVomTs5fsxwepgb2u6d2v9avqIXSKlMw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/S0SQykciGUfVySjvphOaY52PL11KUzoZoLwjfVVaDZoVomTs5fsxwepgb2u6d2v9avqIXSKlMw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "Plant with Great Vision", "description": "Hi! We're Eva and Slav, creators of granvisio (great vision), a holistic landscape design cunsultancy with a focus on sustainability and biodiversity. \n\nOn this channel you will learn permaculture principles and practices allowing you to transform your outdoor space into an abundant oasis. We'd love you to get inspired and learn how to apply these principles in your own life quickly and efficiently!\n"}, "country": "IT"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU2ZofJ3h3rScs-FbrYgTV_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "d9fY-KX2F4rEwWhueJA48N_mlXg", "id": "UCS-tyTOtvIkgodY2o1KBamw", "snippet": {"title": "RegenAGIberica", "description": "", "customUrl": "@regenagiberica", "publishedAt": "2012-06-07T11:52:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQopT8fO1PC7VF7J7HY5k64SjTlJki1HRymUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQopT8fO1PC7VF7J7HY5k64SjTlJki1HRymUQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQopT8fO1PC7VF7J7HY5k64SjTlJki1HRymUQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "RegenAGIberica", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUS-tyTOtvIkgodY2o1KBamw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "E0VB4DnpKt6UJrZ-q1Ox6WOIJok", "id": "UC3xAxCVs1fDqrikiCRWRnmg", "snippet": {"title": "Agrolatina TV", "description": "Somos un medio de comunicaci\u00f3n comprometido con captar, publicar y difundir el desarrollo sostenible de los procesos agropecuarios, forestales, pesqueros y de desarrollo rural en Latino am\u00e9rica, con razonamientos que contribuyan a mejorar el nivel y la calidad de informaci\u00f3n recibida por nuestra sociedad.", "customUrl": "@agrolatina", "publishedAt": "2013-12-03T22:05:02Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlFagLdsTBnzPPcaxBIKcURQOiHJEga1X2FalWPg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlFagLdsTBnzPPcaxBIKcURQOiHJEga1X2FalWPg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlFagLdsTBnzPPcaxBIKcURQOiHJEga1X2FalWPg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Agrolatina TV", "description": "Somos un medio de comunicaci\u00f3n comprometido con captar, publicar y difundir el desarrollo sostenible de los procesos agropecuarios, forestales, pesqueros y de desarrollo rural en Latino am\u00e9rica, con razonamientos que contribuyan a mejorar el nivel y la calidad de informaci\u00f3n recibida por nuestra sociedad."}, "country": "CO"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU3xAxCVs1fDqrikiCRWRnmg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "JcPxOA7boQ0PBTWc_vluRAkWHUM", "id": "UCBF1dQ74A33TLkKHtZWxirw", "snippet": {"title": "El Escaparate", "description": "", "customUrl": "@elescaparate5885", "publishedAt": "2017-12-21T18:42:13Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQqNIV4Gzck7l4aCD7cJ5-a0YCcgoMSpJ4_QA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQqNIV4Gzck7l4aCD7cJ5-a0YCcgoMSpJ4_QA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQqNIV4Gzck7l4aCD7cJ5-a0YCcgoMSpJ4_QA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Escaparate", "description": ""}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBF1dQ74A33TLkKHtZWxirw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "kiJuuAWt9Sp_G7xjQIzqtfJ9RUc", "id": "UC0r-Z5ghmm0CtdergFpOLEg", "snippet": {"title": "Pau Costa Foundation", "description": "La Fundaci\u00f3n Pau Costa es una entidad global sin \u00e1nimo de lucro que pone el foco en la prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n de incendios forestales.\n\nDesde el 2011, trabajamos para facilitar el encuentro entre investigadores, servicios de emergencia y sociedad civil con vocaci\u00f3n de divulgar conocimiento y hacer tangibles los proyectos.\n", "customUrl": "@paucostafoundation", "publishedAt": "2014-06-25T14:08:50Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/c6Q8XJtybBfrgZmYZifbAQYVVEfIoQi2MpbJG59zs-JrUJu0l3kLJATeONRJMhHpdVwNR3d7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/c6Q8XJtybBfrgZmYZifbAQYVVEfIoQi2MpbJG59zs-JrUJu0l3kLJATeONRJMhHpdVwNR3d7=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/c6Q8XJtybBfrgZmYZifbAQYVVEfIoQi2MpbJG59zs-JrUJu0l3kLJATeONRJMhHpdVwNR3d7=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "Pau Costa Foundation", "description": "La Fundaci\u00f3n Pau Costa es una entidad global sin \u00e1nimo de lucro que pone el foco en la prevenci\u00f3n y gesti\u00f3n de incendios forestales.\n\nDesde el 2011, trabajamos para facilitar el encuentro entre investigadores, servicios de emergencia y sociedad civil con vocaci\u00f3n de divulgar conocimiento y hacer tangibles los proyectos.\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU0r-Z5ghmm0CtdergFpOLEg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "uhrzQihnrucAPOEWR1vv-ouKx34", "id": "UCmjzStWxttZG2OXPs4-x62Q", "snippet": {"title": "n\u00faria g\u00fcell", "description": "", "customUrl": "@nuriaguell", "publishedAt": "2010-07-17T11:06:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR1rGDM7bghmH-aOqRjOQn8Tqc7zRtpa5oB_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR1rGDM7bghmH-aOqRjOQn8Tqc7zRtpa5oB_A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR1rGDM7bghmH-aOqRjOQn8Tqc7zRtpa5oB_A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "n\u00faria g\u00fcell", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUmjzStWxttZG2OXPs4-x62Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BaFK_NT__-wBUPqlFU0ox2O01x0", "id": "UCJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g", "snippet": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n", "customUrl": "@visualpolitik", "publishedAt": "2016-02-02T21:09:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ze0vbViWcki5BQNcoxXrUjZL6do", "id": "UCkHR9m-tscD3ojD7_viIfTA", "snippet": {"title": "Rub\u00e9n Gisbert", "description": "Ruben Gisbert es un abogado que se dedica a la divulgaci\u00f3n pol\u00edtica, su objetivo es difundir los principios de la ciencia pol\u00edtica que estructuran e instituyen la democracia formal, las ideas de la libertad pol\u00edtica colectiva.", "customUrl": "@rubengisbert", "publishedAt": "2018-11-20T09:02:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rub\u00e9n Gisbert", "description": "Ruben Gisbert es un abogado que se dedica a la divulgaci\u00f3n pol\u00edtica, su objetivo es difundir los principios de la ciencia pol\u00edtica que estructuran e instituyen la democracia formal, las ideas de la libertad pol\u00edtica colectiva."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkHR9m-tscD3ojD7_viIfTA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "n0vR3MmkdZk3k524D4xSdvtn7b8", "id": "UC_IzIs6-5D1r-UrubqjoBGA", "snippet": {"title": "Creative Hubs Network", "description": "The European Creative Hubs Network is a peer-led network with a mission to enhance the creative, economic and social impact of hubs.\nThere are many existing creative and cultural networks in Europe, however, none are specifically tailored to support physical spaces that provide services to multiple creative businesses.\nAs focal points for creative businesses, hubs offer the most effective way to support the growth and development of creative industries. To achieve this, hubs themselves need to network, to pool resources, share best practices, and build on advocacy, policy and opportunities.\nIt is clear that the European Creative Hubs Network offers the best route to support hubs, and hence Europe\u2019s creative industries.", "customUrl": "@creativehubsnetwork7666", "publishedAt": "2020-06-18T09:58:50.734434Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgDgmX7HgB7zHwmXV5Gk1M0saNKPFy2U_UM21p=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgDgmX7HgB7zHwmXV5Gk1M0saNKPFy2U_UM21p=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgDgmX7HgB7zHwmXV5Gk1M0saNKPFy2U_UM21p=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Creative Hubs Network", "description": "The European Creative Hubs Network is a peer-led network with a mission to enhance the creative, economic and social impact of hubs.\nThere are many existing creative and cultural networks in Europe, however, none are specifically tailored to support physical spaces that provide services to multiple creative businesses.\nAs focal points for creative businesses, hubs offer the most effective way to support the growth and development of creative industries. To achieve this, hubs themselves need to network, to pool resources, share best practices, and build on advocacy, policy and opportunities.\nIt is clear that the European Creative Hubs Network offers the best route to support hubs, and hence Europe\u2019s creative industries."}, "country": "GR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU_IzIs6-5D1r-UrubqjoBGA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vQcF-9bbXqzNnbQtg5UO0bpYpZQ", "id": "UCB96jye-Jo8MXI2vhlrfYnQ", "snippet": {"title": "REVIVE", "description": "Somos una organizaci\u00f3n civil con la misi\u00f3n de conservar y rescatar las plantas, los bosques, y sus usos que\nconstituyen la herencia biocultural.", "customUrl": "@redvivemx", "publishedAt": "2013-02-21T01:53:33Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ4O-wwXyBcAiNjpcAsrHOU6dcrJgXIbvAWMYNF=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ4O-wwXyBcAiNjpcAsrHOU6dcrJgXIbvAWMYNF=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ4O-wwXyBcAiNjpcAsrHOU6dcrJgXIbvAWMYNF=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "REVIVE", "description": "Somos una organizaci\u00f3n civil con la misi\u00f3n de conservar y rescatar las plantas, los bosques, y sus usos que\nconstituyen la herencia biocultural."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUB96jye-Jo8MXI2vhlrfYnQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "iM361X7by-niCyxN_UAS2cg7NsA", "id": "UCxjMsq0OEpNWM1N6UpSlROA", "snippet": {"title": "Al Baydha", "description": "Documenting and displaying the vision, goals, and work of the Al Baydha Project in the desert south of Makkah, Saudi Arabia.\n\nFor regular updates, follow the project's instagram page:  instagram.com/al_baydha\n\nOR our facebook page:  https://www.facebook.com/Al-Baydha-Project-235734483141776/", "customUrl": "@albaydha702", "publishedAt": "2010-12-09T07:38:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxF_HNSx9u4QEOw7EI6bz564-araKGZ-XixF3h=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxF_HNSx9u4QEOw7EI6bz564-araKGZ-XixF3h=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxF_HNSx9u4QEOw7EI6bz564-araKGZ-XixF3h=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Al Baydha", "description": "Documenting and displaying the vision, goals, and work of the Al Baydha Project in the desert south of Makkah, Saudi Arabia.\n\nFor regular updates, follow the project's instagram page:  instagram.com/al_baydha\n\nOR our facebook page:  https://www.facebook.com/Al-Baydha-Project-235734483141776/"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUxjMsq0OEpNWM1N6UpSlROA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "HYbp7kVeGPeVNYHlTgRfZ9lWYvs", "id": "UCAdtgt5slNceh_0z2dQqpLw", "snippet": {"title": "Rojo y Negro TV", "description": "Una hora de debate pol\u00edtico, social y laboral sobre la actualidad estatal e internacional sin censura", "customUrl": "@rojoynegrotv7437", "publishedAt": "2014-11-17T20:25:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQKx6Nsf-1yjgbTiK1i9GaqMfES313fSKNQ3NiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQKx6Nsf-1yjgbTiK1i9GaqMfES313fSKNQ3NiQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQKx6Nsf-1yjgbTiK1i9GaqMfES313fSKNQ3NiQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rojo y Negro TV", "description": "Una hora de debate pol\u00edtico, social y laboral sobre la actualidad estatal e internacional sin censura"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUAdtgt5slNceh_0z2dQqpLw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YO6nQ34_oUpRk8nQcFO4dEHuioI", "id": "UC1ouT8Cfm1oqZAJhUFe_hmA", "snippet": {"title": "Joan Planas", "description": "Soy Joan Planas cineasta, fot\u00f3grafo y a veces escribo libros. Amo contarte historias para que disfrutes y aprendas con ellas. He expuesto en museos como el Royal Ontario Museum de Canad\u00e1 y en The Field Museum de Chicago con el documental \u201cWhang Od: La tatuadora Kalinga\u201d, con m\u00e1s de 10 millones de visualizaciones. He dirigido la pel\u00edcula \"Camino sin l\u00edmites\", documentales, cortometrajes y proyectos multimedia galardonados como BuscandoHistorias.com e impuls\u00e9 el movimiento Abrazos Gratis. La base de mi trabajo consiste en documentar el ser humano para entendernos y hacer un mundo mejor.\n\nEn este canal te voy a recomendar cosas para reflexionar y divertirte con mis videos de cr\u00edtica de cine, cr\u00edtica social, humor, entrevistas, y documentales, pero si no te gusta pensar ni que critique a todo el mundo, te vas a enfadar conmigo \ud83d\ude05\n\nM\u00e1s info en joanplanas.com", "customUrl": "@joanplanas", "publishedAt": "2005-12-15T01:42:13Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/K_jwOV79FWWccRgYs--jz-X2c9iWzKfFzqL0kludDuwCsR-o7Att7tXHR7sK6SopyUWL_iUaPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/K_jwOV79FWWccRgYs--jz-X2c9iWzKfFzqL0kludDuwCsR-o7Att7tXHR7sK6SopyUWL_iUaPQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/K_jwOV79FWWccRgYs--jz-X2c9iWzKfFzqL0kludDuwCsR-o7Att7tXHR7sK6SopyUWL_iUaPQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Joan Planas", "description": "Soy Joan Planas cineasta, fot\u00f3grafo y a veces escribo libros. Amo contarte historias para que disfrutes y aprendas con ellas. He expuesto en museos como el Royal Ontario Museum de Canad\u00e1 y en The Field Museum de Chicago con el documental \u201cWhang Od: La tatuadora Kalinga\u201d, con m\u00e1s de 10 millones de visualizaciones. He dirigido la pel\u00edcula \"Camino sin l\u00edmites\", documentales, cortometrajes y proyectos multimedia galardonados como BuscandoHistorias.com e impuls\u00e9 el movimiento Abrazos Gratis. La base de mi trabajo consiste en documentar el ser humano para entendernos y hacer un mundo mejor.\n\nEn este canal te voy a recomendar cosas para reflexionar y divertirte con mis videos de cr\u00edtica de cine, cr\u00edtica social, humor, entrevistas, y documentales, pero si no te gusta pensar ni que critique a todo el mundo, te vas a enfadar conmigo \ud83d\ude05\n\nM\u00e1s info en joanplanas.com"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1ouT8Cfm1oqZAJhUFe_hmA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "1HyMdeH2349kF2FOBVbVDGLfSrQ", "id": "UC_31z8j1-Agi6v9r5E0vRJA", "snippet": {"title": "Linea Clave Keyline", "description": "", "customUrl": "@lineaclavekeyline", "publishedAt": "2010-08-23T10:20:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ0rKyzB7aPECiuKfeKt4NIqV64euQxtPxR7xSX6DM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ0rKyzB7aPECiuKfeKt4NIqV64euQxtPxR7xSX6DM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ0rKyzB7aPECiuKfeKt4NIqV64euQxtPxR7xSX6DM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Linea Clave Keyline", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU_31z8j1-Agi6v9r5E0vRJA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2JKESa3Z6OB0h2VJd5c-l5ofLD0", "id": "UC9pgQfOXRsp4UKrI8q0zjXQ", "snippet": {"title": "Lindybeige", "description": "A rather eclectic channel.  Videos include many 'points' about ancient and medieval warfare and technology; rants to the camera; dance-related stuff; animated films; evolutionary psychology; silliness.\n\nThe most major project is \"Built for the Stone Age\", which I'd rather like to see made properly for television.  My major work-in-progress is a steampunk comedy \"The Adventures of Stoke Mandeville, Astronaut and Gentleman.\n\nTo contact me, use the Lindybeige Facebook page, or e-mail me via my website.  The YouTube messaging system is not the way.", "customUrl": "@lindybeige", "publishedAt": "2007-02-23T21:12:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRgKQiUHhQZ92jtPCUDg5W4msWZcsBWrELlaewthA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRgKQiUHhQZ92jtPCUDg5W4msWZcsBWrELlaewthA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRgKQiUHhQZ92jtPCUDg5W4msWZcsBWrELlaewthA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Lindybeige", "description": "A rather eclectic channel.  Videos include many 'points' about ancient and medieval warfare and technology; rants to the camera; dance-related stuff; animated films; evolutionary psychology; silliness.\n\nThe most major project is \"Built for the Stone Age\", which I'd rather like to see made properly for television.  My major work-in-progress is a steampunk comedy \"The Adventures of Stoke Mandeville, Astronaut and Gentleman.\n\nTo contact me, use the Lindybeige Facebook page, or e-mail me via my website.  The YouTube messaging system is not the way."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9pgQfOXRsp4UKrI8q0zjXQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "otIcNYCHSiJFVDFm6bE4m3LcEuI", "id": "UCP7s3cPNXPlCYtcDPuJ1R3g", "snippet": {"title": "MarginalMedia", "description": "Trabajamos para ofrecerte entretenimiento instructivo. Llegaste a la cuna de los #cortodocumentales \nAp\u00f3yanos para continuar nuestra labor;-) \nhttps://www.patreon.com/MarginalMedia \nPayPal: santi@marginal.tv", "customUrl": "@marginalmedia", "publishedAt": "2007-02-10T03:01:44Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/56D7m9R_Mk2BWEDEhUAWxjgky6B-mxuBSUFfJ5-aIgckBAhR2HMXDzkJPYV7xE5IzIufhdQYtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/56D7m9R_Mk2BWEDEhUAWxjgky6B-mxuBSUFfJ5-aIgckBAhR2HMXDzkJPYV7xE5IzIufhdQYtA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/56D7m9R_Mk2BWEDEhUAWxjgky6B-mxuBSUFfJ5-aIgckBAhR2HMXDzkJPYV7xE5IzIufhdQYtA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MarginalMedia", "description": "Trabajamos para ofrecerte entretenimiento instructivo. Llegaste a la cuna de los #cortodocumentales \nAp\u00f3yanos para continuar nuestra labor;-) \nhttps://www.patreon.com/MarginalMedia \nPayPal: santi@marginal.tv"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUP7s3cPNXPlCYtcDPuJ1R3g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3mnYx6LqvjOkw9ZIxy0MYRcCnYQ", "id": "UCFJNcE0iHj7P6dhp5iCZRLg", "snippet": {"title": "Learn Liberty", "description": "Learn Liberty is your resource for exploring the ideas of a free society. We tackle big questions about what makes society free or prosperous and how we can improve the world we live in. Learn Liberty is powered by Students For Liberty.\n\n\nhttps://www.learnliberty.org/\nhttps://www.studentsforliberty.org/\n\nhttps://www.youtube.com/user/StudentsForLiberty", "customUrl": "@learnliberty", "publishedAt": "2011-01-06T16:11:13Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRNTapKmBswjPi-oM2D083HWwqMZuhEA5WTMHQhQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRNTapKmBswjPi-oM2D083HWwqMZuhEA5WTMHQhQQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRNTapKmBswjPi-oM2D083HWwqMZuhEA5WTMHQhQQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Learn Liberty", "description": "Learn Liberty is your resource for exploring the ideas of a free society. We tackle big questions about what makes society free or prosperous and how we can improve the world we live in. Learn Liberty is powered by Students For Liberty.\n\n\nhttps://www.learnliberty.org/\nhttps://www.studentsforliberty.org/\n\nhttps://www.youtube.com/user/StudentsForLiberty"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUFJNcE0iHj7P6dhp5iCZRLg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jd_IdXJ7XT27UR-ZP3Lze1f4YQE", "id": "UCZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg", "snippet": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n", "customUrl": "@latanina", "publishedAt": "2021-02-15T08:06:45.025768Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3bIzLj6XqEIw1g_HNdPRIIp02TI", "id": "UC337TcxhcU9kUmlTB8_JXrA", "snippet": {"title": "LaF\u00e1brika detodalavida", "description": "", "customUrl": "@lafabrikadetodalavida", "publishedAt": "2013-04-29T18:17:17Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTdH8e6RsmL9MZuZLgpuXljBeRofozlwPrt1Kzbaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTdH8e6RsmL9MZuZLgpuXljBeRofozlwPrt1Kzbaw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTdH8e6RsmL9MZuZLgpuXljBeRofozlwPrt1Kzbaw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "LaF\u00e1brika detodalavida", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU337TcxhcU9kUmlTB8_JXrA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xYoza1ebFDsIaV-OiC2m-26pLvY", "id": "UC9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg", "snippet": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/", "customUrl": "@elgentilhombre", "publishedAt": "2018-03-13T14:19:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "JBGrZTgm9h27xvhepTVMaJ-ZkVs", "id": "UCBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw", "snippet": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer.", "customUrl": "@juanrallo", "publishedAt": "2010-07-29T11:35:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RwPofB19HR9xbHwj-s-RuAN9XwQ", "id": "UCRBzmo3wTFgeolmVpWjCSHQ", "snippet": {"title": "Sergio Santill\u00e1n D\u00edaz", "description": "Videoteca personal.", "customUrl": "@sergiosantidiaz", "publishedAt": "2013-10-12T21:51:54Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sergio Santill\u00e1n D\u00edaz", "description": "Videoteca personal."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UURBzmo3wTFgeolmVpWjCSHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "qoQKJcAVfm0cU0fowgNF0SppbF4", "id": "UCGKzjVZGdJ0YmUqg42xfO5w", "snippet": {"title": "Antroporama", "description": "\u00a1Hola! Soy Patri Tezanos, doctoranda en Neurociencia. Y esto es Antroporama, es decir, divulgaci\u00f3n cient\u00edfica sobre el Ser Humano, nuestra conducta,  mente y nuestro secreto mejor guardado: el cerebro. \u00a1Qu\u00e9date si te encanta conocer lo curiosa que puede ser nuestra especie! www.antroporama.net", "customUrl": "@antroporamadivulgacion", "publishedAt": "2017-06-04T13:53:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSWGw6Dhr5urwmY_B_Rrjdem_DX5C-NH3xOCIeTVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSWGw6Dhr5urwmY_B_Rrjdem_DX5C-NH3xOCIeTVQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSWGw6Dhr5urwmY_B_Rrjdem_DX5C-NH3xOCIeTVQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Antroporama", "description": "\u00a1Hola! Soy Patri Tezanos, doctoranda en Neurociencia. Y esto es Antroporama, es decir, divulgaci\u00f3n cient\u00edfica sobre el Ser Humano, nuestra conducta,  mente y nuestro secreto mejor guardado: el cerebro. \u00a1Qu\u00e9date si te encanta conocer lo curiosa que puede ser nuestra especie! www.antroporama.net"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUGKzjVZGdJ0YmUqg42xfO5w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QR4J0za4NqewUHLqyzclkIlF3Ek", "id": "UCs8wJbZZLdxtjrGaIepSv5A", "snippet": {"title": "LaMesaDeIxtetal", "description": "", "customUrl": "@lamesadeixtetal5099", "publishedAt": "2014-09-14T14:34:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8-Js_tr0w_5YQGsfrcfq0cTbnZnnOHd0E8Xhe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8-Js_tr0w_5YQGsfrcfq0cTbnZnnOHd0E8Xhe=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8-Js_tr0w_5YQGsfrcfq0cTbnZnnOHd0E8Xhe=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "LaMesaDeIxtetal", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUs8wJbZZLdxtjrGaIepSv5A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "eet78282cg3aUtQZ90-pbCTKt1s", "id": "UC5718dG1BDH0JldYesjrJKQ", "snippet": {"title": "Lunaticoin", "description": "Conecto con personas de habla hispana con perfil propio dentro de #bitcoin y comparto su valor en mi podcast semanal.\n\u26a1lunaticoin@getalby.com\n\n", "customUrl": "@lunaticoin", "publishedAt": "2017-12-25T11:22:41Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/msjr7mKNV_kqCLilNQnUALlLCyVLcDhtQXPfaOpwtoLxrFks6XNgyCzMV2ZiCPN1QAjF5jTn1pM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/msjr7mKNV_kqCLilNQnUALlLCyVLcDhtQXPfaOpwtoLxrFks6XNgyCzMV2ZiCPN1QAjF5jTn1pM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/msjr7mKNV_kqCLilNQnUALlLCyVLcDhtQXPfaOpwtoLxrFks6XNgyCzMV2ZiCPN1QAjF5jTn1pM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Lunaticoin", "description": "Conecto con personas de habla hispana con perfil propio dentro de #bitcoin y comparto su valor en mi podcast semanal.\n\u26a1lunaticoin@getalby.com\n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU5718dG1BDH0JldYesjrJKQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0M0CAt9DKX1hjUmNeb1ZEdrJnvE", "id": "UCAQH04GK7-OfQC6nkzAucLw", "snippet": {"title": "UNED", "description": "Canal de las emisiones audiovisuales producidas y relacionadas con la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia. UNED.", "customUrl": "@uned", "publishedAt": "2006-06-03T17:03:24Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7I67vRJFQhnsK-TEkdqv31ElW67UTw1TBsbrG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7I67vRJFQhnsK-TEkdqv31ElW67UTw1TBsbrG=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7I67vRJFQhnsK-TEkdqv31ElW67UTw1TBsbrG=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "UNED", "description": "Canal de las emisiones audiovisuales producidas y relacionadas con la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia. UNED."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUAQH04GK7-OfQC6nkzAucLw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "WeQWS3bkTd0yyBXRcOtPu9jYxkg", "id": "UCV53hOiAHAmyFUlpPZmwfLg", "snippet": {"title": "Creating Smart Cities by Logitek | Wonderware Spain", "description": "Este es nuestro canal para la difusi\u00f3n de contenido relacionado con las Smart Cities. En Logitek contamos con un equipo de consultores que colaboran tanto en la definici\u00f3n del modelo de Smart City como en el posterior despliegue de las diferentes soluciones tecnol\u00f3gicas Smart. Hablemos de ciudad inteligente.", "customUrl": "@creatingsmartcitieseslogitek", "publishedAt": "2013-11-15T22:46:53Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR-rvitlUq28Qds8412paK2vdZYhCxiiODpcoBh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR-rvitlUq28Qds8412paK2vdZYhCxiiODpcoBh=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR-rvitlUq28Qds8412paK2vdZYhCxiiODpcoBh=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Creating Smart Cities by Logitek | Wonderware Spain", "description": "Este es nuestro canal para la difusi\u00f3n de contenido relacionado con las Smart Cities. En Logitek contamos con un equipo de consultores que colaboran tanto en la definici\u00f3n del modelo de Smart City como en el posterior despliegue de las diferentes soluciones tecnol\u00f3gicas Smart. Hablemos de ciudad inteligente."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUV53hOiAHAmyFUlpPZmwfLg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "obyA6wwE0PlveIdkxYVtH3Nxz5g", "id": "UCuvU-LheyGgal40NwYISs_A", "snippet": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": "", "customUrl": "@instjuandemariana", "publishedAt": "2013-01-13T10:29:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuvU-LheyGgal40NwYISs_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "w1UMg79Nz0k8DEkMTkMv8rDxubA", "id": "UCUfoybgg_FfeERsE_M3Rh0g", "snippet": {"title": "Mi Jardin en el Desierto", "description": "La mirada de una bi\u00f3loga en el mundo de la jardiner\u00eda, huerto y de como la naturaleza funciona", "customUrl": "@mijardineneldesierto", "publishedAt": "2011-09-25T23:46:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/_hZIHBQxbAs7pRVcwUwavzh68Q_eLjmxFWy9dfbMr83XOs9INF6ZYqfBU4CYa1hLFRWrwGYSxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/_hZIHBQxbAs7pRVcwUwavzh68Q_eLjmxFWy9dfbMr83XOs9INF6ZYqfBU4CYa1hLFRWrwGYSxg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/_hZIHBQxbAs7pRVcwUwavzh68Q_eLjmxFWy9dfbMr83XOs9INF6ZYqfBU4CYa1hLFRWrwGYSxg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es-419", "localized": {"title": "Mi Jardin en el Desierto", "description": "La mirada de una bi\u00f3loga en el mundo de la jardiner\u00eda, huerto y de como la naturaleza funciona"}, "country": "BR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUfoybgg_FfeERsE_M3Rh0g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "VZWqS8CL5IYL-DTMunOD2Uq03tA", "id": "UCkS_HP3m9NXOgswVAKbMeJQ", "snippet": {"title": "Then & Now", "description": "Then & Now is creating video essays about History, Politics and Philosophy", "customUrl": "@thennow", "publishedAt": "2016-06-24T18:25:07Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Then & Now", "description": "Then & Now is creating video essays about History, Politics and Philosophy"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkS_HP3m9NXOgswVAKbMeJQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LUqa-3zuv74WUxcvIMcWbYarjI0", "id": "UCqA4L7zgzJFS01F2km1yiDw", "snippet": {"title": "DR LA ROSA", "description": "Hola soy el Dr La Rosa,\nEn este canal vas a ver contenido sobre longevidad, nutrici\u00f3n, ejercicio y consejos basados en evidencia para mejorar tu calidad de vida.\nSuscr\u00edbete y comienza a transformar tu salud!\n", "customUrl": "@drlarosa", "publishedAt": "2018-04-09T13:08:24Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/SqOtO2gSud-edpOhMxpXUSoDMiOfA5hVVCiq5zGXIy-FBwgQu3PCETrGZ0fIUaEtaAAW6YcjgSg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/SqOtO2gSud-edpOhMxpXUSoDMiOfA5hVVCiq5zGXIy-FBwgQu3PCETrGZ0fIUaEtaAAW6YcjgSg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/SqOtO2gSud-edpOhMxpXUSoDMiOfA5hVVCiq5zGXIy-FBwgQu3PCETrGZ0fIUaEtaAAW6YcjgSg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es-419", "localized": {"title": "DR LA ROSA", "description": "Hola soy el Dr La Rosa,\nEn este canal vas a ver contenido sobre longevidad, nutrici\u00f3n, ejercicio y consejos basados en evidencia para mejorar tu calidad de vida.\nSuscr\u00edbete y comienza a transformar tu salud!\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUqA4L7zgzJFS01F2km1yiDw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "p6prdvIWBQf1SQZU7IggUGmIWWs", "id": "UCyKEemIaUu1_QM0aqyPnLeA", "snippet": {"title": "Patente de Corso", "description": "Programa de actualidad, cultura, historia y pol\u00edtica con un ligero tono de humor y desde una perspectiva cr\u00edtica. Un programa incorrecto pero, sin duda, necesario. ", "customUrl": "@patentedecorsomedio", "publishedAt": "2020-06-29T09:45:41.204213Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l82WoMxFcC_vdcHQrxb_XMHi888O9kOCBfBoNuIilQUIJTvmlEQyGgKKrcUdPqFAUjkD5oHe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l82WoMxFcC_vdcHQrxb_XMHi888O9kOCBfBoNuIilQUIJTvmlEQyGgKKrcUdPqFAUjkD5oHe=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l82WoMxFcC_vdcHQrxb_XMHi888O9kOCBfBoNuIilQUIJTvmlEQyGgKKrcUdPqFAUjkD5oHe=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Patente de Corso", "description": "Programa de actualidad, cultura, historia y pol\u00edtica con un ligero tono de humor y desde una perspectiva cr\u00edtica. Un programa incorrecto pero, sin duda, necesario. "}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUyKEemIaUu1_QM0aqyPnLeA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "KbZ8Fgme7IvG9scEEAocFfbzj4A", "id": "UCCx8Xs0-Rc1clOIflTV6ITQ", "snippet": {"title": "Patatabrava TV", "description": "Televisi\u00f3n universitaria a la carta", "customUrl": "@patatabravatv", "publishedAt": "2010-11-24T11:33:41Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQG4UlYqzg3UWK5FLl8_q6faCdkgsVD5GFJYOp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQG4UlYqzg3UWK5FLl8_q6faCdkgsVD5GFJYOp=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQG4UlYqzg3UWK5FLl8_q6faCdkgsVD5GFJYOp=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Patatabrava TV", "description": "Televisi\u00f3n universitaria a la carta"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUCx8Xs0-Rc1clOIflTV6ITQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "d0rr2FKTkI7QfPmHRs_JRQWVcDc", "id": "UC-EnprmCZ3OXyAoG7vjVNCA", "snippet": {"title": "Stanford", "description": "Stanford is a place of discovery, creativity and innovation located in the San Francisco Bay Area on the ancestral land of the Muwekma Ohlone Tribe. Dedicated to our founding mission\u2014benefitting society through research and education\u2014we are working toward a sustainable future, accelerating the impact of research with external partners, catalyzing discoveries about ourselves and our world, and educating students as global citizens. Our main campus, which welcomed its first class in 1891, is now home to 650+ student organizations, 36 varsity athletic teams, 20 libraries, 21 living Nobel laureates, 18 interdisciplinary research institutes, seven schools, and a vibrant arts scene. More than 9,000 graduate students and 7,000 undergraduates pursue studies at Stanford each year. Our financial aid program, one of the most generous in the nation, makes it possible for any admitted undergraduate to attend without taking on student debt. Learn more at stanford.edu.", "customUrl": "@stanford", "publishedAt": "2006-09-19T04:37:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ADFxSeyOWjOWtfEsg3mBpwAX3PQ0XhK0C6fsKG3XmLGjonEe-QrU8tWJ2n4Ug8EAWYjXT0tt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ADFxSeyOWjOWtfEsg3mBpwAX3PQ0XhK0C6fsKG3XmLGjonEe-QrU8tWJ2n4Ug8EAWYjXT0tt=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ADFxSeyOWjOWtfEsg3mBpwAX3PQ0XhK0C6fsKG3XmLGjonEe-QrU8tWJ2n4Ug8EAWYjXT0tt=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Stanford", "description": "Stanford is a place of discovery, creativity and innovation located in the San Francisco Bay Area on the ancestral land of the Muwekma Ohlone Tribe. Dedicated to our founding mission\u2014benefitting society through research and education\u2014we are working toward a sustainable future, accelerating the impact of research with external partners, catalyzing discoveries about ourselves and our world, and educating students as global citizens. Our main campus, which welcomed its first class in 1891, is now home to 650+ student organizations, 36 varsity athletic teams, 20 libraries, 21 living Nobel laureates, 18 interdisciplinary research institutes, seven schools, and a vibrant arts scene. More than 9,000 graduate students and 7,000 undergraduates pursue studies at Stanford each year. Our financial aid program, one of the most generous in the nation, makes it possible for any admitted undergraduate to attend without taking on student debt. Learn more at stanford.edu."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU-EnprmCZ3OXyAoG7vjVNCA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "nObyGI1Unf32c_RRPE2W28Z1fcU", "id": "UCwa27PRKUNblU71SwJEbiZg", "snippet": {"title": "PakoR\u00e1dikal DJ", "description": "M\u00daSICA", "customUrl": "@pakoradikaldj", "publishedAt": "2010-10-24T19:06:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSEDykpoDyhkKIz1dBrjvRO8hJAw3K-qzq5CY-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSEDykpoDyhkKIz1dBrjvRO8hJAw3K-qzq5CY-s=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSEDykpoDyhkKIz1dBrjvRO8hJAw3K-qzq5CY-s=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "PakoR\u00e1dikal DJ", "description": "M\u00daSICA"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUwa27PRKUNblU71SwJEbiZg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sC4vRbdUACzEPhdMmZsN70r5z6g", "id": "UCv05qOuJ6Igbe-EyQibJgwQ", "snippet": {"title": "Academia Play", "description": "Academia Play es un innovador proyecto educativo .\nFormaci\u00f3n, aprendizaje, entretenimiento y educaci\u00f3n gratuita en v\u00eddeos de 1 a 15 minutos.\nAcademia Play es una plataforma interactiva que nace como un ambicioso proyecto educativo basado en la formaci\u00f3n a trav\u00e9s del formato audiovisual. Mediante breves v\u00eddeos de car\u00e1cter did\u00e1ctico se exponen hechos hist\u00f3ricos, curiosidades, temas de actualidad, cine, arte, deporte, m\u00fasica o ciencia.\n\nNos hemos especializado en v\u00eddeos de Historia, pero encontrar\u00e1s m\u00e1s cosas en este canal.\n\nVisita nuestra pagina web:  http://academiaplay.es/\n\nDescarga nuestra App de Historia de Espa\u00f1a para aprobar la Selectividad: https://academiaplay.es/app-academia-play-historia-espana/\n\n\u00bfUsas los v\u00eddeos para tus clases? Aceptamos donaciones en Patreon: www.patreon.com/academiaplay\ny en Paypal: https://www.paypal.com/donate/?hosted_button_id=MGUHE8LDYWV22\n\n\u00a1Haz que tu experiencia de aprendizaje sea \u00e9pica!", "customUrl": "@academiaplay", "publishedAt": "2015-09-07T11:00:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS-iUnr5DoiH3o8eBDi87HWoLtFAUv73z561uM9DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS-iUnr5DoiH3o8eBDi87HWoLtFAUv73z561uM9DA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS-iUnr5DoiH3o8eBDi87HWoLtFAUv73z561uM9DA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Academia Play", "description": "Academia Play es un innovador proyecto educativo .\nFormaci\u00f3n, aprendizaje, entretenimiento y educaci\u00f3n gratuita en v\u00eddeos de 1 a 15 minutos.\nAcademia Play es una plataforma interactiva que nace como un ambicioso proyecto educativo basado en la formaci\u00f3n a trav\u00e9s del formato audiovisual. Mediante breves v\u00eddeos de car\u00e1cter did\u00e1ctico se exponen hechos hist\u00f3ricos, curiosidades, temas de actualidad, cine, arte, deporte, m\u00fasica o ciencia.\n\nNos hemos especializado en v\u00eddeos de Historia, pero encontrar\u00e1s m\u00e1s cosas en este canal.\n\nVisita nuestra pagina web:  http://academiaplay.es/\n\nDescarga nuestra App de Historia de Espa\u00f1a para aprobar la Selectividad: https://academiaplay.es/app-academia-play-historia-espana/\n\n\u00bfUsas los v\u00eddeos para tus clases? Aceptamos donaciones en Patreon: www.patreon.com/academiaplay\ny en Paypal: https://www.paypal.com/donate/?hosted_button_id=MGUHE8LDYWV22\n\n\u00a1Haz que tu experiencia de aprendizaje sea \u00e9pica!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUv05qOuJ6Igbe-EyQibJgwQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "PsXI_P5mKki8Cb770ph1piEysWA", "id": "UC9zeNDAqdDjYULv9fyVKgSA", "snippet": {"title": "Encuentros Universitarios 3cantos", "description": "Canal \"sin \u00e1nimo de lucro\" de la Cultura para la Cultura.\n\nA la manera de unos apuntes, recogeremos el material relacionado, respetando los derechos de autor, y siendo borrados los contenidos al recibir aviso de su mal uso. La privacidad es respetada escrupulosamente, suprimi\u00e9ndose cualquier imagen cuestionada.", "customUrl": "@encuentros3cantos", "publishedAt": "2009-02-28T09:12:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR7NRhIAi2rajl77K8bngEhKG92BoQtsAZ0tDngFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR7NRhIAi2rajl77K8bngEhKG92BoQtsAZ0tDngFg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR7NRhIAi2rajl77K8bngEhKG92BoQtsAZ0tDngFg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Encuentros Universitarios 3cantos", "description": "Canal \"sin \u00e1nimo de lucro\" de la Cultura para la Cultura.\n\nA la manera de unos apuntes, recogeremos el material relacionado, respetando los derechos de autor, y siendo borrados los contenidos al recibir aviso de su mal uso. La privacidad es respetada escrupulosamente, suprimi\u00e9ndose cualquier imagen cuestionada."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9zeNDAqdDjYULv9fyVKgSA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RwPofB19HR9xbHwj-s-RuAN9XwQ", "id": "UCRBzmo3wTFgeolmVpWjCSHQ", "snippet": {"title": "Sergio Santill\u00e1n D\u00edaz", "description": "Videoteca personal.", "customUrl": "@sergiosantidiaz", "publishedAt": "2013-10-12T21:51:54Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sergio Santill\u00e1n D\u00edaz", "description": "Videoteca personal."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UURBzmo3wTFgeolmVpWjCSHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "-iXscWBHppHXBypZcSTilq_VSjE", "id": "UC7II7FLPU_xw-tPa0nKKEaA", "snippet": {"title": "filosofando89", "description": "", "customUrl": "@filosofando89", "publishedAt": "2012-01-28T15:03:34Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRBuv6OnT9MZHyD-zi7z18u0EsGWvFtgVUoMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRBuv6OnT9MZHyD-zi7z18u0EsGWvFtgVUoMg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRBuv6OnT9MZHyD-zi7z18u0EsGWvFtgVUoMg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "filosofando89", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU7II7FLPU_xw-tPa0nKKEaA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "wE3MGY14bF6rL9lVBw-4odh7QuE", "id": "UCCx0Dr8EFx-EXXIecZ4HDtw", "snippet": {"title": "Centro de Alumnos de Humanidades", "description": "Centro de alumnos de la Universidad de los Andes", "customUrl": "@centrodealumnosdehumanidad308", "publishedAt": "2021-04-23T01:03:36.221228Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSO8i7nR42rZl6Fb1W_pioNzD36kDmu3sQFjVt40w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSO8i7nR42rZl6Fb1W_pioNzD36kDmu3sQFjVt40w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSO8i7nR42rZl6Fb1W_pioNzD36kDmu3sQFjVt40w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Centro de Alumnos de Humanidades", "description": "Centro de alumnos de la Universidad de los Andes"}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUCx0Dr8EFx-EXXIecZ4HDtw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3qXZoSqqg1_W0qFZTzu-qBmq2Oc", "id": "UCyiUGbu1_oaUMepegW_QqKg", "snippet": {"title": "Nutriman", "description": "Leo art\u00edculos cient\u00edficos aburridos para que no los tengas que leer tu y te los explico de manera entretenida.", "customUrl": "@nutriman4061", "publishedAt": "2019-12-29T21:23:26.807116Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQP5FmNiby5FkmX8sm9zjDR7D2l9L_xqOup3ulO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQP5FmNiby5FkmX8sm9zjDR7D2l9L_xqOup3ulO=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQP5FmNiby5FkmX8sm9zjDR7D2l9L_xqOup3ulO=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Nutriman", "description": "Leo art\u00edculos cient\u00edficos aburridos para que no los tengas que leer tu y te los explico de manera entretenida."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUyiUGbu1_oaUMepegW_QqKg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OlXzRHy1JeDixoQeE2V9et5Y9h4", "id": "UCo-5hHqUhmYlyD7IawhzN_A", "snippet": {"title": "Sergei Rez", "description": "EL MEJOR CANAL PARA LOS AMANTES DE LA M\u00daSICA ELECTR\u00d3NICA Y LOS DJ.\nTutoriales, noticias, reviews, sets, entrevistas, historias varias, trolleos musicales o simplemente temas relacionados con la m\u00fasica electr\u00f3nica y los DJ.\n\nBienvenidos a mi pasi\u00f3n.\n\nSergei Rez", "customUrl": "@sergeirez", "publishedAt": "2011-08-11T18:48:55Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRRCjehY3BUyckJi9daVSW0PaALKWgEjWqVukvwhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRRCjehY3BUyckJi9daVSW0PaALKWgEjWqVukvwhg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRRCjehY3BUyckJi9daVSW0PaALKWgEjWqVukvwhg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sergei Rez", "description": "EL MEJOR CANAL PARA LOS AMANTES DE LA M\u00daSICA ELECTR\u00d3NICA Y LOS DJ.\nTutoriales, noticias, reviews, sets, entrevistas, historias varias, trolleos musicales o simplemente temas relacionados con la m\u00fasica electr\u00f3nica y los DJ.\n\nBienvenidos a mi pasi\u00f3n.\n\nSergei Rez"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUo-5hHqUhmYlyD7IawhzN_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QrX0-7twUVbU3aNzNwHZtOOzqyo", "id": "UCUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg", "snippet": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol.", "customUrl": "@libertadtv", "publishedAt": "2017-05-21T19:14:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "IRcQGxJnzHuohiGCUHoh0Sqsrs4", "id": "UCJmWj0H1_ddVZ423g5WuBWA", "snippet": {"title": "Objetivo de Luz", "description": "Hola!\n\nSoy Aitor, creador de este canal:  Un espacio para compartir el conocimiento de personas que han decidido cuidar el planeta viviendo en coherencia con lo que sienten, piensan, dicen y hacen.\n\nVivir de otra forma es posible y el mundo est\u00e1 lleno de ejemplos por descubrir.\n\n[PERCIBE DIFERENTE]\n\n \u2714 Todos los MI\u00c9RCOLES a las 20:00 hrs. (de Espa\u00f1a) intento subir un nuevo video.\n\n\u00a1Suscr\u00edbete para no perd\u00e9rtelos!", "customUrl": "@objetivodeluz", "publishedAt": "2019-04-14T19:23:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4bzTGf4S26wV862vTOMkzbwx8b0sTbfZRW-tn=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4bzTGf4S26wV862vTOMkzbwx8b0sTbfZRW-tn=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4bzTGf4S26wV862vTOMkzbwx8b0sTbfZRW-tn=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Objetivo de Luz", "description": "Hola!\n\nSoy Aitor, creador de este canal:  Un espacio para compartir el conocimiento de personas que han decidido cuidar el planeta viviendo en coherencia con lo que sienten, piensan, dicen y hacen.\n\nVivir de otra forma es posible y el mundo est\u00e1 lleno de ejemplos por descubrir.\n\n[PERCIBE DIFERENTE]\n\n \u2714 Todos los MI\u00c9RCOLES a las 20:00 hrs. (de Espa\u00f1a) intento subir un nuevo video.\n\n\u00a1Suscr\u00edbete para no perd\u00e9rtelos!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJmWj0H1_ddVZ423g5WuBWA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "HbNfb9xGjcDqgz5GhOPoKD-7ZtI", "id": "UCOA5ww5fEZoD83kB7RKj1bw", "snippet": {"title": "Mikel Garcia", "description": "Mi vida y mis aventuras en videos!", "customUrl": "@mikelgarcia", "publishedAt": "2012-02-21T11:56:53Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ACIg18u2TcFKZmr6yI1lffaQmlc0G81x7b5CyY774XxTCCQlpzOKMgTUjSmcYmhdzdWeTSP1lQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ACIg18u2TcFKZmr6yI1lffaQmlc0G81x7b5CyY774XxTCCQlpzOKMgTUjSmcYmhdzdWeTSP1lQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ACIg18u2TcFKZmr6yI1lffaQmlc0G81x7b5CyY774XxTCCQlpzOKMgTUjSmcYmhdzdWeTSP1lQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Mikel Garcia", "description": "Mi vida y mis aventuras en videos!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUOA5ww5fEZoD83kB7RKj1bw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "kKBUx3utR93RSXZUwOQ56j1P0Mo", "id": "UCC42syTFnKWyrlVxyJ4MRNA", "snippet": {"title": "Mega: visi\u00f3n mundial", "description": "Intentando entender al mundo", "customUrl": "@megavisionmundial", "publishedAt": "2017-03-20T23:17:58Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTMNdDMyCQ2CGsMw0zYfoYbT4IX-MjZMoGSWq37dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTMNdDMyCQ2CGsMw0zYfoYbT4IX-MjZMoGSWq37dw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTMNdDMyCQ2CGsMw0zYfoYbT4IX-MjZMoGSWq37dw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Mega: visi\u00f3n mundial", "description": "Intentando entender al mundo"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUC42syTFnKWyrlVxyJ4MRNA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "gzYbrj1uRgVw3D0c4tVZ02-mrMc", "id": "UCt8JgEAIlc2FKTp5tYtT78w", "snippet": {"title": "UNITED FOR TECHNO", "description": "", "customUrl": "@uftnewstv", "publishedAt": "2013-10-17T19:10:15Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRoTt8zdLCtJdMK0Q-ZOi99iMD5dxx682mu2hml=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRoTt8zdLCtJdMK0Q-ZOi99iMD5dxx682mu2hml=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRoTt8zdLCtJdMK0Q-ZOi99iMD5dxx682mu2hml=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "UNITED FOR TECHNO", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUt8JgEAIlc2FKTp5tYtT78w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BK07q2XUFv_SNP3iydamu1Fg4qY", "id": "UCpOAcjJNAp0Y0fhznRrXIJQ", "snippet": {"title": "CNN Chile", "description": "CNN Chile inicia sus transmisiones el 4 de diciembre de 2008, convirti\u00e9ndose en la primera se\u00f1al local de CNN en Sudam\u00e9rica y adem\u00e1s, el primer canal de noticias chileno en transmitir las 24 horas del d\u00eda. \n\nDesde abril de 2017, toda nuestra programaci\u00f3n se transmite \u00edntegramente en HD. Somos un medio que explora nuevas formas de acceso a la informaci\u00f3n, por medio de las redes sociales y a trav\u00e9s de una plataforma web con \u00e9nfasis en los dispositivos m\u00f3viles. \n", "customUrl": "@cnnchile", "publishedAt": "2006-10-22T00:22:56Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/LT6UmzCQx-BZaQWb1lMW2XRkaMhZCiM9sh9bAc4Xn-kBGNoc8we-6RyudfAjNHIwfPPMD3QK=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/LT6UmzCQx-BZaQWb1lMW2XRkaMhZCiM9sh9bAc4Xn-kBGNoc8we-6RyudfAjNHIwfPPMD3QK=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/LT6UmzCQx-BZaQWb1lMW2XRkaMhZCiM9sh9bAc4Xn-kBGNoc8we-6RyudfAjNHIwfPPMD3QK=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "CNN Chile", "description": "CNN Chile inicia sus transmisiones el 4 de diciembre de 2008, convirti\u00e9ndose en la primera se\u00f1al local de CNN en Sudam\u00e9rica y adem\u00e1s, el primer canal de noticias chileno en transmitir las 24 horas del d\u00eda. \n\nDesde abril de 2017, toda nuestra programaci\u00f3n se transmite \u00edntegramente en HD. Somos un medio que explora nuevas formas de acceso a la informaci\u00f3n, por medio de las redes sociales y a trav\u00e9s de una plataforma web con \u00e9nfasis en los dispositivos m\u00f3viles. \n"}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpOAcjJNAp0Y0fhznRrXIJQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "NuZLFUWVBquFm1cd0lgtxJ2G_7c", "id": "UClm_2gZmyjFiMip6RGsKipw", "snippet": {"title": "economiasocialcoop", "description": "El Programa d'Economia Social \u00e9s un programa marc de cooperaci\u00f3 p\u00fablico-privada, promogut pel Departament d'Empresa i Treball de la Generalitat de Catalunya.\n\nEl Programa d'Economia Social posa en valor l'economia social i cooperativa com a model empresarial estrat\u00e8gic i transformador de realitats socials.\n\nEl Programa d'Economia Social \u00e9s un comprom\u00eds i una vocaci\u00f3 compartides per refor\u00e7ar, promoure i ampliar les empreses de l'economia social i cooperativa mitjan\u00e7ant un pla d'activitats per posicionar-les com un model empresarial clau en l'economia del segle XXI.\n", "customUrl": "@economiasocialcoop6778", "publishedAt": "2014-03-24T16:32:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRptfo40YJCkvrK2rghDELV9qfp8e7tebgtUqslYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRptfo40YJCkvrK2rghDELV9qfp8e7tebgtUqslYw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRptfo40YJCkvrK2rghDELV9qfp8e7tebgtUqslYw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "economiasocialcoop", "description": "El Programa d'Economia Social \u00e9s un programa marc de cooperaci\u00f3 p\u00fablico-privada, promogut pel Departament d'Empresa i Treball de la Generalitat de Catalunya.\n\nEl Programa d'Economia Social posa en valor l'economia social i cooperativa com a model empresarial estrat\u00e8gic i transformador de realitats socials.\n\nEl Programa d'Economia Social \u00e9s un comprom\u00eds i una vocaci\u00f3 compartides per refor\u00e7ar, promoure i ampliar les empreses de l'economia social i cooperativa mitjan\u00e7ant un pla d'activitats per posicionar-les com un model empresarial clau en l'economia del segle XXI.\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUlm_2gZmyjFiMip6RGsKipw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "NY0arZEFGaUXRQCOLwR5-QNwNsA", "id": "UCv2BcgqxHSrl2QQfIkjR5Eg", "snippet": {"title": "Telemadrid", "description": "Bienvenidos al canal de Telemadrid en Youtube. Toda la informaci\u00f3n de Madrid y los programas m\u00e1s cercanos: Madrile\u00f1os por el mundo, Mi c\u00e1mara y yo, Madrid Directo, Eso no se pregunta, Desmontando Madrid, as\u00ed como programas de gastronom\u00eda, deporte y ocio...", "customUrl": "@telemadrid", "publishedAt": "2006-08-17T19:00:37Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ8AuuLUMJu-SuNTm_i5bv0UHjrE2Ik8nhygWLydg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ8AuuLUMJu-SuNTm_i5bv0UHjrE2Ik8nhygWLydg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ8AuuLUMJu-SuNTm_i5bv0UHjrE2Ik8nhygWLydg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Telemadrid", "description": "Bienvenidos al canal de Telemadrid en Youtube. Toda la informaci\u00f3n de Madrid y los programas m\u00e1s cercanos: Madrile\u00f1os por el mundo, Mi c\u00e1mara y yo, Madrid Directo, Eso no se pregunta, Desmontando Madrid, as\u00ed como programas de gastronom\u00eda, deporte y ocio..."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUv2BcgqxHSrl2QQfIkjR5Eg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C3jNOkWp2BDiNzlAUf8eswmAwuM", "id": "UCzzsltdnAgTMSlPOvjko_Dw", "snippet": {"title": "Gardening Australia", "description": "Gardening Australia is an ABC TV program providing gardening know-how and inspiration.\n\nThis is an official Australian Broadcasting Corporation YouTube channel.\n\nIf you\u2019re in Australia, check out http://iview.abc.net.au/ for more great shows from ABC TV.\n\n********\nContributions may be removed if they violate ABC's Online Conditions of Use http://www.abc.net.au/conditions.htm (Section 3).", "customUrl": "@gardeningaustralia", "publishedAt": "2017-03-15T00:28:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTr-gAo4Mb1wOetsGcKYTFuY909kDnzfOpqsFJe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTr-gAo4Mb1wOetsGcKYTFuY909kDnzfOpqsFJe=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTr-gAo4Mb1wOetsGcKYTFuY909kDnzfOpqsFJe=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Gardening Australia", "description": "Gardening Australia is an ABC TV program providing gardening know-how and inspiration.\n\nThis is an official Australian Broadcasting Corporation YouTube channel.\n\nIf you\u2019re in Australia, check out http://iview.abc.net.au/ for more great shows from ABC TV.\n\n********\nContributions may be removed if they violate ABC's Online Conditions of Use http://www.abc.net.au/conditions.htm (Section 3)."}, "country": "AU"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzzsltdnAgTMSlPOvjko_Dw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "lLVZlraOT7fmXnvBywxEFQha5Mg", "id": "UChojFzThpgObGHmdMS1rpvA", "snippet": {"title": "Fernando D\u00edaz Villanueva", "description": "La ContraCr\u00f3nica | La ContraHistoria | La ContraR\u00e9plica | La ContraPortada | El ContraPlano | La ContraVentana | A la Contra", "customUrl": "@diazvillanueva", "publishedAt": "2006-04-29T16:31:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQiupSEDYSClgdwV332nqriMCi7WGNUPReDwwfDHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQiupSEDYSClgdwV332nqriMCi7WGNUPReDwwfDHg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQiupSEDYSClgdwV332nqriMCi7WGNUPReDwwfDHg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Fernando D\u00edaz Villanueva", "description": "La ContraCr\u00f3nica | La ContraHistoria | La ContraR\u00e9plica | La ContraPortada | El ContraPlano | La ContraVentana | A la Contra"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUhojFzThpgObGHmdMS1rpvA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LpUQb5B46NZXMNT7uBLspH-BCE0", "id": "UC4I9M120UmoVahZnaRYe-IQ", "snippet": {"title": "bitbutter", "description": "Propertarian anarchism, counter-establishment-economics, occasional digital media stuff.\nDonations: 1LyBDKNRs1Ssrc6XBCRuyCGZCt5yTMp3HE\n\nComment guidelines: Dissent is welcome but be civil and engage in good-faith. Commenters doing any of the following will be hidden from the channel and muted at my discretion.\n\n* Using invective or name-calling\n* Making critical claims but demonstrating an unwillingness to engage with responses to those claims", "customUrl": "@bitbutter", "publishedAt": "2007-08-08T14:59:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRx6D1us-zXskqWkdQ83WE8w7uvC8jPR5ckZUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRx6D1us-zXskqWkdQ83WE8w7uvC8jPR5ckZUQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRx6D1us-zXskqWkdQ83WE8w7uvC8jPR5ckZUQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "bitbutter", "description": "Propertarian anarchism, counter-establishment-economics, occasional digital media stuff.\nDonations: 1LyBDKNRs1Ssrc6XBCRuyCGZCt5yTMp3HE\n\nComment guidelines: Dissent is welcome but be civil and engage in good-faith. Commenters doing any of the following will be hidden from the channel and muted at my discretion.\n\n* Using invective or name-calling\n* Making critical claims but demonstrating an unwillingness to engage with responses to those claims"}, "country": "NL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU4I9M120UmoVahZnaRYe-IQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OyIfQ1OCrPNSB9ZnuRXTTi3Zaak", "id": "UC1KmNKYC1l0stjctkGswl6g", "snippet": {"title": "After Skool", "description": "We cannot change the world. But we can change ourselves...and that will change the world. The goal of this channel is to empower the individual and deliver profound ideas through art.\n\nEveryone is welcome to contribute. If you have a good idea for an animation please send them to Mark at AfterSkool100@gmail.com", "customUrl": "@afterskool", "publishedAt": "2016-07-24T22:36:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxfdSIOg0KLgNKeRSym1iwgqunrhVqaqo_CP0DfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxfdSIOg0KLgNKeRSym1iwgqunrhVqaqo_CP0DfQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxfdSIOg0KLgNKeRSym1iwgqunrhVqaqo_CP0DfQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "After Skool", "description": "We cannot change the world. But we can change ourselves...and that will change the world. The goal of this channel is to empower the individual and deliver profound ideas through art.\n\nEveryone is welcome to contribute. If you have a good idea for an animation please send them to Mark at AfterSkool100@gmail.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1KmNKYC1l0stjctkGswl6g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3G1tvJFMB089I8mSNTdttffdH0s", "id": "UC5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ", "snippet": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n", "customUrl": "@visualeconomik", "publishedAt": "2021-10-19T10:49:32.725288Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xYoza1ebFDsIaV-OiC2m-26pLvY", "id": "UC9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg", "snippet": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/", "customUrl": "@elgentilhombre", "publishedAt": "2018-03-13T14:19:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "S4GMt_lkfSfPW0_jLAO5-nwO91U", "id": "UCeTH8xPI3nYTsFIF9NKpfmw", "snippet": {"title": "Paralelo 33", "description": "Gracias por darte el tiempo de pasar por mi canal, en este sitio subo v\u00eddeos de pol\u00edtica, econom\u00eda, y de otros temas que son relevantes para la actualidad de Chile y Latino Am\u00e9rica desde un punto de vista libertario .\n Espero que te agrade el contenido que subo y espero verte entre mis suscriptores.", "customUrl": "@paralelo33", "publishedAt": "2014-08-05T17:03:33Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRqoMmDiOA6bcIzttIy7W8Pvqsz0-QAtCHzKwwLIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRqoMmDiOA6bcIzttIy7W8Pvqsz0-QAtCHzKwwLIA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRqoMmDiOA6bcIzttIy7W8Pvqsz0-QAtCHzKwwLIA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Paralelo 33", "description": "Gracias por darte el tiempo de pasar por mi canal, en este sitio subo v\u00eddeos de pol\u00edtica, econom\u00eda, y de otros temas que son relevantes para la actualidad de Chile y Latino Am\u00e9rica desde un punto de vista libertario .\n Espero que te agrade el contenido que subo y espero verte entre mis suscriptores."}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUeTH8xPI3nYTsFIF9NKpfmw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BUeQpsv2_kE5Vu5eDk2KsLFOSz8", "id": "UCftrnlcIGb-tf96R1Bhqr4A", "snippet": {"title": "Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung (BIBB)", "description": "Das Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung ist das anerkannte Kompetenzzentrum zur Erforschung und Weiterentwicklung der beruflichen Aus- und Weiterbildung in Deutschland. In unserem YouTube-Kanal finden Sie das audio-visuelle Angebot des Instituts und seiner Fachstellen und Programme.", "customUrl": "@bibbde", "publishedAt": "2014-02-10T16:02:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSC2Jr6vCb2TwD_XT-nkbM4Td7WWAltCROP-fP15g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSC2Jr6vCb2TwD_XT-nkbM4Td7WWAltCROP-fP15g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSC2Jr6vCb2TwD_XT-nkbM4Td7WWAltCROP-fP15g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung (BIBB)", "description": "Das Bundesinstitut f\u00fcr Berufsbildung ist das anerkannte Kompetenzzentrum zur Erforschung und Weiterentwicklung der beruflichen Aus- und Weiterbildung in Deutschland. In unserem YouTube-Kanal finden Sie das audio-visuelle Angebot des Instituts und seiner Fachstellen und Programme."}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUftrnlcIGb-tf96R1Bhqr4A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Iq9jNDOJOkZ8wbJgHw6vspmuafY", "id": "UCcg9REbuc0v9jIdDii2mX4w", "snippet": {"title": "Casa de Am\u00e9rica", "description": "Unimos lazos entre Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina. Abarcamos temas de econom\u00eda, pol\u00edtica, ciencia, arte, m\u00fasica, literatura, cine y cultura. Aqu\u00ed puedes ver todos nuestros v\u00eddeos. ", "customUrl": "@casamerica", "publishedAt": "2007-09-13T11:42:44Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/e0jWfzbfVfzQLu2vc_D-lH0z-bUHltjILCuuw3w7axA5VkMFs0dNmVQsla0hfgKpWwFVj8Rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/e0jWfzbfVfzQLu2vc_D-lH0z-bUHltjILCuuw3w7axA5VkMFs0dNmVQsla0hfgKpWwFVj8Rl=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/e0jWfzbfVfzQLu2vc_D-lH0z-bUHltjILCuuw3w7axA5VkMFs0dNmVQsla0hfgKpWwFVj8Rl=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "Casa de Am\u00e9rica", "description": "Unimos lazos entre Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina. Abarcamos temas de econom\u00eda, pol\u00edtica, ciencia, arte, m\u00fasica, literatura, cine y cultura. Aqu\u00ed puedes ver todos nuestros v\u00eddeos. "}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUcg9REbuc0v9jIdDii2mX4w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sAIoPikoVL5WgFdS3sNuNYPxwdg", "id": "UC9zigkTfYeKuWCG1_F-WJNA", "snippet": {"title": "attactv", "description": "Canal de comunicaci\u00f3n independiente.", "customUrl": "@attactv", "publishedAt": "2009-05-30T21:51:43Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSNn9X6_qH3MfvjktsYpsx8pA6XFq_vVUXY36vbNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSNn9X6_qH3MfvjktsYpsx8pA6XFq_vVUXY36vbNQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSNn9X6_qH3MfvjktsYpsx8pA6XFq_vVUXY36vbNQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "attactv", "description": "Canal de comunicaci\u00f3n independiente."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9zigkTfYeKuWCG1_F-WJNA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "O5nbpP-icP-pXqS8cRpp2_EtCNc", "id": "UCd3FJ4k849ZtZXUL3MsXyOA", "snippet": {"title": "Ernesto Castro", "description": "Ernesto Castro (Madrid, 1990) es un escritor y pensador espa\u00f1ol. Actualmente imparte clases en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y elabora su propio sistema filos\u00f3fico (el \u00abnaturalismo gen\u00e9rico\u00bb). Sus \u00faltimos libros de no ficci\u00f3n son El trap: Filosof\u00eda millennial para la crisis en Espa\u00f1a (Errata Naturae, 2019), Realismo poscontinental: Ontolog\u00eda y epistemolog\u00eda para el siglo XXI (Materia Oscura, 2020), \u00c9tica, est\u00e9tica y pol\u00edtica: Ensayos (y errores) de un metaindignado (Arpa, 2020), Memorias y libelos del 15M (Arpa, 2021) y Otro palo al agua: Textos de cr\u00edtica cultural (Roneo, 2021). Sus poemas han sido incluidos en las antolog\u00edas Ten\u00edan veinte a\u00f1os y estaban locos (La Bella Varsovia, 2011) y Cuando dej\u00f3 de llover (Sloper, 2021).", "customUrl": "@ernestocastrocordoba", "publishedAt": "2007-04-05T19:47:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ernesto Castro", "description": "Ernesto Castro (Madrid, 1990) es un escritor y pensador espa\u00f1ol. Actualmente imparte clases en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y elabora su propio sistema filos\u00f3fico (el \u00abnaturalismo gen\u00e9rico\u00bb). Sus \u00faltimos libros de no ficci\u00f3n son El trap: Filosof\u00eda millennial para la crisis en Espa\u00f1a (Errata Naturae, 2019), Realismo poscontinental: Ontolog\u00eda y epistemolog\u00eda para el siglo XXI (Materia Oscura, 2020), \u00c9tica, est\u00e9tica y pol\u00edtica: Ensayos (y errores) de un metaindignado (Arpa, 2020), Memorias y libelos del 15M (Arpa, 2021) y Otro palo al agua: Textos de cr\u00edtica cultural (Roneo, 2021). Sus poemas han sido incluidos en las antolog\u00edas Ten\u00edan veinte a\u00f1os y estaban locos (La Bella Varsovia, 2011) y Cuando dej\u00f3 de llover (Sloper, 2021)."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUd3FJ4k849ZtZXUL3MsXyOA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Gygq7Ns51cqPwfRufHYZxAnes5g", "id": "UCbjZ2av_YkTi8UttArOGBZg", "snippet": {"title": "Alish Salud y Vida", "description": "Alish, al servicio de la Salud y la Vida. Periodismo independiente y comprometido. Reportajes y entrevistas sobre Medicina natural, Nueva medicina, Nueva biolog\u00eda y c\u00f3mo Nacer y Morir. Aprende acerca de c\u00f3mo nos roban la salud con vacunas y medicamentos. Aprende a mantenerte en plena forma con alimentaci\u00f3n sana, conciencia plena, energ\u00eda saludable y buenos h\u00e1bitos. Conoce las medicinas tradicionales y milenarias: Ayurveda, medicina china, tibetana y pr\u00e1cticas como la homeopat\u00eda, la fitoterapia o la acupuntura.", "customUrl": "@alishsaludyvida9353", "publishedAt": "2017-01-16T18:15:24Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRA0452irOpVVkU0HkiNs1frTrz4cowCXGuhMtH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRA0452irOpVVkU0HkiNs1frTrz4cowCXGuhMtH=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRA0452irOpVVkU0HkiNs1frTrz4cowCXGuhMtH=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Alish Salud y Vida", "description": "Alish, al servicio de la Salud y la Vida. Periodismo independiente y comprometido. Reportajes y entrevistas sobre Medicina natural, Nueva medicina, Nueva biolog\u00eda y c\u00f3mo Nacer y Morir. Aprende acerca de c\u00f3mo nos roban la salud con vacunas y medicamentos. Aprende a mantenerte en plena forma con alimentaci\u00f3n sana, conciencia plena, energ\u00eda saludable y buenos h\u00e1bitos. Conoce las medicinas tradicionales y milenarias: Ayurveda, medicina china, tibetana y pr\u00e1cticas como la homeopat\u00eda, la fitoterapia o la acupuntura."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUbjZ2av_YkTi8UttArOGBZg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "63zDIZGK2T0ELBKICGIr61-rlmI", "id": "UCgb_TbreMgfDdLKkr4yYJHw", "snippet": {"title": "Andrew Millison", "description": "Andrew Millison is a permaculture teacher and practitioner, media maker, and gardener. This is his personal channel for the videos he produces, as well as some produced by Oregon State University, where he is an instructor in the Horticulture department:\nhttps://www.andrewmillison.com/\nhttps://workspace.oregonstate.edu/osu-permaculture-design\n", "customUrl": "@amillison", "publishedAt": "2006-07-26T02:43:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/uPlyno_-53TLt1cmCldBQOogiDftp-25o4TmXWbWeVaE3bHg8_IFEyQ3TaJiQqudIDFCEROE=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Andrew Millison", "description": "Andrew Millison is a permaculture teacher and practitioner, media maker, and gardener. This is his personal channel for the videos he produces, as well as some produced by Oregon State University, where he is an instructor in the Horticulture department:\nhttps://www.andrewmillison.com/\nhttps://workspace.oregonstate.edu/osu-permaculture-design\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUgb_TbreMgfDdLKkr4yYJHw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QdkpO0Eu4o-UeBX7bU9Euy1vw7g", "id": "UCOA38--mWqKKdCAr6eFy-sA", "snippet": {"title": "C4SS Feed 44", "description": "The Center for a Stateless Society (C4SS) is an anarchist think-tank and media center. \n\nIts mission is to explain and defend the idea of vibrant social cooperation without aggression, oppression, or centralized authority. \n\nIn particular, it seeks to enlarge public understanding and transform public perceptions of anarchism, while reshaping academic and movement debate, through the production and distribution of market anarchist media content, both scholarly and popular, the organization of events, and the development of networks and communities, and to serve, along with the Alliance of the Libertarian Left and the Molinari Institute, as an institutional home for left-libertarian market anarchists.", "customUrl": "@c4ssfeed44", "publishedAt": "2010-03-10T18:17:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSgcKBpy0HfOzloXXH6pG-nNl_MZ26-2h599AGgaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSgcKBpy0HfOzloXXH6pG-nNl_MZ26-2h599AGgaw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSgcKBpy0HfOzloXXH6pG-nNl_MZ26-2h599AGgaw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "C4SS Feed 44", "description": "The Center for a Stateless Society (C4SS) is an anarchist think-tank and media center. \n\nIts mission is to explain and defend the idea of vibrant social cooperation without aggression, oppression, or centralized authority. \n\nIn particular, it seeks to enlarge public understanding and transform public perceptions of anarchism, while reshaping academic and movement debate, through the production and distribution of market anarchist media content, both scholarly and popular, the organization of events, and the development of networks and communities, and to serve, along with the Alliance of the Libertarian Left and the Molinari Institute, as an institutional home for left-libertarian market anarchists."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUOA38--mWqKKdCAr6eFy-sA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "kg7dm9w3Mx-jkmaHcIKeBwGymMo", "id": "UCHc3ADMCAegNeyFzxPvDLZw", "snippet": {"title": "Aula Virtual Fundaci\u00f3n de los Comunes", "description": "El Aula Virtual es el espacio online de Nociones Comunes, el \u00e1rea de formaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n de los Comunes. \n\nDentro de los nuevos circuitos de producci\u00f3n del saber se hace necesario repensar el papel de la formaci\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de los modelos de catedral que han impuesto muchos sistemas universitarios, debemos empezar a entender la formaci\u00f3n como una forma de poner en comunicaci\u00f3n el enorme caudal de pensamiento y reflexi\u00f3n que se produce de manera distribuida por toda la sociedad.\n\nPara acceder a nuestros cursos, reg\u00edstrate gratis en: http://aula.fundaciondeloscomunes.net", "customUrl": "@aulavirtualfundaciondelosc4084", "publishedAt": "2013-11-14T16:14:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQMGAc8m9IXxJoCHf3OqJ1WmdQRCCUkrYQy1DoLOA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQMGAc8m9IXxJoCHf3OqJ1WmdQRCCUkrYQy1DoLOA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQMGAc8m9IXxJoCHf3OqJ1WmdQRCCUkrYQy1DoLOA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Aula Virtual Fundaci\u00f3n de los Comunes", "description": "El Aula Virtual es el espacio online de Nociones Comunes, el \u00e1rea de formaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n de los Comunes. \n\nDentro de los nuevos circuitos de producci\u00f3n del saber se hace necesario repensar el papel de la formaci\u00f3n. M\u00e1s all\u00e1 de los modelos de catedral que han impuesto muchos sistemas universitarios, debemos empezar a entender la formaci\u00f3n como una forma de poner en comunicaci\u00f3n el enorme caudal de pensamiento y reflexi\u00f3n que se produce de manera distribuida por toda la sociedad.\n\nPara acceder a nuestros cursos, reg\u00edstrate gratis en: http://aula.fundaciondeloscomunes.net"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUHc3ADMCAegNeyFzxPvDLZw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0hgI3QrOLpGeHhmt0MPcWfdW5kw", "id": "UCsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q", "snippet": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com.", "customUrl": "@tedx", "publishedAt": "2009-06-23T16:00:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DYvKMikGOc1IvYVt_vpXJ2A5svw", "id": "UCpEhB1YpPrD6I_3BMTSmQKQ", "snippet": {"title": "NEWMEDIA UFM", "description": "Plataforma de videos educativos de la Universidad Francisco Marroqu\u00edn sobre liberalismo, econom\u00eda, emprendimiento, cultura, pol\u00edtica, literatura, humanidades, historia y m\u00e1s.", "customUrl": "@newmediaufm", "publishedAt": "2007-01-10T00:18:01Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfNjfUl77d-bSaXoSpY3LcO3PnLnrgadsM-zgifA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfNjfUl77d-bSaXoSpY3LcO3PnLnrgadsM-zgifA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRfNjfUl77d-bSaXoSpY3LcO3PnLnrgadsM-zgifA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "NEWMEDIA UFM", "description": "Plataforma de videos educativos de la Universidad Francisco Marroqu\u00edn sobre liberalismo, econom\u00eda, emprendimiento, cultura, pol\u00edtica, literatura, humanidades, historia y m\u00e1s."}, "country": "GT"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpEhB1YpPrD6I_3BMTSmQKQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "VqVb4NXDohnCL2nkviKo5JLlajY", "id": "UCSoocG8MN3hIz5saOZhZHZQ", "snippet": {"title": "Water Stories", "description": "The Untapped Solution to Healing Our Planet\n\nAre you interested in learning a proven solution to our most pressing environmental crises? Decentralized Water Retention delivers meaningful results after the first rainy season. People around the world are learning how to quickly create real substantive change for the health of their landscapes and communities - by working for water.\n\nWater regulates 70-95% of the heat dynamics of planet earth, yet it is almost not present in the climate change discussion. Over the past 10,000 years human activity has desertified \u2153 of earth\u2019s land. This has led to catastrophic consequences, water and food scarcity, the displacement of peoples, and increasingly common and severe flood, drought, and fire - the Watershed Death Spiral. This is not only preventable, but also reversible.\n\nJoin the movement at https://community.waterstories.com/\n", "customUrl": "@water_stories", "publishedAt": "2016-03-14T19:30:51Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/YUQ-stbgRNmFI1fq2Q80uPtK4fcAQdxBjuBjJJ4s4EKghj7kkDBscLuSMlVhM7e6CFXR-Vy6Sg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/YUQ-stbgRNmFI1fq2Q80uPtK4fcAQdxBjuBjJJ4s4EKghj7kkDBscLuSMlVhM7e6CFXR-Vy6Sg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/YUQ-stbgRNmFI1fq2Q80uPtK4fcAQdxBjuBjJJ4s4EKghj7kkDBscLuSMlVhM7e6CFXR-Vy6Sg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Water Stories", "description": "The Untapped Solution to Healing Our Planet\n\nAre you interested in learning a proven solution to our most pressing environmental crises? Decentralized Water Retention delivers meaningful results after the first rainy season. People around the world are learning how to quickly create real substantive change for the health of their landscapes and communities - by working for water.\n\nWater regulates 70-95% of the heat dynamics of planet earth, yet it is almost not present in the climate change discussion. Over the past 10,000 years human activity has desertified \u2153 of earth\u2019s land. This has led to catastrophic consequences, water and food scarcity, the displacement of peoples, and increasingly common and severe flood, drought, and fire - the Watershed Death Spiral. This is not only preventable, but also reversible.\n\nJoin the movement at https://community.waterstories.com/\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUSoocG8MN3hIz5saOZhZHZQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Dc-lHpLT6EZHZtnI1xhNrI0TbiA", "id": "UCUFIAbArRyuDZeez_IujHbg", "snippet": {"title": "HIJOS BONICOS", "description": "\" Yo soy casado y tengo tres hijos, ti\u00e9nenme por cacique y capit\u00e1n cuando hay guerras, la cara tengo labrada y horadadas las orejas \u00bfQu\u00e9 dir\u00e1n de m\u00ed esos espa\u00f1oles, si me ven ir de este modo? Idos  con Dios, que ya veis que estos mis HIJOS BONICOS son...\"  \n\nGonzalo Guerrero, padre de los primeros mestizos conocidos de Am\u00e9rica. Yucat\u00e1n, 1519.", "customUrl": "@hijosbonicos", "publishedAt": "2014-07-26T07:07:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTNxjeZnuYl8oJjGU7OvkTaAOoA8wciXghL85vibw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTNxjeZnuYl8oJjGU7OvkTaAOoA8wciXghL85vibw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTNxjeZnuYl8oJjGU7OvkTaAOoA8wciXghL85vibw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "HIJOS BONICOS", "description": "\" Yo soy casado y tengo tres hijos, ti\u00e9nenme por cacique y capit\u00e1n cuando hay guerras, la cara tengo labrada y horadadas las orejas \u00bfQu\u00e9 dir\u00e1n de m\u00ed esos espa\u00f1oles, si me ven ir de este modo? Idos  con Dios, que ya veis que estos mis HIJOS BONICOS son...\"  \n\nGonzalo Guerrero, padre de los primeros mestizos conocidos de Am\u00e9rica. Yucat\u00e1n, 1519."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUFIAbArRyuDZeez_IujHbg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Xm2U4f-ekweJvhhwQVodinA40dI", "id": "UCc8TbSged5O_G8_eVD-YmbQ", "snippet": {"title": "Fundaci\u00f3n para el Progreso", "description": "Somos un centro de estudios liberal, independiente y sin fines de lucro, formado por profesionales, j\u00f3venes, l\u00edderes de opini\u00f3n, acad\u00e9micos e intelectuales p\u00fablicos en Chile.\nBuscamos impulsar un cambio cultural que incentive y permita a cada persona desarrollar al m\u00e1ximo sus talentos y proyectos de vida, sin m\u00e1s limitaciones que el respeto por la dignidad de los dem\u00e1s.\nPromovemos la cultura de una sociedad libre y de individuos responsables a trav\u00e9s de la difusi\u00f3n de ideas y valores, y el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico.\n", "customUrl": "@fpprogreso", "publishedAt": "2012-10-25T13:05:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r_JgVKrxn5RCkRqIi7NyDIarIZefNNPFYMvYT11V3SPULme2zGDGqgpPDHSj6P8XEku84Jf1iA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r_JgVKrxn5RCkRqIi7NyDIarIZefNNPFYMvYT11V3SPULme2zGDGqgpPDHSj6P8XEku84Jf1iA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r_JgVKrxn5RCkRqIi7NyDIarIZefNNPFYMvYT11V3SPULme2zGDGqgpPDHSj6P8XEku84Jf1iA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Fundaci\u00f3n para el Progreso", "description": "Somos un centro de estudios liberal, independiente y sin fines de lucro, formado por profesionales, j\u00f3venes, l\u00edderes de opini\u00f3n, acad\u00e9micos e intelectuales p\u00fablicos en Chile.\nBuscamos impulsar un cambio cultural que incentive y permita a cada persona desarrollar al m\u00e1ximo sus talentos y proyectos de vida, sin m\u00e1s limitaciones que el respeto por la dignidad de los dem\u00e1s.\nPromovemos la cultura de una sociedad libre y de individuos responsables a trav\u00e9s de la difusi\u00f3n de ideas y valores, y el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico.\n"}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUc8TbSged5O_G8_eVD-YmbQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QX7LG_Wsonh7bxnlukXhwxCbQNI", "id": "UCXk8vSQdncf_1dWCwCDdckQ", "snippet": {"title": "CEHM Fundaci\u00f3n Carlos Slim", "description": "El Centro de Estudios de Historia de M\u00e9xico Carso fue creado en 1965. El objetivo fue y es, la recuperaci\u00f3n de obras impresas y documentales concernientes a la historia de M\u00e9xico, desde la \u00e9poca virreinal hasta nuestros d\u00edas.\n\nContamos con ochocientas mil piezas entre libros y manuscritos, as\u00ed como cinco salones para albergar las colecciones m\u00e1s selectas.\n \nEntre nuestras actividades se encuentran la publicaci\u00f3n de nuestros cat\u00e1logos tanto de la biblioteca como de su archivo para facilitar su consulta.\n\nNuestra actual sede es un digno marco a tantos y tan variados libros y documentos de nuestro pasado mexicano en el sur de la ciudad de M\u00e9xico.", "customUrl": "@cehmfundacioncarlosslim", "publishedAt": "2014-09-15T17:15:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaThoE27eEqrOnmtUWHLkeuzxuGlEj1Ak3ow_rBxoJA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaThoE27eEqrOnmtUWHLkeuzxuGlEj1Ak3ow_rBxoJA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaThoE27eEqrOnmtUWHLkeuzxuGlEj1Ak3ow_rBxoJA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "CEHM Fundaci\u00f3n Carlos Slim", "description": "El Centro de Estudios de Historia de M\u00e9xico Carso fue creado en 1965. El objetivo fue y es, la recuperaci\u00f3n de obras impresas y documentales concernientes a la historia de M\u00e9xico, desde la \u00e9poca virreinal hasta nuestros d\u00edas.\n\nContamos con ochocientas mil piezas entre libros y manuscritos, as\u00ed como cinco salones para albergar las colecciones m\u00e1s selectas.\n \nEntre nuestras actividades se encuentran la publicaci\u00f3n de nuestros cat\u00e1logos tanto de la biblioteca como de su archivo para facilitar su consulta.\n\nNuestra actual sede es un digno marco a tantos y tan variados libros y documentos de nuestro pasado mexicano en el sur de la ciudad de M\u00e9xico."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUXk8vSQdncf_1dWCwCDdckQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ze0vbViWcki5BQNcoxXrUjZL6do", "id": "UCkHR9m-tscD3ojD7_viIfTA", "snippet": {"title": "Rub\u00e9n Gisbert", "description": "Ruben Gisbert es un abogado que se dedica a la divulgaci\u00f3n pol\u00edtica, su objetivo es difundir los principios de la ciencia pol\u00edtica que estructuran e instituyen la democracia formal, las ideas de la libertad pol\u00edtica colectiva.", "customUrl": "@rubengisbert", "publishedAt": "2018-11-20T09:02:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rub\u00e9n Gisbert", "description": "Ruben Gisbert es un abogado que se dedica a la divulgaci\u00f3n pol\u00edtica, su objetivo es difundir los principios de la ciencia pol\u00edtica que estructuran e instituyen la democracia formal, las ideas de la libertad pol\u00edtica colectiva."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkHR9m-tscD3ojD7_viIfTA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "IN5Q9RcEQToCWOG6pG78ThLGwAc", "id": "UCyoAJbq6rqi9bgMB0uDQSFg", "snippet": {"title": "#WHYMAPS", "description": "Mapas para explicar. Un proyecto personal que mezcla narrativa y \u201cdesign thinking\u201d para arrojar luz en cuestiones complejas.", "customUrl": "@whymaps", "publishedAt": "2015-10-05T16:28:32Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR8JnalNaPM8FNWOSnamENnAP8YcD6Br76_1tja=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR8JnalNaPM8FNWOSnamENnAP8YcD6Br76_1tja=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR8JnalNaPM8FNWOSnamENnAP8YcD6Br76_1tja=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "#WHYMAPS", "description": "Mapas para explicar. Un proyecto personal que mezcla narrativa y \u201cdesign thinking\u201d para arrojar luz en cuestiones complejas."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUyoAJbq6rqi9bgMB0uDQSFg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "GieHW2fiqohoDvpGSn9nXY4KKvo", "id": "UCakGsXJJ4Z32wB-HOZWTJsA", "snippet": {"title": "pinkywinqi", "description": "", "customUrl": "@pinkywinqi", "publishedAt": "2007-07-04T20:05:49Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSR__AP01mKAzRF-QprMP6xvWrk7gDwfrMa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSR__AP01mKAzRF-QprMP6xvWrk7gDwfrMa=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSR__AP01mKAzRF-QprMP6xvWrk7gDwfrMa=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "pinkywinqi", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUakGsXJJ4Z32wB-HOZWTJsA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "cOa-Y4EYleGzxC2T5eDlCIn6q-U", "id": "UCLxkWjMeaFyJKAUH_zcLL6Q", "snippet": {"title": "US Energy", "description": "US Energy is a social impact nonprofit based in Boise, ID working on sustainable system design coordination. US Energy created the Carbon Series to catalyze sustainable solutions while enhancing livability.\n\nThe Carbon Summit is the 1st event in the Carbon Series Trilogy. \n\nWww.usenergy.org - www.carbonsummit.org\n\nThe Carbon Summit is being built out as a promotional platform for identifying, promoting, and scaling sustainable solutions.\n\nThe three keys for success: \n1. Collaboration\n2. Cooperation\n3. Intergenerational Communication\n", "customUrl": "@usenergy", "publishedAt": "2018-04-26T21:41:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ_s02L5wLb5nXmHEGuInjqPGh0iJfLReInVWQ0Ew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ_s02L5wLb5nXmHEGuInjqPGh0iJfLReInVWQ0Ew=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ_s02L5wLb5nXmHEGuInjqPGh0iJfLReInVWQ0Ew=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "US Energy", "description": "US Energy is a social impact nonprofit based in Boise, ID working on sustainable system design coordination. US Energy created the Carbon Series to catalyze sustainable solutions while enhancing livability.\n\nThe Carbon Summit is the 1st event in the Carbon Series Trilogy. \n\nWww.usenergy.org - www.carbonsummit.org\n\nThe Carbon Summit is being built out as a promotional platform for identifying, promoting, and scaling sustainable solutions.\n\nThe three keys for success: \n1. Collaboration\n2. Cooperation\n3. Intergenerational Communication\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UULxkWjMeaFyJKAUH_zcLL6Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "obyA6wwE0PlveIdkxYVtH3Nxz5g", "id": "UCuvU-LheyGgal40NwYISs_A", "snippet": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": "", "customUrl": "@instjuandemariana", "publishedAt": "2013-01-13T10:29:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuvU-LheyGgal40NwYISs_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ubLkOOgwA75HVotNVdrkKD_2SRc", "id": "UCkBAM3SOEPagJSmOsxd-Hvg", "snippet": {"title": "Vita Activa", "description": "Vita Activa es un canal que nace con la pretensi\u00f3n de pensar y discutir sobre pol\u00edtica desde una perspectiva te\u00f3rica y filos\u00f3fica, sin adscripci\u00f3n partidista o ideol\u00f3gica. Si buscas salir reforzado, \u00a1suscr\u00edbete!...a otro canal.\n\n\u00a8The notion that there exist dangerous thoughts is mistaken for the simple reason that thinking itself is dangerous to all creeds, convictions, and opinions\u00a8\n\n\u00a8What I propose, therefore, is very simple: it is nothing more than to think what we are doing\u00a8", "customUrl": "@vitaactiva3114", "publishedAt": "2020-08-26T01:16:36.822985Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRjmYXT7HXcwYtZKVemDOOKVS76lF4wg4klII1H=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRjmYXT7HXcwYtZKVemDOOKVS76lF4wg4klII1H=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRjmYXT7HXcwYtZKVemDOOKVS76lF4wg4klII1H=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Vita Activa", "description": "Vita Activa es un canal que nace con la pretensi\u00f3n de pensar y discutir sobre pol\u00edtica desde una perspectiva te\u00f3rica y filos\u00f3fica, sin adscripci\u00f3n partidista o ideol\u00f3gica. Si buscas salir reforzado, \u00a1suscr\u00edbete!...a otro canal.\n\n\u00a8The notion that there exist dangerous thoughts is mistaken for the simple reason that thinking itself is dangerous to all creeds, convictions, and opinions\u00a8\n\n\u00a8What I propose, therefore, is very simple: it is nothing more than to think what we are doing\u00a8"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkBAM3SOEPagJSmOsxd-Hvg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Mb8i4z8s9WVI5ImS623fdslfjb4", "id": "UCGJctxV-1iY_WKXFtfMXk2w", "snippet": {"title": "Permacultura Holistica", "description": "Hola, soy Mart\u00edn soy un #permaprendiz y me dedico a la pr\u00e1ctica y ense\u00f1anza de la Parmacultura desde hace m\u00e1s de 14 a\u00f1os. En el 2007 ten\u00eda una oficina en en microcentro porte\u00f1o y fue ah\u00ed que por \"accidente\" me encontr\u00e9 con un video en Youtube (El Jard\u00edn de Emilia Hazeliph) y mi vida empez\u00f3 a cambiar sin saberlo, ya en el 2009 me empec\u00e9 a formar y en 2010 compart\u00eda junto con Aldi talleres de Compostaje , de ah\u00ed en m\u00e1s no paramos... luego llego la Permacultura Integral, que nos completaba como seres por que ya no se hablaba solo de la naturaleza como algo externo, as\u00ed que fueron a\u00f1os de mucho descubrimiento interno...\nEn 2015 junto a mi familia filmamos una serie Web #Sendelacolina mostrando nuestra transici\u00f3n de la cuidad al campo y es desde ah\u00ed que transmitimos hoy en d\u00eda...\nTrabajamos muy duro y un d\u00eda lo que parec\u00eda imposible se volvi\u00f3 inevitable. \n\n\"Crear el mundo que queremos es una forma m\u00e1s sutil y poderosa de actuar que destruir el que no queremos\" Marianne Williamson", "customUrl": "@permaculturaholisticaoficial", "publishedAt": "2012-01-09T20:18:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSx_4cjfexgwv3su5fxJbD40INIjfW3hgBkzqZbpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSx_4cjfexgwv3su5fxJbD40INIjfW3hgBkzqZbpw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSx_4cjfexgwv3su5fxJbD40INIjfW3hgBkzqZbpw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Permacultura Holistica", "description": "Hola, soy Mart\u00edn soy un #permaprendiz y me dedico a la pr\u00e1ctica y ense\u00f1anza de la Parmacultura desde hace m\u00e1s de 14 a\u00f1os. En el 2007 ten\u00eda una oficina en en microcentro porte\u00f1o y fue ah\u00ed que por \"accidente\" me encontr\u00e9 con un video en Youtube (El Jard\u00edn de Emilia Hazeliph) y mi vida empez\u00f3 a cambiar sin saberlo, ya en el 2009 me empec\u00e9 a formar y en 2010 compart\u00eda junto con Aldi talleres de Compostaje , de ah\u00ed en m\u00e1s no paramos... luego llego la Permacultura Integral, que nos completaba como seres por que ya no se hablaba solo de la naturaleza como algo externo, as\u00ed que fueron a\u00f1os de mucho descubrimiento interno...\nEn 2015 junto a mi familia filmamos una serie Web #Sendelacolina mostrando nuestra transici\u00f3n de la cuidad al campo y es desde ah\u00ed que transmitimos hoy en d\u00eda...\nTrabajamos muy duro y un d\u00eda lo que parec\u00eda imposible se volvi\u00f3 inevitable. \n\n\"Crear el mundo que queremos es una forma m\u00e1s sutil y poderosa de actuar que destruir el que no queremos\" Marianne Williamson"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUGJctxV-1iY_WKXFtfMXk2w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "emyE_eEm1yq68dnuzdCPoGno00A", "id": "UCW7bigXI3kp0RzlXiz3nj5g", "snippet": {"title": "COTEC", "description": "ACERCA DE COTEC:\nLa Fundaci\u00f3n Cotec se ha distinguido en sus primeros 25 a\u00f1os de historia por realizar una intensa labor al servicio de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica entre las empresas espa\u00f1olas. En el cumplimiento de esta misi\u00f3n Cotec ha destacado principalmente en dos actividades: servir de observatorio de la I+D+i en Espa\u00f1a, y proporcionar an\u00e1lisis y consejos en materia  de innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y econom\u00eda.\n\nLa nueva Cotec amplia ahora sus retos partiendo de una definici\u00f3n m\u00e1s ambiciosa del concepto de innovaci\u00f3n. Para Cotec innovaci\u00f3n es todo cambio (no solo tecnol\u00f3gico) basado en el conocimiento (no solo cient\u00edfico) que genera valor (no solo empresarial o econ\u00f3mico)", "customUrl": "@cotecinnova", "publishedAt": "2015-09-21T09:20:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l98Cjp-lqeBdloLPHifBqm2YwWKzSfoEKoUJQSAXSzrqjBSOcmcGEn_UatNoCuZjaf2ZZoozLJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l98Cjp-lqeBdloLPHifBqm2YwWKzSfoEKoUJQSAXSzrqjBSOcmcGEn_UatNoCuZjaf2ZZoozLJg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l98Cjp-lqeBdloLPHifBqm2YwWKzSfoEKoUJQSAXSzrqjBSOcmcGEn_UatNoCuZjaf2ZZoozLJg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "COTEC", "description": "ACERCA DE COTEC:\nLa Fundaci\u00f3n Cotec se ha distinguido en sus primeros 25 a\u00f1os de historia por realizar una intensa labor al servicio de la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica entre las empresas espa\u00f1olas. En el cumplimiento de esta misi\u00f3n Cotec ha destacado principalmente en dos actividades: servir de observatorio de la I+D+i en Espa\u00f1a, y proporcionar an\u00e1lisis y consejos en materia  de innovaci\u00f3n, tecnolog\u00eda y econom\u00eda.\n\nLa nueva Cotec amplia ahora sus retos partiendo de una definici\u00f3n m\u00e1s ambiciosa del concepto de innovaci\u00f3n. Para Cotec innovaci\u00f3n es todo cambio (no solo tecnol\u00f3gico) basado en el conocimiento (no solo cient\u00edfico) que genera valor (no solo empresarial o econ\u00f3mico)"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUW7bigXI3kp0RzlXiz3nj5g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "IeEiYLCeijtqyw9KMcFnM-5GjTM", "id": "UCY8d83kIW6sK4au73qeZZTw", "snippet": {"title": "AFP Espa\u00f1ol", "description": "AFP es una agencia de noticias l\u00edder y global que brinda cobertura r\u00e1pida, completa y verificada de la actualidad, as\u00ed como de los temas que conforman nuestra vida cotidiana. Con una red incomparable de periodistas en 151 pa\u00edses, AFP es tambi\u00e9n l\u00edder mundial en verificaci\u00f3n digital. Nuestros 2.400 empleados, de 100 nacionalidades diferentes, cubren el mundo en seis idiomas, con una calidad \u00fanica de producci\u00f3n multimedia en videos, textos, fotograf\u00edas y gr\u00e1ficos.\n\n\u00bfDesea conocer m\u00e1s sobre la oferta de videos AFP u obtener una licencia de uso de un video visto en nuestro canal? Haga clic aqu\u00ed, por favor \ud83d\udc49 http://u.afp.com/wvnK \n\nAclaraci\u00f3n: Los servicios y contenidos de AFP son para uso exclusivamente profesional\n", "customUrl": "@afpes", "publishedAt": "2008-06-24T16:14:09Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8RUCRACrtIbuWZCUPHBxoHQ99eut6Kip0JWx8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8RUCRACrtIbuWZCUPHBxoHQ99eut6Kip0JWx8=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8RUCRACrtIbuWZCUPHBxoHQ99eut6Kip0JWx8=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es-419", "localized": {"title": "AFP Espa\u00f1ol", "description": "AFP es una agencia de noticias l\u00edder y global que brinda cobertura r\u00e1pida, completa y verificada de la actualidad, as\u00ed como de los temas que conforman nuestra vida cotidiana. Con una red incomparable de periodistas en 151 pa\u00edses, AFP es tambi\u00e9n l\u00edder mundial en verificaci\u00f3n digital. Nuestros 2.400 empleados, de 100 nacionalidades diferentes, cubren el mundo en seis idiomas, con una calidad \u00fanica de producci\u00f3n multimedia en videos, textos, fotograf\u00edas y gr\u00e1ficos.\n\n\u00bfDesea conocer m\u00e1s sobre la oferta de videos AFP u obtener una licencia de uso de un video visto en nuestro canal? Haga clic aqu\u00ed, por favor \ud83d\udc49 http://u.afp.com/wvnK \n\nAclaraci\u00f3n: Los servicios y contenidos de AFP son para uso exclusivamente profesional\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUY8d83kIW6sK4au73qeZZTw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "1HyMdeH2349kF2FOBVbVDGLfSrQ", "id": "UC_31z8j1-Agi6v9r5E0vRJA", "snippet": {"title": "Linea Clave Keyline", "description": "", "customUrl": "@lineaclavekeyline", "publishedAt": "2010-08-23T10:20:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ0rKyzB7aPECiuKfeKt4NIqV64euQxtPxR7xSX6DM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ0rKyzB7aPECiuKfeKt4NIqV64euQxtPxR7xSX6DM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ0rKyzB7aPECiuKfeKt4NIqV64euQxtPxR7xSX6DM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Linea Clave Keyline", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU_31z8j1-Agi6v9r5E0vRJA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LOHBgA2245kN14vw3T_R4XCtxrY", "id": "UCDqFQOBG7HdT2P_MHgvGyFg", "snippet": {"title": "Anteojos Sociol\u00f3gicos", "description": "Anteojos Sociol\u00f3gicos es un canal que busca generar contenido sobre divulgaci\u00f3n de la sociolog\u00eda de accesibilidad para todo p\u00fablico. Buscamos despertar comprensi\u00f3n, inter\u00e9s y curiosidad por el pensamiento sociol\u00f3gico.\nSi te gusta nuestro contenido ay\u00fadanos siguiendo el canal y dando like a nuestros videos. \u00a1Nos ayudar\u00eda mucho!", "customUrl": "@anteojossociologicos", "publishedAt": "2018-04-17T03:16:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSsUCqtJVCnWUOJKQ6NJN8FKwZ120M_hTG2VrikHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSsUCqtJVCnWUOJKQ6NJN8FKwZ120M_hTG2VrikHg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSsUCqtJVCnWUOJKQ6NJN8FKwZ120M_hTG2VrikHg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Anteojos Sociol\u00f3gicos", "description": "Anteojos Sociol\u00f3gicos es un canal que busca generar contenido sobre divulgaci\u00f3n de la sociolog\u00eda de accesibilidad para todo p\u00fablico. Buscamos despertar comprensi\u00f3n, inter\u00e9s y curiosidad por el pensamiento sociol\u00f3gico.\nSi te gusta nuestro contenido ay\u00fadanos siguiendo el canal y dando like a nuestros videos. \u00a1Nos ayudar\u00eda mucho!"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUDqFQOBG7HdT2P_MHgvGyFg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YmXJGxGrKrDlxz5GgIAwdO3zwnc", "id": "UCKJNeVvjAI25bHQUYFuNVwQ", "snippet": {"title": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda", "description": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda es un videoblog en el que voy a hablaros de psicolog\u00eda pero de un modo diferente al que lo hago habitualmente en mi blog. La principal diferencia va a estar en el contenido. En vez de ser art\u00edculos m\u00e1s extensos o sobre temas m\u00e1s complejos, aqu\u00ed s\u00f3lo tienen cabida contenidos mucho m\u00e1s sencillos y directos, muchos de ellos temas recurrentes que suelen aparecer una y otra vez a lo largo de las sesiones de terapia y que veo muy interesante compartir con todos vosotros. \u00a1Espero que os guste!", "customUrl": "@pildorasdepsicologia", "publishedAt": "2015-11-12T14:38:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rQJIxHhNuLWTnoORZbx2-zutjBR9BgiKZV88mswvWZTUOgQhKh9mQM7_ndUK6icMRmFrA4zaTcY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rQJIxHhNuLWTnoORZbx2-zutjBR9BgiKZV88mswvWZTUOgQhKh9mQM7_ndUK6icMRmFrA4zaTcY=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rQJIxHhNuLWTnoORZbx2-zutjBR9BgiKZV88mswvWZTUOgQhKh9mQM7_ndUK6icMRmFrA4zaTcY=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda", "description": "P\u00edldoras de Psicolog\u00eda es un videoblog en el que voy a hablaros de psicolog\u00eda pero de un modo diferente al que lo hago habitualmente en mi blog. La principal diferencia va a estar en el contenido. En vez de ser art\u00edculos m\u00e1s extensos o sobre temas m\u00e1s complejos, aqu\u00ed s\u00f3lo tienen cabida contenidos mucho m\u00e1s sencillos y directos, muchos de ellos temas recurrentes que suelen aparecer una y otra vez a lo largo de las sesiones de terapia y que veo muy interesante compartir con todos vosotros. \u00a1Espero que os guste!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUKJNeVvjAI25bHQUYFuNVwQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "hWh4Qh6nBEJrlC9YIVJ_JjqokDg", "id": "UCBBxEha00AVZarL8iNyujBg", "snippet": {"title": "El Picalibro", "description": "Un canal sobre Humanidades y Cultura: L\u00f3gica, Razonamiento, Literatura, Filosof\u00eda, Historia, Econom\u00eda, Derecho, Psicolog\u00eda, Ret\u00f3rica, en fin, este canal procura estimular el pensamiento cr\u00edtico y dar contenido que ayude a mejorar el razonamiento de quienes pasen por ac\u00e1, al igual que tratar de responder a las dudas existenciales m\u00e1s relevantes, seg\u00fan la filosof\u00eda. \n\nIgualmente, analizamos la cultura popular y la influencia del pensamiento cl\u00e1sico sobre el mismo. \n\n#Razonamiento #Filosof\u00eda #L\u00f3gica", "customUrl": "@elpicalibro", "publishedAt": "2013-08-29T13:53:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/9x03E89--psmzp-H3dicOeduVJbyhzdwm95EwiZCg9fcZPMerGLGQb7mKT-OgmfsJcmxB8ec=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/9x03E89--psmzp-H3dicOeduVJbyhzdwm95EwiZCg9fcZPMerGLGQb7mKT-OgmfsJcmxB8ec=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/9x03E89--psmzp-H3dicOeduVJbyhzdwm95EwiZCg9fcZPMerGLGQb7mKT-OgmfsJcmxB8ec=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Picalibro", "description": "Un canal sobre Humanidades y Cultura: L\u00f3gica, Razonamiento, Literatura, Filosof\u00eda, Historia, Econom\u00eda, Derecho, Psicolog\u00eda, Ret\u00f3rica, en fin, este canal procura estimular el pensamiento cr\u00edtico y dar contenido que ayude a mejorar el razonamiento de quienes pasen por ac\u00e1, al igual que tratar de responder a las dudas existenciales m\u00e1s relevantes, seg\u00fan la filosof\u00eda. \n\nIgualmente, analizamos la cultura popular y la influencia del pensamiento cl\u00e1sico sobre el mismo. \n\n#Razonamiento #Filosof\u00eda #L\u00f3gica"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBBxEha00AVZarL8iNyujBg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RDEj2f1wN6l496VkXMLaVrOM2Zs", "id": "UCM4fiYPP8KwS2z8YSQhjT0Q", "snippet": {"title": "Axlan", "description": "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\n", "customUrl": "@axlan_", "publishedAt": "2020-09-17T22:33:39.027239Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/2tXJtrzeRs_-EtiPPznOZjP1Lh58lZTzoiy6lGSI2yIKhJWzr37VXk_XggUd-NtbwPcsYBs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/2tXJtrzeRs_-EtiPPznOZjP1Lh58lZTzoiy6lGSI2yIKhJWzr37VXk_XggUd-NtbwPcsYBs=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/2tXJtrzeRs_-EtiPPznOZjP1Lh58lZTzoiy6lGSI2yIKhJWzr37VXk_XggUd-NtbwPcsYBs=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Axlan", "description": "\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUM4fiYPP8KwS2z8YSQhjT0Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "JZGHSZc5XFuxzzTPZOr8-16hQbU", "id": "UCMy7q-S2OhuIzjqmnb-M5Pw", "snippet": {"title": "Rio Zelaya", "description": "", "customUrl": "@riozelaya4927", "publishedAt": "2012-04-02T17:52:59Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTpyl8YHxL7uL3kuSNIBu1RRsPja3LDCnUyYW3G2g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTpyl8YHxL7uL3kuSNIBu1RRsPja3LDCnUyYW3G2g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTpyl8YHxL7uL3kuSNIBu1RRsPja3LDCnUyYW3G2g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rio Zelaya", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUMy7q-S2OhuIzjqmnb-M5Pw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "1-ftFgld75IjlCQmHEOFRoiO-7Y", "id": "UCFPrg72D5nb7DuBrqL3gHJg", "snippet": {"title": "Solidaridad Internacional Andaluc\u00eda", "description": "En este Canal de Solidaridad Internacional Andaluc\u00eda podr\u00e1s encontrar v\u00eddeos acerca de los proyectos que desarrolla nuestra organizaci\u00f3n en las \u00e1reas de cooperaci\u00f3n internacional, educaci\u00f3n para el desarrollo y formaci\u00f3n. Destacando las numerosas conferencias y entrevistas en las que se aborda la actual crisis civilizatoria, as\u00ed como las distintas propuestas, estrategias y experiencias que desde la ciudadan\u00eda se est\u00e1n desarrollando con el fin de mejorar la resiliencia local de los territorios y las poblaciones con criterios de justicia social y ecol\u00f3gica global.\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n: www.solidaridadandalucia.org", "customUrl": "@solidaridadinternacionalan9406", "publishedAt": "2015-10-27T17:51:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT__ri9XDNmoiTdYe9p7GkDU5JFkpvGa7GX7EJ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT__ri9XDNmoiTdYe9p7GkDU5JFkpvGa7GX7EJ0=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT__ri9XDNmoiTdYe9p7GkDU5JFkpvGa7GX7EJ0=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Solidaridad Internacional Andaluc\u00eda", "description": "En este Canal de Solidaridad Internacional Andaluc\u00eda podr\u00e1s encontrar v\u00eddeos acerca de los proyectos que desarrolla nuestra organizaci\u00f3n en las \u00e1reas de cooperaci\u00f3n internacional, educaci\u00f3n para el desarrollo y formaci\u00f3n. Destacando las numerosas conferencias y entrevistas en las que se aborda la actual crisis civilizatoria, as\u00ed como las distintas propuestas, estrategias y experiencias que desde la ciudadan\u00eda se est\u00e1n desarrollando con el fin de mejorar la resiliencia local de los territorios y las poblaciones con criterios de justicia social y ecol\u00f3gica global.\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n: www.solidaridadandalucia.org"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUFPrg72D5nb7DuBrqL3gHJg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2AtjNLtdDLDcKjtzThUCbepBhmo", "id": "UChJqFv_AtUA5hlg19f66cTg", "snippet": {"title": "Politikon", "description": "", "customUrl": "@politikones", "publishedAt": "2013-12-16T18:22:55Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTGjasWoO-X1an_nzhVR5qN-938-4YLVazGXG8B=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTGjasWoO-X1an_nzhVR5qN-938-4YLVazGXG8B=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTGjasWoO-X1an_nzhVR5qN-938-4YLVazGXG8B=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Politikon", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUhJqFv_AtUA5hlg19f66cTg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "riUulwMTARdzNG15U2ZTYmCGAdI", "id": "UCVLajedX43G0E1BRVx7Q7dQ", "snippet": {"title": "ACCIONA", "description": "ACCIONA es una compa\u00f1\u00eda global que desarrolla e invierte en proyectos de energ\u00eda, transporte, agua, social, ciudades, inmobiliaria y financieros que responden no s\u00f3lo a los desaf\u00edos de nuestro planeta, sino tambi\u00e9n a las necesidades de las peque\u00f1as comunidades. La compa\u00f1\u00eda enarbola una manera diferente de hacer negocios, Business as Unusual, en la que el bienestar de las personas y la conservaci\u00f3n del entorno son las prioridades, y las infraestructuras regenerativas el camino para hacerlas realidad. \n", "customUrl": "@acciona_official", "publishedAt": "2008-07-23T13:58:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRvGErgkAP_qOTWyFBDyRE7a3y_-Nqzjljiqc9pjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRvGErgkAP_qOTWyFBDyRE7a3y_-Nqzjljiqc9pjQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRvGErgkAP_qOTWyFBDyRE7a3y_-Nqzjljiqc9pjQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "ACCIONA", "description": "ACCIONA es una compa\u00f1\u00eda global que desarrolla e invierte en proyectos de energ\u00eda, transporte, agua, social, ciudades, inmobiliaria y financieros que responden no s\u00f3lo a los desaf\u00edos de nuestro planeta, sino tambi\u00e9n a las necesidades de las peque\u00f1as comunidades. La compa\u00f1\u00eda enarbola una manera diferente de hacer negocios, Business as Unusual, en la que el bienestar de las personas y la conservaci\u00f3n del entorno son las prioridades, y las infraestructuras regenerativas el camino para hacerlas realidad. \n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUVLajedX43G0E1BRVx7Q7dQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "dJh2A28kiZnuDrvmL35w2e7x-2w", "id": "UCTchro8YRF6DZpVDJJu1_uw", "snippet": {"title": "El Salto TV", "description": "El Salto es un proyecto formado por cerca de 200 personas y cerca de 10.000 socios/as que apuesta por un periodismo radicalmente diferente: sin financiaci\u00f3n de empresas del Ibex35, democr\u00e1tico, descentralizado y de propiedad colectiva. Cuando te haces socio o socia est\u00e1s haciendo posible que El Salto siga existiendo y pueda llegar a m\u00e1s gente con mejores contenidos.\n\nSuscr\u00edbete: https://www.elsaltodiario.com/suscribirse/formulario", "customUrl": "@elsaltotv", "publishedAt": "2017-03-07T17:00:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/3XocBYEP9PmlG3ltQv64EyJrje2DgVeqQyiXZVzahonTegn-P73pfbiqtHHjkPKXG9QI-Y8hsdw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/3XocBYEP9PmlG3ltQv64EyJrje2DgVeqQyiXZVzahonTegn-P73pfbiqtHHjkPKXG9QI-Y8hsdw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/3XocBYEP9PmlG3ltQv64EyJrje2DgVeqQyiXZVzahonTegn-P73pfbiqtHHjkPKXG9QI-Y8hsdw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Salto TV", "description": "El Salto es un proyecto formado por cerca de 200 personas y cerca de 10.000 socios/as que apuesta por un periodismo radicalmente diferente: sin financiaci\u00f3n de empresas del Ibex35, democr\u00e1tico, descentralizado y de propiedad colectiva. Cuando te haces socio o socia est\u00e1s haciendo posible que El Salto siga existiendo y pueda llegar a m\u00e1s gente con mejores contenidos.\n\nSuscr\u00edbete: https://www.elsaltodiario.com/suscribirse/formulario"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUTchro8YRF6DZpVDJJu1_uw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "JBGrZTgm9h27xvhepTVMaJ-ZkVs", "id": "UCBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw", "snippet": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer.", "customUrl": "@juanrallo", "publishedAt": "2010-07-29T11:35:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "usDKLTUiPAp1IFuh0-mNMClPhHQ", "id": "UC8dtGwj5PQJhAWJb5RURRvg", "snippet": {"title": "Cambio16", "description": "CAMBIO16, medio de comunicaci\u00f3n fundado en 1971, cuyo prop\u00f3sito es construir un mundo sostenible, a trav\u00e9s de la expansi\u00f3n del conocimiento, la conciencia y la acci\u00f3n.\n\nhttp://www.cambio16.com", "customUrl": "@cambiodieciseis", "publishedAt": "2013-11-26T06:41:53Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/5evBqEZlOi6we7nGB44Hd8nd2pMMpCZWdlr_mI1vNY-DkH78iMmMjK-veCcZ24VUTatZw1zsE0U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/5evBqEZlOi6we7nGB44Hd8nd2pMMpCZWdlr_mI1vNY-DkH78iMmMjK-veCcZ24VUTatZw1zsE0U=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/5evBqEZlOi6we7nGB44Hd8nd2pMMpCZWdlr_mI1vNY-DkH78iMmMjK-veCcZ24VUTatZw1zsE0U=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "Cambio16", "description": "CAMBIO16, medio de comunicaci\u00f3n fundado en 1971, cuyo prop\u00f3sito es construir un mundo sostenible, a trav\u00e9s de la expansi\u00f3n del conocimiento, la conciencia y la acci\u00f3n.\n\nhttp://www.cambio16.com"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU8dtGwj5PQJhAWJb5RURRvg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sMGuznbxi71PJm9YSv6hxm4GgY8", "id": "UC0p5jTq6Xx_DosDFxVXnWaQ", "snippet": {"title": "The Economist", "description": "The Economist videos give authoritative insight and opinion on international news, politics, business, finance, science, technology and the connections between them.\n\nWe're also producing full films such as The Disrupters, an original series exploring how major industries\u2014from music and cars to hospitality\u2014are currently being disrupted by the latest wave of digital innovation. As well as enjoying privileged access into the world biggest tech start ups we show how industry giants respond when faced with such tech-driven innovation\u2014do they adapt\u2014or die?\n\nSubscribe to our channel to be among the first to see the new films in the series when we post them.", "customUrl": "@theeconomist", "publishedAt": "2009-03-23T18:16:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-Mb3y_DMEktxNbk-IaDYjiXI84r1YTaHznohXwpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-Mb3y_DMEktxNbk-IaDYjiXI84r1YTaHznohXwpY=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-Mb3y_DMEktxNbk-IaDYjiXI84r1YTaHznohXwpY=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "The Economist", "description": "The Economist videos give authoritative insight and opinion on international news, politics, business, finance, science, technology and the connections between them.\n\nWe're also producing full films such as The Disrupters, an original series exploring how major industries\u2014from music and cars to hospitality\u2014are currently being disrupted by the latest wave of digital innovation. As well as enjoying privileged access into the world biggest tech start ups we show how industry giants respond when faced with such tech-driven innovation\u2014do they adapt\u2014or die?\n\nSubscribe to our channel to be among the first to see the new films in the series when we post them."}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU0p5jTq6Xx_DosDFxVXnWaQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "owtlzf45HGWlno80jQ3GtInBVEk", "id": "UCvQECJukTDE2i6aCoMnS-Vg", "snippet": {"title": "Big Think", "description": "Big Think is the leading source of expert-driven, actionable, educational content -- with thousands of videos, featuring experts ranging from Bill Clinton to Bill Nye, we help you get smarter, faster. Get actionable lessons from the world\u2019s greatest thinkers & doers. Our experts are either disrupting or leading their respective fields. We aim to help you explore the big ideas and core skills that define knowledge in the 21st century, so you can apply them to the questions and challenges in your own life. Other Frequent contributors include Michio Kaku & Neil DeGrasse Tyson.\n\nHead to bigthink.com for a multitude of articles just as informative and satisfying as our videos. New articles posted daily on a range of intellectual topics. \u200bJoin Big Think+ to gain access to an immense library of content. It features insight from many of the most celebrated and intelligent individuals in the world today.\n\n   - Subscribe for daily videos.\n   - Business inquiries and fan suggestions welcome.", "customUrl": "@bigthink", "publishedAt": "2006-10-01T18:37:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ8zzE9luGzD05waSKuMta1kWEghZ97kru6ILs8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ8zzE9luGzD05waSKuMta1kWEghZ97kru6ILs8A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ8zzE9luGzD05waSKuMta1kWEghZ97kru6ILs8A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "Big Think", "description": "Big Think is the leading source of expert-driven, actionable, educational content -- with thousands of videos, featuring experts ranging from Bill Clinton to Bill Nye, we help you get smarter, faster. Get actionable lessons from the world\u2019s greatest thinkers & doers. Our experts are either disrupting or leading their respective fields. We aim to help you explore the big ideas and core skills that define knowledge in the 21st century, so you can apply them to the questions and challenges in your own life. Other Frequent contributors include Michio Kaku & Neil DeGrasse Tyson.\n\nHead to bigthink.com for a multitude of articles just as informative and satisfying as our videos. New articles posted daily on a range of intellectual topics. \u200bJoin Big Think+ to gain access to an immense library of content. It features insight from many of the most celebrated and intelligent individuals in the world today.\n\n   - Subscribe for daily videos.\n   - Business inquiries and fan suggestions welcome."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUvQECJukTDE2i6aCoMnS-Vg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "SGubbblSrLVgG087aUkVxRJuDtI", "id": "UCS9HFRHwT3oUq8C__ABkS_g", "snippet": {"title": "Alba Lafarga", "description": "\u00a1Hola, soy Alba! \n\nEn este canal vamos a hablar de Filosof\u00eda y Cultura desde una \u00f3ptica pop \ud83c\udf6d. El objetivo es acercar elementos culturales e ideas a trav\u00e9s del imaginario popular millennial\ud83c\udfae. Quiero que hablar de filosof\u00eda con rigor tambi\u00e9n sea relacionarlo con la m\u00fasica, las pel\u00edculas o series que nos han marcado como generaci\u00f3n. \ud83d\udc51 S\u00ed, hablo de Star Wars, Pok\u00e9mon, Sakura, Zelda, Beyonc\u00e9, The Strokes, Marvel y un largo etc. Embrace your millennial side;)\n\nMe puedes enviar comentarios y sugerencias a trav\u00e9s de las redes sociales o suscribirte al canal si te interesa el contenido :) \n\n\u00a1Nos vemos!", "customUrl": "@albalafarga", "publishedAt": "2008-02-14T19:35:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/nFek04kDoJSt9E1NgHNCYc2RFICRzK7j3HfLwAs7d_v06kJhiUhNcaicfAt1SkpT9_kU-ql2OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/nFek04kDoJSt9E1NgHNCYc2RFICRzK7j3HfLwAs7d_v06kJhiUhNcaicfAt1SkpT9_kU-ql2OQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/nFek04kDoJSt9E1NgHNCYc2RFICRzK7j3HfLwAs7d_v06kJhiUhNcaicfAt1SkpT9_kU-ql2OQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Alba Lafarga", "description": "\u00a1Hola, soy Alba! \n\nEn este canal vamos a hablar de Filosof\u00eda y Cultura desde una \u00f3ptica pop \ud83c\udf6d. El objetivo es acercar elementos culturales e ideas a trav\u00e9s del imaginario popular millennial\ud83c\udfae. Quiero que hablar de filosof\u00eda con rigor tambi\u00e9n sea relacionarlo con la m\u00fasica, las pel\u00edculas o series que nos han marcado como generaci\u00f3n. \ud83d\udc51 S\u00ed, hablo de Star Wars, Pok\u00e9mon, Sakura, Zelda, Beyonc\u00e9, The Strokes, Marvel y un largo etc. Embrace your millennial side;)\n\nMe puedes enviar comentarios y sugerencias a trav\u00e9s de las redes sociales o suscribirte al canal si te interesa el contenido :) \n\n\u00a1Nos vemos!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUS9HFRHwT3oUq8C__ABkS_g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Sy_kyES3NULlhinQutDWd_gynmM", "id": "UCI6UqgxW3E541DQ7mO48qRw", "snippet": {"title": "Rafael Escrig", "description": "Soy periodista. Traigo el f\u00fatbol a YouTube en forma de reportajes, entrevistas, historias, vlogs y mucho m\u00e1s...\n\nCONTACTO: rafaelescrig@rafaelescrigyt.com", "customUrl": "@rafaelescrig", "publishedAt": "2016-10-31T15:52:38Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQC8ZUvLNNsXDnZVTeZky8lY4GKHyzinsXTvLYOeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQC8ZUvLNNsXDnZVTeZky8lY4GKHyzinsXTvLYOeA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQC8ZUvLNNsXDnZVTeZky8lY4GKHyzinsXTvLYOeA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rafael Escrig", "description": "Soy periodista. Traigo el f\u00fatbol a YouTube en forma de reportajes, entrevistas, historias, vlogs y mucho m\u00e1s...\n\nCONTACTO: rafaelescrig@rafaelescrigyt.com"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUI6UqgxW3E541DQ7mO48qRw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jd_IdXJ7XT27UR-ZP3Lze1f4YQE", "id": "UCZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg", "snippet": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n", "customUrl": "@latanina", "publishedAt": "2021-02-15T08:06:45.025768Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "HJt5uOcJmyfb-8P4bhbsHRiVu2o", "id": "UCqlsTzBv49Uiu8Z3IseVgQQ", "snippet": {"title": "RTVE", "description": "Bienvenido al canal oficial de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en YouTube", "customUrl": "@rtve", "publishedAt": "2006-03-30T12:09:14Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRu7Eba9pWxSioLHw1pFYYDR6buhi7pKEZubqn1Pg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRu7Eba9pWxSioLHw1pFYYDR6buhi7pKEZubqn1Pg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRu7Eba9pWxSioLHw1pFYYDR6buhi7pKEZubqn1Pg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "RTVE", "description": "Bienvenido al canal oficial de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola en YouTube"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUqlsTzBv49Uiu8Z3IseVgQQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xYoza1ebFDsIaV-OiC2m-26pLvY", "id": "UC9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg", "snippet": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/", "customUrl": "@elgentilhombre", "publishedAt": "2018-03-13T14:19:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "kr9L9SnYhQGo1OXhfez1mqhpBjc", "id": "UCOh1zrCiRzlQef-vdZOUQOA", "snippet": {"title": "HERCULANO 1922", "description": "Herculano y amante del cine\ud83d\udc4d\ud83c\udffc\ud83d\udcfd\ud83c\udfac", "customUrl": "@masacre666", "publishedAt": "2013-11-15T19:12:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQO64V97Ni7BJT3QEIo0SrTrTLHE9NWhWdwwGDrog=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQO64V97Ni7BJT3QEIo0SrTrTLHE9NWhWdwwGDrog=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQO64V97Ni7BJT3QEIo0SrTrTLHE9NWhWdwwGDrog=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "HERCULANO 1922", "description": "Herculano y amante del cine\ud83d\udc4d\ud83c\udffc\ud83d\udcfd\ud83c\udfac"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUOh1zrCiRzlQef-vdZOUQOA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C_NVkowv7LydlN85W78EtDBbbeM", "id": "UCCNgRIfWQKZyPkNvHEzPh7Q", "snippet": {"title": "Ter", "description": "\u2665Hija de Internet\u2665\nCreadora de https://www.focusarte.com/\n", "customUrl": "@ter", "publishedAt": "2016-09-30T22:12:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/vPXlw1s_xWlJlPVDFHto8dmKaJydMTck9FvVpZ7v-kgWRxX6e89X1CH2mBbpKZoKObELuvC1Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/vPXlw1s_xWlJlPVDFHto8dmKaJydMTck9FvVpZ7v-kgWRxX6e89X1CH2mBbpKZoKObELuvC1Uw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/vPXlw1s_xWlJlPVDFHto8dmKaJydMTck9FvVpZ7v-kgWRxX6e89X1CH2mBbpKZoKObELuvC1Uw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ter", "description": "\u2665Hija de Internet\u2665\nCreadora de https://www.focusarte.com/\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUCNgRIfWQKZyPkNvHEzPh7Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "TvuGOrBtUGWnRh_QaJS1Qp8S2xA", "id": "UCoUxsWakJucWg46KW5RsvPw", "snippet": {"title": "Financial Times", "description": "Interested in unbiased global news and want to make sense of a changing world? The Financial Times YouTube channel showcases the best of our visual journalism, going beyond the headlines to help you navigate the world\u2019s new agenda. Our stories will inform and inspire you to lead the way in business and beyond, to rethink existing political and economic models and follow crucial trends. Join us and gain deeper insight into the news. \n\nCopyright The Financial Times Ltd 2019. FT and 'Financial Times' are trademarks of The Financial Times Ltd. Please do not copy or redistribute FT videos otherwise than in accordance with YouTube's Terms of Service. If you wish to purchase rights to syndicate FT videos, please contact syndication@ft.com.\n\n", "customUrl": "@financialtimes", "publishedAt": "2009-03-26T15:06:43Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQUlVe2pbLdxEe_FeCgJyb820xMDNl1jU-mWzqVPrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQUlVe2pbLdxEe_FeCgJyb820xMDNl1jU-mWzqVPrQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQUlVe2pbLdxEe_FeCgJyb820xMDNl1jU-mWzqVPrQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Financial Times", "description": "Interested in unbiased global news and want to make sense of a changing world? The Financial Times YouTube channel showcases the best of our visual journalism, going beyond the headlines to help you navigate the world\u2019s new agenda. Our stories will inform and inspire you to lead the way in business and beyond, to rethink existing political and economic models and follow crucial trends. Join us and gain deeper insight into the news. \n\nCopyright The Financial Times Ltd 2019. FT and 'Financial Times' are trademarks of The Financial Times Ltd. Please do not copy or redistribute FT videos otherwise than in accordance with YouTube's Terms of Service. If you wish to purchase rights to syndicate FT videos, please contact syndication@ft.com.\n\n"}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoUxsWakJucWg46KW5RsvPw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "k7fFfZ1pKkKa-ujnxBAg2ZlKmIw", "id": "UCXDkCFBnfAOHN7d6UC_heFg", "snippet": {"title": "La Traves\u00eda", "description": "Bienvenid@ a La Traves\u00eda,\nSi te interesa saber m\u00e1s sobre c\u00f3mo y por qu\u00e9 pensamos lo que pensamos, aqu\u00ed tienes videos sobre filosof\u00eda, historia, econom\u00eda y psicolog\u00eda. Intentamos que sean comprensibles para cualquier persona, simplificando pero tambi\u00e9n intentando mantener suficiente precisi\u00f3n.\nLibros explicados con lenguaje f\u00e1cil y conciso.\nTextos filos\u00f3ficos \"traducidos\" a lenguaje corriente.\nHechos curiosos que han marcado la historia.\nLa evoluci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico.\nLos sesgos psicol\u00f3gicos que nos afectan y tambi\u00e9n afectaron a los grandes pensadores.\nSuscr\u00edbete.\nVideos nuevos los martes y Episodios del podcast Filosof\u00eda Simplemente los jueves.\nPREGUNTAS FRECUENTES:\nSi quieres acceder a los guiones o a la bibliograf\u00eda utilizada o enviarnos mensajes directos, por favor, vis\u00edtanos en Patreon. \nEl mail facilitado S\u00d3LO responde consultas comerciales.\nToda la m\u00fasica de v\u00eddeos y podcast es creaci\u00f3n propia y, si quieres la puedes descargas gratis en nuestra p\u00e1gina de Patreon.\n", "customUrl": "@latravesia", "publishedAt": "2020-02-21T17:23:02.57393Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-ugdCgO0FRjA9CvHtLRu47mbqtphS5Zf3D8qj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-ugdCgO0FRjA9CvHtLRu47mbqtphS5Zf3D8qj=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-ugdCgO0FRjA9CvHtLRu47mbqtphS5Zf3D8qj=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La Traves\u00eda", "description": "Bienvenid@ a La Traves\u00eda,\nSi te interesa saber m\u00e1s sobre c\u00f3mo y por qu\u00e9 pensamos lo que pensamos, aqu\u00ed tienes videos sobre filosof\u00eda, historia, econom\u00eda y psicolog\u00eda. Intentamos que sean comprensibles para cualquier persona, simplificando pero tambi\u00e9n intentando mantener suficiente precisi\u00f3n.\nLibros explicados con lenguaje f\u00e1cil y conciso.\nTextos filos\u00f3ficos \"traducidos\" a lenguaje corriente.\nHechos curiosos que han marcado la historia.\nLa evoluci\u00f3n del pensamiento econ\u00f3mico.\nLos sesgos psicol\u00f3gicos que nos afectan y tambi\u00e9n afectaron a los grandes pensadores.\nSuscr\u00edbete.\nVideos nuevos los martes y Episodios del podcast Filosof\u00eda Simplemente los jueves.\nPREGUNTAS FRECUENTES:\nSi quieres acceder a los guiones o a la bibliograf\u00eda utilizada o enviarnos mensajes directos, por favor, vis\u00edtanos en Patreon. \nEl mail facilitado S\u00d3LO responde consultas comerciales.\nToda la m\u00fasica de v\u00eddeos y podcast es creaci\u00f3n propia y, si quieres la puedes descargas gratis en nuestra p\u00e1gina de Patreon.\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUXDkCFBnfAOHN7d6UC_heFg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "G6Uh1Fa6x0aldcBB5aXVPdZLxco", "id": "UCc7HM-7sBLaxWhhOzAkf04A", "snippet": {"title": "Kiss The Ground", "description": "Over the past 10 years, Kiss the Ground, a 501(c)(3) Nonprofit, has become a leading voice in raising awareness for regeneration through storytelling, education, and advocacy. We believe regenerative agriculture is a viable solution to combat the climate, water, and health crisis.\n\n", "customUrl": "@kisstheground", "publishedAt": "2013-07-18T23:38:34Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Ko74o3WMH9un5-pC361SB48Bwbr8TEx0K9fD--MB8eQiPxFJhl93TgV2BhVzPKe_0SzUmAc9Gg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Ko74o3WMH9un5-pC361SB48Bwbr8TEx0K9fD--MB8eQiPxFJhl93TgV2BhVzPKe_0SzUmAc9Gg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Ko74o3WMH9un5-pC361SB48Bwbr8TEx0K9fD--MB8eQiPxFJhl93TgV2BhVzPKe_0SzUmAc9Gg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Kiss The Ground", "description": "Over the past 10 years, Kiss the Ground, a 501(c)(3) Nonprofit, has become a leading voice in raising awareness for regeneration through storytelling, education, and advocacy. We believe regenerative agriculture is a viable solution to combat the climate, water, and health crisis.\n\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUc7HM-7sBLaxWhhOzAkf04A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sz6HAAlCAFAHMHmXEyDr01rBRFg", "id": "UCw8neN02mV6o4ue9IJOJIRA", "snippet": {"title": "Happen Films", "description": "Documentary films about sustainability, tiny houses, permaculture, natural building, and more. We chose film because we believe it\u2019s the most powerful way to share these ideas. We also love making films, and love that the process \u2013 the people we meet, the research we do, the conversations we have, the stories we get to share \u2013 brings us so much hope to offset the grief we feel about what\u2019s been happening to our world. Through film we can share that hope, with the aim of inspiring change in people\u2019s lives and creating a better world.", "customUrl": "@happenfilms", "publishedAt": "2014-11-24T00:02:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mlCzqQ2MmlOMNKByBcfnyeQDSRtNbOYcSRKlKKHtrl_VFuQYLcP8gpCUjgmw2qRJFJLJtfUt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mlCzqQ2MmlOMNKByBcfnyeQDSRtNbOYcSRKlKKHtrl_VFuQYLcP8gpCUjgmw2qRJFJLJtfUt=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mlCzqQ2MmlOMNKByBcfnyeQDSRtNbOYcSRKlKKHtrl_VFuQYLcP8gpCUjgmw2qRJFJLJtfUt=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Happen Films", "description": "Documentary films about sustainability, tiny houses, permaculture, natural building, and more. We chose film because we believe it\u2019s the most powerful way to share these ideas. We also love making films, and love that the process \u2013 the people we meet, the research we do, the conversations we have, the stories we get to share \u2013 brings us so much hope to offset the grief we feel about what\u2019s been happening to our world. Through film we can share that hope, with the aim of inspiring change in people\u2019s lives and creating a better world."}, "country": "NZ"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUw8neN02mV6o4ue9IJOJIRA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Q_pqwV5Ra1YxztDRtJDW1BQBJpk", "id": "UCjZGeT6Gc8YdPZAKuhUoRKA", "snippet": {"title": "Observatori del Deute en la Globalitzaci\u00f3 ODG", "description": "", "customUrl": "@odgvideo", "publishedAt": "2010-08-17T10:57:23Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR9KhROir97sARuDKs0l_ltvn-KCyx3_cgDY7ZkaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR9KhROir97sARuDKs0l_ltvn-KCyx3_cgDY7ZkaQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR9KhROir97sARuDKs0l_ltvn-KCyx3_cgDY7ZkaQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Observatori del Deute en la Globalitzaci\u00f3 ODG", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUjZGeT6Gc8YdPZAKuhUoRKA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BaFK_NT__-wBUPqlFU0ox2O01x0", "id": "UCJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g", "snippet": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n", "customUrl": "@visualpolitik", "publishedAt": "2016-02-02T21:09:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QLxd3MNt8_6OKtMuQ_DhhWSv_xk", "id": "UCHaNuzq5qqiLi3smbSFpZNQ", "snippet": {"title": "Bye Bye Barcelona", "description": "\"Bye Bye Barcelona\" is a 55 minute documentary on the effects of mass tourism in Barcelona.", "customUrl": "@byebyebarcelona", "publishedAt": "2014-02-26T09:03:15Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQBNSQ-xfxSREhGx6pm9Lzc0Q_Vqwdkdtp0jvly=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQBNSQ-xfxSREhGx6pm9Lzc0Q_Vqwdkdtp0jvly=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQBNSQ-xfxSREhGx6pm9Lzc0Q_Vqwdkdtp0jvly=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Bye Bye Barcelona", "description": "\"Bye Bye Barcelona\" is a 55 minute documentary on the effects of mass tourism in Barcelona."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUHaNuzq5qqiLi3smbSFpZNQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0hgI3QrOLpGeHhmt0MPcWfdW5kw", "id": "UCsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q", "snippet": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com.", "customUrl": "@tedx", "publishedAt": "2009-06-23T16:00:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OPEsHEU5BogQ5u5MgJD3savFXI0", "id": "UCRmAG-E7wKMlODLQqGS-IZQ", "snippet": {"title": "CGT Catalunya", "description": "CGT de Catalunya, sindicat aut\u00f2nom i llibertari en defensa de la classe treballadora. ", "customUrl": "@cgtcatalunya", "publishedAt": "2011-09-14T14:53:38Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQLFtYIUMzo_X3e8F7v-WycsUSz03NA3avv7X-X_7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQLFtYIUMzo_X3e8F7v-WycsUSz03NA3avv7X-X_7k=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQLFtYIUMzo_X3e8F7v-WycsUSz03NA3avv7X-X_7k=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "CGT Catalunya", "description": "CGT de Catalunya, sindicat aut\u00f2nom i llibertari en defensa de la classe treballadora. "}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UURmAG-E7wKMlODLQqGS-IZQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LuqUwgE9k5_cLnITXngBikh8P-4", "id": "UC9gd8fZ97gnlnUsP6t4qWEw", "snippet": {"title": "Sebas G Mouret", "description": "\u00a1Hey! Bienvenido a SebasLife el canal oficial de Sebas G Mouret (oseas\u00e9, moi) donde subir\u00e9 cualquier tipo de contenido, en cualquier momento y de cualquier modo... pero \u00a1ey! Tal vez os guste... espero =)\n\n*mensajesublisuscr\u00edbeteminal*\n\nciao! =)", "customUrl": "@sebasgmouret", "publishedAt": "2013-12-30T19:59:26Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR4pWhgtv1EGLye5wKZBK7opEyG6Tt7IAwR1-_-FQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR4pWhgtv1EGLye5wKZBK7opEyG6Tt7IAwR1-_-FQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaR4pWhgtv1EGLye5wKZBK7opEyG6Tt7IAwR1-_-FQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sebas G Mouret", "description": "\u00a1Hey! Bienvenido a SebasLife el canal oficial de Sebas G Mouret (oseas\u00e9, moi) donde subir\u00e9 cualquier tipo de contenido, en cualquier momento y de cualquier modo... pero \u00a1ey! Tal vez os guste... espero =)\n\n*mensajesublisuscr\u00edbeteminal*\n\nciao! =)"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9gd8fZ97gnlnUsP6t4qWEw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "-L_4NTiEfuzJYlK9A0DNH5wc8LY", "id": "UCcqcWFtrp3tpUlfqj0phH3A", "snippet": {"title": "MIGALA", "description": "Desde tiempos de S\u00f3crates, la funci\u00f3n del fil\u00f3sofo ha sido corromper a la juventud.", "customUrl": "@migala666", "publishedAt": "2017-10-23T04:18:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MIGALA", "description": "Desde tiempos de S\u00f3crates, la funci\u00f3n del fil\u00f3sofo ha sido corromper a la juventud."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUcqcWFtrp3tpUlfqj0phH3A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vwj1qBqpJ7_YtQkRNC23Jz-4NVo", "id": "UCf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg", "snippet": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n", "customUrl": "@esquizofrenianatural", "publishedAt": "2009-01-20T16:23:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Le1GlSpOvdmv0rDDsHUVqdmZJpE", "id": "UCVimQoXNCZuEnZRVAbuYMiw", "snippet": {"title": "Diario P\u00fablico", "description": "Periodismo cr\u00edtico para democracias imperfectas. Feminismo, memoria hist\u00f3rica, derechos sociales, crisis clim\u00e1tica. La informaci\u00f3n que los poderosos no quieren que tengas: https://bit.ly/40a33ZT\nInformaci\u00f3n valiente y opiniones libres. Investigaci\u00f3n y an\u00e1lisis que cambian vidas\n", "customUrl": "@publico_es", "publishedAt": "2015-06-25T14:47:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/7ej3iVkaG2CCTdkpysCWwFTfCuXXs7CYCY62WCK0hW__Bgy5u_cy_Ha2HwagS1e2iAdD6q0H=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/7ej3iVkaG2CCTdkpysCWwFTfCuXXs7CYCY62WCK0hW__Bgy5u_cy_Ha2HwagS1e2iAdD6q0H=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/7ej3iVkaG2CCTdkpysCWwFTfCuXXs7CYCY62WCK0hW__Bgy5u_cy_Ha2HwagS1e2iAdD6q0H=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Diario P\u00fablico", "description": "Periodismo cr\u00edtico para democracias imperfectas. Feminismo, memoria hist\u00f3rica, derechos sociales, crisis clim\u00e1tica. La informaci\u00f3n que los poderosos no quieren que tengas: https://bit.ly/40a33ZT\nInformaci\u00f3n valiente y opiniones libres. Investigaci\u00f3n y an\u00e1lisis que cambian vidas\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUVimQoXNCZuEnZRVAbuYMiw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "otIcNYCHSiJFVDFm6bE4m3LcEuI", "id": "UCP7s3cPNXPlCYtcDPuJ1R3g", "snippet": {"title": "MarginalMedia", "description": "Trabajamos para ofrecerte entretenimiento instructivo. Llegaste a la cuna de los #cortodocumentales \nAp\u00f3yanos para continuar nuestra labor;-) \nhttps://www.patreon.com/MarginalMedia \nPayPal: santi@marginal.tv", "customUrl": "@marginalmedia", "publishedAt": "2007-02-10T03:01:44Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/56D7m9R_Mk2BWEDEhUAWxjgky6B-mxuBSUFfJ5-aIgckBAhR2HMXDzkJPYV7xE5IzIufhdQYtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/56D7m9R_Mk2BWEDEhUAWxjgky6B-mxuBSUFfJ5-aIgckBAhR2HMXDzkJPYV7xE5IzIufhdQYtA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/56D7m9R_Mk2BWEDEhUAWxjgky6B-mxuBSUFfJ5-aIgckBAhR2HMXDzkJPYV7xE5IzIufhdQYtA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MarginalMedia", "description": "Trabajamos para ofrecerte entretenimiento instructivo. Llegaste a la cuna de los #cortodocumentales \nAp\u00f3yanos para continuar nuestra labor;-) \nhttps://www.patreon.com/MarginalMedia \nPayPal: santi@marginal.tv"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUP7s3cPNXPlCYtcDPuJ1R3g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "JBGrZTgm9h27xvhepTVMaJ-ZkVs", "id": "UCBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw", "snippet": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer.", "customUrl": "@juanrallo", "publishedAt": "2010-07-29T11:35:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "mlFwDmDn63gnIJ0yDtvboPV9cWA", "id": "UCzFESlED8MTJOTHpQhxlqGg", "snippet": {"title": "FRANK CUESTA - CANAL YOUTUBE", "description": "Canal dedicado al entendimiento y sobre todo al amor por la vida y la naturaleza", "customUrl": "@santuariolibertad", "publishedAt": "2019-11-09T11:47:25.92619Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmyVk2AiYcOjJLj5WPsEcIO7pJMF7tqlT0AO7ygA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmyVk2AiYcOjJLj5WPsEcIO7pJMF7tqlT0AO7ygA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmyVk2AiYcOjJLj5WPsEcIO7pJMF7tqlT0AO7ygA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "FRANK CUESTA - CANAL YOUTUBE", "description": "Canal dedicado al entendimiento y sobre todo al amor por la vida y la naturaleza"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzFESlED8MTJOTHpQhxlqGg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C-fOeABEAoF7AfO-gOP5Czg_bNA", "id": "UC_ne427I2mqd8tjXJPwRpyg", "snippet": {"title": "Ayme Roman", "description": "", "customUrl": "@aymeroman", "publishedAt": "2016-08-13T02:37:08Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQM3q-W5Hygb_C3TNAgu4r8ismVFwTiXXVtM_ESqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQM3q-W5Hygb_C3TNAgu4r8ismVFwTiXXVtM_ESqQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQM3q-W5Hygb_C3TNAgu4r8ismVFwTiXXVtM_ESqQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ayme Roman", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU_ne427I2mqd8tjXJPwRpyg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "M5en13zJDydxMG3rfVknFaJ1eas", "id": "UCuDKy2DjYr3Egw6iX1h1tcQ", "snippet": {"title": "Traductoras Abolicionistas", "description": "Twitter: https://twitter.com/TradxAbolicion\nFacebook:https://www.facebook.com/TradxAbolicion/\nBlog: http://traductorasparaaboliciondelaprostitucion.weebly.com/\n\nSomos traductoras feministas organizadas para la difusi\u00f3n  de los documentos m\u00e1s relevantes por la abolici\u00f3n del sistema prostituyente. \n\n\u00a1Colabora, comparte y difunde!\n\nDise\u00f1o del logo y el encabezado por Yolanda Ayala.", "customUrl": "@traductorasabolicionistas5837", "publishedAt": "2016-02-29T23:11:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTsvPJGBnKVX1luZyHoTaQ3cu6Ac1REq0bFzOozdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTsvPJGBnKVX1luZyHoTaQ3cu6Ac1REq0bFzOozdg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTsvPJGBnKVX1luZyHoTaQ3cu6Ac1REq0bFzOozdg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Traductoras Abolicionistas", "description": "Twitter: https://twitter.com/TradxAbolicion\nFacebook:https://www.facebook.com/TradxAbolicion/\nBlog: http://traductorasparaaboliciondelaprostitucion.weebly.com/\n\nSomos traductoras feministas organizadas para la difusi\u00f3n  de los documentos m\u00e1s relevantes por la abolici\u00f3n del sistema prostituyente. \n\n\u00a1Colabora, comparte y difunde!\n\nDise\u00f1o del logo y el encabezado por Yolanda Ayala."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuDKy2DjYr3Egw6iX1h1tcQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YbmSeLtbOzS5PJE_-gqAqIUYQiA", "id": "UClLLRs_mFTsNT5U-DqTYAGg", "snippet": {"title": "La Vanguardia", "description": "Canal oficial de v\u00eddeos de La Vanguardia", "customUrl": "@lavanguardia", "publishedAt": "2007-01-09T21:45:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSI6j37qiwygO-AcII96xFQk9E-oUekVJlbf05nHxE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSI6j37qiwygO-AcII96xFQk9E-oUekVJlbf05nHxE=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSI6j37qiwygO-AcII96xFQk9E-oUekVJlbf05nHxE=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La Vanguardia", "description": "Canal oficial de v\u00eddeos de La Vanguardia"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUlLLRs_mFTsNT5U-DqTYAGg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "O5nbpP-icP-pXqS8cRpp2_EtCNc", "id": "UCd3FJ4k849ZtZXUL3MsXyOA", "snippet": {"title": "Ernesto Castro", "description": "Ernesto Castro (Madrid, 1990) es un escritor y pensador espa\u00f1ol. Actualmente imparte clases en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y elabora su propio sistema filos\u00f3fico (el \u00abnaturalismo gen\u00e9rico\u00bb). Sus \u00faltimos libros de no ficci\u00f3n son El trap: Filosof\u00eda millennial para la crisis en Espa\u00f1a (Errata Naturae, 2019), Realismo poscontinental: Ontolog\u00eda y epistemolog\u00eda para el siglo XXI (Materia Oscura, 2020), \u00c9tica, est\u00e9tica y pol\u00edtica: Ensayos (y errores) de un metaindignado (Arpa, 2020), Memorias y libelos del 15M (Arpa, 2021) y Otro palo al agua: Textos de cr\u00edtica cultural (Roneo, 2021). Sus poemas han sido incluidos en las antolog\u00edas Ten\u00edan veinte a\u00f1os y estaban locos (La Bella Varsovia, 2011) y Cuando dej\u00f3 de llover (Sloper, 2021).", "customUrl": "@ernestocastrocordoba", "publishedAt": "2007-04-05T19:47:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ernesto Castro", "description": "Ernesto Castro (Madrid, 1990) es un escritor y pensador espa\u00f1ol. Actualmente imparte clases en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y elabora su propio sistema filos\u00f3fico (el \u00abnaturalismo gen\u00e9rico\u00bb). Sus \u00faltimos libros de no ficci\u00f3n son El trap: Filosof\u00eda millennial para la crisis en Espa\u00f1a (Errata Naturae, 2019), Realismo poscontinental: Ontolog\u00eda y epistemolog\u00eda para el siglo XXI (Materia Oscura, 2020), \u00c9tica, est\u00e9tica y pol\u00edtica: Ensayos (y errores) de un metaindignado (Arpa, 2020), Memorias y libelos del 15M (Arpa, 2021) y Otro palo al agua: Textos de cr\u00edtica cultural (Roneo, 2021). Sus poemas han sido incluidos en las antolog\u00edas Ten\u00edan veinte a\u00f1os y estaban locos (La Bella Varsovia, 2011) y Cuando dej\u00f3 de llover (Sloper, 2021)."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUd3FJ4k849ZtZXUL3MsXyOA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "A5OR9yrykk3Q7vzVu6p-1Y8SnBg", "id": "UCsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q", "snippet": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt", "publishedAt": "2013-07-09T20:17:20Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "kG_ksIFPvKcIKBLE8RkfccZjVTU", "id": "UCKoZABbP0gEfm7N5i8RFSHQ", "snippet": {"title": "Miklos Lukacs", "description": "Bienvenidos a mi canal", "customUrl": "@mikloslukacs", "publishedAt": "2017-02-03T05:56:02Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/djdVWKrqvATq07Vj858dDgIpMmEaH9vK4SqnZkO70_ETUwzWX1fqTNgtLwFph6vDkwi5kiFehQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/djdVWKrqvATq07Vj858dDgIpMmEaH9vK4SqnZkO70_ETUwzWX1fqTNgtLwFph6vDkwi5kiFehQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/djdVWKrqvATq07Vj858dDgIpMmEaH9vK4SqnZkO70_ETUwzWX1fqTNgtLwFph6vDkwi5kiFehQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Miklos Lukacs", "description": "Bienvenidos a mi canal"}, "country": "PE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUKoZABbP0gEfm7N5i8RFSHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DPwp4dPPlylxV3UEntDG8dscMuc", "id": "UCR9sFzaG9Ia_kXJhfxtFMBA", "snippet": {"title": "melodysheep", "description": "MELODYSHEEP is John D. Boswell, a Washington State based musician and filmmaker.\n\nSee more at melodysheep.com", "customUrl": "@melodysheep", "publishedAt": "2006-06-25T13:58:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSSYeyk1tuyaPB0eZDpODNhBWJtaSXl-DdkDrmJMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSSYeyk1tuyaPB0eZDpODNhBWJtaSXl-DdkDrmJMg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSSYeyk1tuyaPB0eZDpODNhBWJtaSXl-DdkDrmJMg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "melodysheep", "description": "MELODYSHEEP is John D. Boswell, a Washington State based musician and filmmaker.\n\nSee more at melodysheep.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUR9sFzaG9Ia_kXJhfxtFMBA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "-tnVDXmf_tAFWv0fF5cer_iPai8", "id": "UCtgOFSBrNmMhF0zzlNQG-_Q", "snippet": {"title": "navarratv", "description": "Aqu\u00ed encontrar\u00e1s todos los v\u00eddeos de Navarra Televisi\u00f3n \n\nWeb www.navarratelevision.es\nEn twitter @navarratv\nEn Facebook www.facebook.com/navarratelevision\n\nContacto: 948 13 82 00\n               informativos@natv.es\n               programas@natv.es\n\nWhatsapp: 669 074 559", "customUrl": "@navarratv", "publishedAt": "2008-01-11T09:57:52Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYyMzJTSSPP_W0sZk0AbPITOV7JLuLttWH49ar=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYyMzJTSSPP_W0sZk0AbPITOV7JLuLttWH49ar=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYyMzJTSSPP_W0sZk0AbPITOV7JLuLttWH49ar=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "navarratv", "description": "Aqu\u00ed encontrar\u00e1s todos los v\u00eddeos de Navarra Televisi\u00f3n \n\nWeb www.navarratelevision.es\nEn twitter @navarratv\nEn Facebook www.facebook.com/navarratelevision\n\nContacto: 948 13 82 00\n               informativos@natv.es\n               programas@natv.es\n\nWhatsapp: 669 074 559"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtgOFSBrNmMhF0zzlNQG-_Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "cmsyCtf3qLIafjBnSxHnTpNroa0", "id": "UCGIqEOMpQMSa3NyLY4jMwCw", "snippet": {"title": "txaskl", "description": "", "customUrl": "@txaskl", "publishedAt": "2009-05-18T20:46:11Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSLeLIehh5heNZxoqMAkD555XnpgLVJT4JncR5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSLeLIehh5heNZxoqMAkD555XnpgLVJT4JncR5E=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSLeLIehh5heNZxoqMAkD555XnpgLVJT4JncR5E=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "txaskl", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUGIqEOMpQMSa3NyLY4jMwCw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RtpCPRsRfz3I8E65-6hjZDdqojw", "id": "UCAt5vKhiucgJFggUmXwfomQ", "snippet": {"title": "ILSB", "description": "El Instituto es una organizaci\u00f3n feminista de la sociedad civil fundada en el a\u00f1o 2000 con la misi\u00f3n de contribuir a la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica de derechos y libertades, a trav\u00e9s del conocimiento, la innovaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de liderazgos con compromiso social y perspectiva de g\u00e9nero e interculturalidad.", "customUrl": "@ilsb-ac", "publishedAt": "2014-08-27T18:51:17Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS-NxNeim14OPcJpouKTD-uFfFoX0Jacehonz5y6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS-NxNeim14OPcJpouKTD-uFfFoX0Jacehonz5y6A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS-NxNeim14OPcJpouKTD-uFfFoX0Jacehonz5y6A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "ILSB", "description": "El Instituto es una organizaci\u00f3n feminista de la sociedad civil fundada en el a\u00f1o 2000 con la misi\u00f3n de contribuir a la construcci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica de derechos y libertades, a trav\u00e9s del conocimiento, la innovaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de liderazgos con compromiso social y perspectiva de g\u00e9nero e interculturalidad."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUAt5vKhiucgJFggUmXwfomQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "OyIfQ1OCrPNSB9ZnuRXTTi3Zaak", "id": "UC1KmNKYC1l0stjctkGswl6g", "snippet": {"title": "After Skool", "description": "We cannot change the world. But we can change ourselves...and that will change the world. The goal of this channel is to empower the individual and deliver profound ideas through art.\n\nEveryone is welcome to contribute. If you have a good idea for an animation please send them to Mark at AfterSkool100@gmail.com", "customUrl": "@afterskool", "publishedAt": "2016-07-24T22:36:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxfdSIOg0KLgNKeRSym1iwgqunrhVqaqo_CP0DfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxfdSIOg0KLgNKeRSym1iwgqunrhVqaqo_CP0DfQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxfdSIOg0KLgNKeRSym1iwgqunrhVqaqo_CP0DfQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "After Skool", "description": "We cannot change the world. But we can change ourselves...and that will change the world. The goal of this channel is to empower the individual and deliver profound ideas through art.\n\nEveryone is welcome to contribute. If you have a good idea for an animation please send them to Mark at AfterSkool100@gmail.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1KmNKYC1l0stjctkGswl6g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2U0ZKuoGQ0_Zq0VzwyE5UnHhfAQ", "id": "UCHuLYgw4dGbC2BuZQqPWV1g", "snippet": {"title": "Chomsky's Philosophy", "description": "A collection of Noam Chomsky's ideas and analyses.", "customUrl": "@chomskysphilosophy", "publishedAt": "2014-09-25T18:21:30Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT62XWfFW0bmSpDUlG1MTnOpMkbvy72P0R6Y7-zeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT62XWfFW0bmSpDUlG1MTnOpMkbvy72P0R6Y7-zeQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT62XWfFW0bmSpDUlG1MTnOpMkbvy72P0R6Y7-zeQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Chomsky's Philosophy", "description": "A collection of Noam Chomsky's ideas and analyses."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUHuLYgw4dGbC2BuZQqPWV1g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "_mhFilNmz9fHKZcolqUL4Eo8fQ0", "id": "UCEw4oyJKvmYPoIpSa8cfr7A", "snippet": {"title": "playz", "description": "Playz es la plataforma de contenido digital para j\u00f3venes de RTVE. Series, entretenimiento, documentales, humor... Grandes creadores digitales, nuevas formas de contar, interactividad, transmedia y los temas que te interesan.", "customUrl": "@playzrtve", "publishedAt": "2017-09-11T15:47:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQYEd6gSl6AHyUfzMhZTkTdhN42UKTWftDUnI6Lew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQYEd6gSl6AHyUfzMhZTkTdhN42UKTWftDUnI6Lew=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQYEd6gSl6AHyUfzMhZTkTdhN42UKTWftDUnI6Lew=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "playz", "description": "Playz es la plataforma de contenido digital para j\u00f3venes de RTVE. Series, entretenimiento, documentales, humor... Grandes creadores digitales, nuevas formas de contar, interactividad, transmedia y los temas que te interesan."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUEw4oyJKvmYPoIpSa8cfr7A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pudx1rHREidv2asUYTvhza18BK4", "id": "UCuaydSYdjppy9aPNnMQmreA", "snippet": {"title": "SFL Madrid", "description": "Somos una asociaci\u00f3n de estudiantes, residentes en Madrid o alrededores, que buscamos fomentar el di\u00e1logo centr\u00e1ndonos en la importancia de la libertad.\n\nSi quieres formar parte, simplemente escr\u00edbenos.", "customUrl": "@sflmadrid", "publishedAt": "2015-07-14T15:50:59Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mTVS2XFY0f92iFVn0BzmZ_CzR26pXX_VtTyP6FBQLlMusIGV64rSC0Do4REBUIOWSvmpad22=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mTVS2XFY0f92iFVn0BzmZ_CzR26pXX_VtTyP6FBQLlMusIGV64rSC0Do4REBUIOWSvmpad22=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mTVS2XFY0f92iFVn0BzmZ_CzR26pXX_VtTyP6FBQLlMusIGV64rSC0Do4REBUIOWSvmpad22=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "SFL Madrid", "description": "Somos una asociaci\u00f3n de estudiantes, residentes en Madrid o alrededores, que buscamos fomentar el di\u00e1logo centr\u00e1ndonos en la importancia de la libertad.\n\nSi quieres formar parte, simplemente escr\u00edbenos."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuaydSYdjppy9aPNnMQmreA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ZN3bLl4-EzVjaPlMmzXZIx0qAbc", "id": "UCLLXryrFIUWAzo5QYskSXjg", "snippet": {"title": "C\u00e1\u00f1amo TV", "description": "", "customUrl": "@canamotv", "publishedAt": "2018-04-14T07:02:30Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSiAHYPf91kJnT_XkqpF9LZ5HPtx-qm2xe7KyQSuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSiAHYPf91kJnT_XkqpF9LZ5HPtx-qm2xe7KyQSuA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSiAHYPf91kJnT_XkqpF9LZ5HPtx-qm2xe7KyQSuA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "C\u00e1\u00f1amo TV", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UULLXryrFIUWAzo5QYskSXjg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "aCNywBgdhYjd-Sq0ff-DPs9KDzw", "id": "UCYB6UxeSTHJyEMq-clobnrg", "snippet": {"title": "VICE en Espa\u00f1ol", "description": "La gu\u00eda definitiva con la informaci\u00f3n m\u00e1s \u00fatil. Recopilamos historias fascinantes, mordaces, nunca vistas y a veces algo extravagantes de todos los rincones del planeta. Historias que han cambiado la forma de ver la cultura, la delincuencia, el arte, la fiesta, la moda, las protestas, internet y otros temas que ni siquiera tienen nombre a\u00fan. Echa un vistazo a nuestro creciente cat\u00e1logo y descubre rincones del mundo que jam\u00e1s imaginabas que podr\u00edan existir. Bienvenido a VICE.", "customUrl": "@viceenespanol", "publishedAt": "2016-01-29T18:31:19Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRn7a7-8zlBuUY1X02_JgQM46P3uIQSvE6wjXp8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRn7a7-8zlBuUY1X02_JgQM46P3uIQSvE6wjXp8=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRn7a7-8zlBuUY1X02_JgQM46P3uIQSvE6wjXp8=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "VICE en Espa\u00f1ol", "description": "La gu\u00eda definitiva con la informaci\u00f3n m\u00e1s \u00fatil. Recopilamos historias fascinantes, mordaces, nunca vistas y a veces algo extravagantes de todos los rincones del planeta. Historias que han cambiado la forma de ver la cultura, la delincuencia, el arte, la fiesta, la moda, las protestas, internet y otros temas que ni siquiera tienen nombre a\u00fan. Echa un vistazo a nuestro creciente cat\u00e1logo y descubre rincones del mundo que jam\u00e1s imaginabas que podr\u00edan existir. Bienvenido a VICE."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUYB6UxeSTHJyEMq-clobnrg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pBrXpxpUXvpI5StSww1GEoDTjGU", "id": "UC1QAfgh0XDTTZYYnyhwSnrA", "snippet": {"title": "Savory Institute", "description": "The Savory Institute promotes large-scale regeneration of the world\u2019s grasslands through holistic management. We use properly managed grazing livestock to heal the land and empower others to do the same. We also remove barriers on the path to large-scale success through activities such as conducting research, creating market incentives and raising public awareness.", "customUrl": "@savoryinstitute", "publishedAt": "2013-06-20T22:09:52Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTNaI9EJZnOpX1Iptg0k4LndM2n04vdGKQhMUDrxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTNaI9EJZnOpX1Iptg0k4LndM2n04vdGKQhMUDrxA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTNaI9EJZnOpX1Iptg0k4LndM2n04vdGKQhMUDrxA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Savory Institute", "description": "The Savory Institute promotes large-scale regeneration of the world\u2019s grasslands through holistic management. We use properly managed grazing livestock to heal the land and empower others to do the same. We also remove barriers on the path to large-scale success through activities such as conducting research, creating market incentives and raising public awareness."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1QAfgh0XDTTZYYnyhwSnrA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "gnruTREFVxe0NIH0e2mwbTv9Nx0", "id": "UCeAF-GGWYk9Kq8_sS4QipYQ", "snippet": {"title": "Nelson Quest en Espa\u00f1ol", "description": "#noser\u00e9consumido. Llevo m\u00e1s de 8 a\u00f1os en el camino del autocontrol, y en este camino, descubr\u00ed que existimos dentro de un sistema que nos mantiene en un ciclo interminable de consumo. Mientras continuamos buscando respuestas externas, el verdadero camino hacia el crecimiento personal es un camino interno en el que buscamos mejorar de manera equilibrada.\n\nCada semana, publico al menos un video nuevo sobre mi propia experiencia con temas como emprendimiento, mentalidad, estado f\u00edsico y expresi\u00f3n.\n\nTambi\u00e9n tengo una \"serie\" de vlogs llamada Dark Mode donde puedes verme ejecutar todo lo que hablo en los videos enfocados, incluso la forma en que construyo y mantengo buenos h\u00e1bitos, y la progresi\u00f3n de mis metas.\n\nSi quieres unirte a mi viaje, aseg\u00farate de presionar el bot\u00f3n suscribir y hacer clic en la maldita campana de notificaci\u00f3n \ud83d\udd14.\n\nSi deseas suscribirte a mi bolet\u00edn y/o ver blogs para CADA video que publico, dir\u00edjete a NelsonQuest.com.", "customUrl": "@nelsonquestesp", "publishedAt": "2020-02-11T15:50:45.970826Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/8KZSXBd5G45njnzUGx4lMm56boonNVaqB4ERkof8z_wX-I1vMCgcu4UxUuketr-LiO5gN6-_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/8KZSXBd5G45njnzUGx4lMm56boonNVaqB4ERkof8z_wX-I1vMCgcu4UxUuketr-LiO5gN6-_=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/8KZSXBd5G45njnzUGx4lMm56boonNVaqB4ERkof8z_wX-I1vMCgcu4UxUuketr-LiO5gN6-_=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Nelson Quest en Espa\u00f1ol", "description": "#noser\u00e9consumido. Llevo m\u00e1s de 8 a\u00f1os en el camino del autocontrol, y en este camino, descubr\u00ed que existimos dentro de un sistema que nos mantiene en un ciclo interminable de consumo. Mientras continuamos buscando respuestas externas, el verdadero camino hacia el crecimiento personal es un camino interno en el que buscamos mejorar de manera equilibrada.\n\nCada semana, publico al menos un video nuevo sobre mi propia experiencia con temas como emprendimiento, mentalidad, estado f\u00edsico y expresi\u00f3n.\n\nTambi\u00e9n tengo una \"serie\" de vlogs llamada Dark Mode donde puedes verme ejecutar todo lo que hablo en los videos enfocados, incluso la forma en que construyo y mantengo buenos h\u00e1bitos, y la progresi\u00f3n de mis metas.\n\nSi quieres unirte a mi viaje, aseg\u00farate de presionar el bot\u00f3n suscribir y hacer clic en la maldita campana de notificaci\u00f3n \ud83d\udd14.\n\nSi deseas suscribirte a mi bolet\u00edn y/o ver blogs para CADA video que publico, dir\u00edjete a NelsonQuest.com."}, "country": "CO"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUeAF-GGWYk9Kq8_sS4QipYQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DNge2f-yHug-1tH7xy8Hs2R-3hA", "id": "UCq0JtW7WwATiW9c181QhUJg", "snippet": {"title": "Hispanoamericanos Unidos", "description": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos los hispanos para hacer a avanzar a la regi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 somos subdesarrollados y c\u00f3mo podemos solucionarlo?\nEste es un proyecto educativo.\nSomos latinoamericanos dedicados a informar y conscientizar a la poblaci\u00f3n hispana sobre la triste situaci\u00f3n de nuestras naciones.\n\nRealizamos propuestas sobre c\u00f3mo podemos mejorar la calidad de vida de nuestros pa\u00edses, e informamos sobre lo que se hace en los otros lugares alrededor del mundo para conseguirlo. As\u00ed, contribuimos con nuestro granito de arena a fomentar una cultura de progreso e informaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica.\n\nTodos estos videos requieren tiempo, y mucho esfuerzo, pero en las misma medida en que nos apoyes, seremos m\u00e1s los que nos movamos a favor del cambio de una vez por todas.\n#HispanoamericanosUnidos", "customUrl": "@nuevapolitica", "publishedAt": "2016-09-18T09:33:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6n1rYtiLNlCjLuXZf6K5QTjsK0-hVNvhS0uHEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6n1rYtiLNlCjLuXZf6K5QTjsK0-hVNvhS0uHEOQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6n1rYtiLNlCjLuXZf6K5QTjsK0-hVNvhS0uHEOQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Hispanoamericanos Unidos", "description": "\u00bfQu\u00e9 necesitamos los hispanos para hacer a avanzar a la regi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 somos subdesarrollados y c\u00f3mo podemos solucionarlo?\nEste es un proyecto educativo.\nSomos latinoamericanos dedicados a informar y conscientizar a la poblaci\u00f3n hispana sobre la triste situaci\u00f3n de nuestras naciones.\n\nRealizamos propuestas sobre c\u00f3mo podemos mejorar la calidad de vida de nuestros pa\u00edses, e informamos sobre lo que se hace en los otros lugares alrededor del mundo para conseguirlo. As\u00ed, contribuimos con nuestro granito de arena a fomentar una cultura de progreso e informaci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica.\n\nTodos estos videos requieren tiempo, y mucho esfuerzo, pero en las misma medida en que nos apoyes, seremos m\u00e1s los que nos movamos a favor del cambio de una vez por todas.\n#HispanoamericanosUnidos"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUq0JtW7WwATiW9c181QhUJg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "B49bv8TemHOLgHd3KMZvRmKrMrk", "id": "UC8QVq8YfErzg-L3nljvf3Lg", "snippet": {"title": "AnCat", "description": "Esto es AnCat. Un canal para la difusi\u00f3n y promoci\u00f3n del ideal ANARCOCAPITALISTA. CAPITALISMO, AHORRO Y TRABAJO DURU. MIAU!!! VIVA EL ANARCOCAPITALISMO\n", "customUrl": "@ancat", "publishedAt": "2021-08-12T01:38:33.619588Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HeVWB277W_KVx_y9mxaeud9kn_V1Wk4knr4q-5L93qe1vvW-xtiBCbfCxZPUUSlybR_4zy6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HeVWB277W_KVx_y9mxaeud9kn_V1Wk4knr4q-5L93qe1vvW-xtiBCbfCxZPUUSlybR_4zy6A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HeVWB277W_KVx_y9mxaeud9kn_V1Wk4knr4q-5L93qe1vvW-xtiBCbfCxZPUUSlybR_4zy6A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "AnCat", "description": "Esto es AnCat. Un canal para la difusi\u00f3n y promoci\u00f3n del ideal ANARCOCAPITALISTA. CAPITALISMO, AHORRO Y TRABAJO DURU. MIAU!!! VIVA EL ANARCOCAPITALISMO\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU8QVq8YfErzg-L3nljvf3Lg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "GoVdqTLdATPgb9xDRyzxIygBgY0", "id": "UCNL2wuTlGHJ46S_siwUjIZA", "snippet": {"title": "Aprendiendoavivirtv", "description": "", "customUrl": "@aprendiendoavivirtv", "publishedAt": "2009-05-11T06:05:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlct4kP_UjVsiatxDqA3g8Yx22sK640XFiQnHL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlct4kP_UjVsiatxDqA3g8Yx22sK640XFiQnHL=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlct4kP_UjVsiatxDqA3g8Yx22sK640XFiQnHL=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Aprendiendoavivirtv", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUNL2wuTlGHJ46S_siwUjIZA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "-L_4NTiEfuzJYlK9A0DNH5wc8LY", "id": "UCcqcWFtrp3tpUlfqj0phH3A", "snippet": {"title": "MIGALA", "description": "Desde tiempos de S\u00f3crates, la funci\u00f3n del fil\u00f3sofo ha sido corromper a la juventud.", "customUrl": "@migala666", "publishedAt": "2017-10-23T04:18:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MIGALA", "description": "Desde tiempos de S\u00f3crates, la funci\u00f3n del fil\u00f3sofo ha sido corromper a la juventud."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUcqcWFtrp3tpUlfqj0phH3A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "MgQUFgPmnoR06j1VvofvU029ZaU", "id": "UCZ5ZE7-FPzT2AOdC7h_aAew", "snippet": {"title": "Psic\u00f3drogo", "description": "Psic\u00f3logo especializado en drogas. Siempre del lado de las personas oprimidas. En realidad escribo cosas, muchas cosas, para llenar vac\u00edos existenciales. Y ahora adem\u00e1s de escribir tambi\u00e9n hago videos en Youtube.", "customUrl": "@ibai93", "publishedAt": "2014-10-13T20:41:28Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Bb6qx9MkFD8ItJJHXFXKsNQKgZOoSR5z0sL9I7-366dNpPuyWERwA048f7xn2v81ygfmJE_r=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Bb6qx9MkFD8ItJJHXFXKsNQKgZOoSR5z0sL9I7-366dNpPuyWERwA048f7xn2v81ygfmJE_r=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Bb6qx9MkFD8ItJJHXFXKsNQKgZOoSR5z0sL9I7-366dNpPuyWERwA048f7xn2v81ygfmJE_r=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Psic\u00f3drogo", "description": "Psic\u00f3logo especializado en drogas. Siempre del lado de las personas oprimidas. En realidad escribo cosas, muchas cosas, para llenar vac\u00edos existenciales. Y ahora adem\u00e1s de escribir tambi\u00e9n hago videos en Youtube."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZ5ZE7-FPzT2AOdC7h_aAew"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xYoza1ebFDsIaV-OiC2m-26pLvY", "id": "UC9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg", "snippet": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/", "customUrl": "@elgentilhombre", "publishedAt": "2018-03-13T14:19:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeSKIYvMrezAI79VLDM5HYZtM-eYF0zNh3zAe2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Gentilhombre", "description": "Historia, filosof\u00eda pol\u00edtica y libertad.\n\nhttps://www.elgentilhombre.com/"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9WpDc3u_3-Q3o0cLZGbjhg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vwj1qBqpJ7_YtQkRNC23Jz-4NVo", "id": "UCf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg", "snippet": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n", "customUrl": "@esquizofrenianatural", "publishedAt": "2009-01-20T16:23:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "8JjU5kWtTUzjAObij0ZQr7YCVpo", "id": "UCry8qynMwHcGNLzCHdpzmLA", "snippet": {"title": "goentertain", "description": "We feature some of the best trailers for programmes available from our all good retailers.\r\n\r\nOur website is now live! To buy all the programmes you see on our channel and more, visit our website http://www.goentertain.tv/\r\n\r\nAlso follow us on Twitter and Facebook for offers, competitions, chat and much more!", "customUrl": "@goentertain", "publishedAt": "2011-04-25T08:32:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT6aaXjdmAzlUpS_eOJgr_FIxK9FHuQRW-TsIjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT6aaXjdmAzlUpS_eOJgr_FIxK9FHuQRW-TsIjQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT6aaXjdmAzlUpS_eOJgr_FIxK9FHuQRW-TsIjQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "goentertain", "description": "We feature some of the best trailers for programmes available from our all good retailers.\r\n\r\nOur website is now live! To buy all the programmes you see on our channel and more, visit our website http://www.goentertain.tv/\r\n\r\nAlso follow us on Twitter and Facebook for offers, competitions, chat and much more!"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUry8qynMwHcGNLzCHdpzmLA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pFbeYuU0ROuzFaLo8kdkE_izO7I", "id": "UCQ1GpKa15ulyoQuxz7H4rng", "snippet": {"title": "DW Documental", "description": "DW Documental le brinda informaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de los titulares. Marav\u00edllese con los mejores documentales de canales alemanes y empresas productoras internacionales. Conozca personas enigm\u00e1ticas, viaje a territorios lejanos y entienda las complejidades de la vida moderna, siempre cerca de eventos globales y asuntos de actualidad. Suscr\u00edbase a DW Documental y descubra cada d\u00eda el mundo que le rodea.\n\nDW Netiqueta: http://p.dw.com/p/14KkY\n\nDW Documental es un producto de DW, el canal internacional de Alemania\n\nDeutsche Welle - Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts \nVoltastr. 6\n13355 Berlin", "customUrl": "@dwdocumental", "publishedAt": "2017-11-28T11:56:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlpQzL0dOsU-ty67dNCcLZC5dXA22OmtQIuahVDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlpQzL0dOsU-ty67dNCcLZC5dXA22OmtQIuahVDw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlpQzL0dOsU-ty67dNCcLZC5dXA22OmtQIuahVDw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DW Documental", "description": "DW Documental le brinda informaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de los titulares. Marav\u00edllese con los mejores documentales de canales alemanes y empresas productoras internacionales. Conozca personas enigm\u00e1ticas, viaje a territorios lejanos y entienda las complejidades de la vida moderna, siempre cerca de eventos globales y asuntos de actualidad. Suscr\u00edbase a DW Documental y descubra cada d\u00eda el mundo que le rodea.\n\nDW Netiqueta: http://p.dw.com/p/14KkY\n\nDW Documental es un producto de DW, el canal internacional de Alemania\n\nDeutsche Welle - Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts \nVoltastr. 6\n13355 Berlin"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUQ1GpKa15ulyoQuxz7H4rng"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "d0rr2FKTkI7QfPmHRs_JRQWVcDc", "id": "UC-EnprmCZ3OXyAoG7vjVNCA", "snippet": {"title": "Stanford", "description": "Stanford is a place of discovery, creativity and innovation located in the San Francisco Bay Area on the ancestral land of the Muwekma Ohlone Tribe. Dedicated to our founding mission\u2014benefitting society through research and education\u2014we are working toward a sustainable future, accelerating the impact of research with external partners, catalyzing discoveries about ourselves and our world, and educating students as global citizens. Our main campus, which welcomed its first class in 1891, is now home to 650+ student organizations, 36 varsity athletic teams, 20 libraries, 21 living Nobel laureates, 18 interdisciplinary research institutes, seven schools, and a vibrant arts scene. More than 9,000 graduate students and 7,000 undergraduates pursue studies at Stanford each year. Our financial aid program, one of the most generous in the nation, makes it possible for any admitted undergraduate to attend without taking on student debt. Learn more at stanford.edu.", "customUrl": "@stanford", "publishedAt": "2006-09-19T04:37:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ADFxSeyOWjOWtfEsg3mBpwAX3PQ0XhK0C6fsKG3XmLGjonEe-QrU8tWJ2n4Ug8EAWYjXT0tt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ADFxSeyOWjOWtfEsg3mBpwAX3PQ0XhK0C6fsKG3XmLGjonEe-QrU8tWJ2n4Ug8EAWYjXT0tt=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ADFxSeyOWjOWtfEsg3mBpwAX3PQ0XhK0C6fsKG3XmLGjonEe-QrU8tWJ2n4Ug8EAWYjXT0tt=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Stanford", "description": "Stanford is a place of discovery, creativity and innovation located in the San Francisco Bay Area on the ancestral land of the Muwekma Ohlone Tribe. Dedicated to our founding mission\u2014benefitting society through research and education\u2014we are working toward a sustainable future, accelerating the impact of research with external partners, catalyzing discoveries about ourselves and our world, and educating students as global citizens. Our main campus, which welcomed its first class in 1891, is now home to 650+ student organizations, 36 varsity athletic teams, 20 libraries, 21 living Nobel laureates, 18 interdisciplinary research institutes, seven schools, and a vibrant arts scene. More than 9,000 graduate students and 7,000 undergraduates pursue studies at Stanford each year. Our financial aid program, one of the most generous in the nation, makes it possible for any admitted undergraduate to attend without taking on student debt. Learn more at stanford.edu."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU-EnprmCZ3OXyAoG7vjVNCA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C457pWLO9zNTlRWoKvcNolesU2c", "id": "UCLWH8XMcaR0quQ6FFKYEcrQ", "snippet": {"title": "Book Books And More", "description": "", "customUrl": "@benjo375", "publishedAt": "2012-07-02T02:28:04Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSq9dX2vTKTn87OzrHZPlUDyEEpEp5JI_1_vQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSq9dX2vTKTn87OzrHZPlUDyEEpEp5JI_1_vQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSq9dX2vTKTn87OzrHZPlUDyEEpEp5JI_1_vQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Book Books And More", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UULWH8XMcaR0quQ6FFKYEcrQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RGHzpHI_xLb5BFVQWM60od9gTUM", "id": "UCIHn5fNSYoVzVceYcuialdQ", "snippet": {"title": "Blog Disidente", "description": "", "customUrl": "@blogdisidente1860", "publishedAt": "2013-03-22T06:02:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRLv4F6KoBG2_iwJzNlqc75t4EYksGYJntfnCeA_sA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRLv4F6KoBG2_iwJzNlqc75t4EYksGYJntfnCeA_sA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRLv4F6KoBG2_iwJzNlqc75t4EYksGYJntfnCeA_sA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Blog Disidente", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUIHn5fNSYoVzVceYcuialdQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "8gKIxwefJibqE3WVdNmD3ZhxY9A", "id": "UCZsJFBBfCDA7X7ZsRGyVkmw", "snippet": {"title": "Tras los Muros", "description": "Tras los Muros es un proyecto gr\u00e1fico que ofrece informaci\u00f3n de utilidad para el abordaje y an\u00e1lisis del especismo y sus consecuencias.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: http://TraslosMuros.com", "customUrl": "@traslosmuros", "publishedAt": "2015-01-14T19:57:13Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-Ek5CSlykvzUDdoCC0VPdslGyqAJP1J9UTGeL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-Ek5CSlykvzUDdoCC0VPdslGyqAJP1J9UTGeL=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-Ek5CSlykvzUDdoCC0VPdslGyqAJP1J9UTGeL=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Tras los Muros", "description": "Tras los Muros es un proyecto gr\u00e1fico que ofrece informaci\u00f3n de utilidad para el abordaje y an\u00e1lisis del especismo y sus consecuencias.\n\nM\u00e1s informaci\u00f3n: http://TraslosMuros.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZsJFBBfCDA7X7ZsRGyVkmw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "obyA6wwE0PlveIdkxYVtH3Nxz5g", "id": "UCuvU-LheyGgal40NwYISs_A", "snippet": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": "", "customUrl": "@instjuandemariana", "publishedAt": "2013-01-13T10:29:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuvU-LheyGgal40NwYISs_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "WY5dhFw_4xmp-IakGQGAmP5mW4Y", "id": "UChyCebYVT7uuWDacGBXd9fg", "snippet": {"title": "Aarhus Universitet", "description": "The official Aarhus University YouTube channel", "customUrl": "@aarhusuniversity", "publishedAt": "2010-09-17T09:40:19Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQYI5vI6c79ppqEVv28Jmrn9m-kkPRTsdWZ13oJEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQYI5vI6c79ppqEVv28Jmrn9m-kkPRTsdWZ13oJEw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQYI5vI6c79ppqEVv28Jmrn9m-kkPRTsdWZ13oJEw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Aarhus Universitet", "description": "The official Aarhus University YouTube channel"}, "country": "DK"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUhyCebYVT7uuWDacGBXd9fg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3DsYyCHR2Vrwl-dqhjdhdILMPp4", "id": "UC9YltjgfauiZK0X8YD-vAKQ", "snippet": {"title": "Vida Random", "description": "100+ videos de sustancias:  https://www.patreon.com/vidarandom", "customUrl": "@vidarandom", "publishedAt": "2015-11-01T23:43:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSJIVHEoeIAnxLJOWQUrTQSG9z5CH7aa6PYiB1Qlg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSJIVHEoeIAnxLJOWQUrTQSG9z5CH7aa6PYiB1Qlg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSJIVHEoeIAnxLJOWQUrTQSG9z5CH7aa6PYiB1Qlg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Vida Random", "description": "100+ videos de sustancias:  https://www.patreon.com/vidarandom"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9YltjgfauiZK0X8YD-vAKQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "NsXC5H_3zeTz4JHNfDm1c6Qr5r8", "id": "UCBgi-68fpmF6yIEDOqd4kPw", "snippet": {"title": "Adictos a la Filosof\u00eda", "description": "CUIDADO\u274c Este Canal es para APRENDER FILOSOF\u00cdA de Modo F\u00c1CIL, DIVERTIDO y RIGUROSO. Entra Bajo tu Propia Responsabilidad.\n\nMe llamo Enric, soy muy fan de Arist\u00f3teles y quiero ser tu profesor de filosof\u00eda en Youtube. \u00bfTe cuesta estudiar filosof\u00eda? \u00bfSiempre te pareci\u00f3 una asignatura aburrida o dif\u00edcil? \u00a1Es normal! Por desgracia, muchas veces la filosof\u00eda no se ense\u00f1a con la pasi\u00f3n (y el rigor) que se merece. Pero aqu\u00ed lo vamos a remediar. En este canal descubrir\u00e1s un mont\u00f3n de cosas: \u00bfQu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve la filosof\u00eda? \u00bfQu\u00e9 significa la filosof\u00eda? \u00bfQui\u00e9nes son los fil\u00f3sofos m\u00e1s importantes? \u00bfQu\u00e9 es la Teor\u00eda de las Ideas de Plat\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la filosof\u00eda y qu\u00e9 nos ense\u00f1a? \u00bfCu\u00e1les son las tesis principales de la filosof\u00eda de Nietzsche? \u00bfY de la de Descartes? \u00bfQu\u00e9 caracteriza la filosof\u00eda antigua, la filosof\u00eda medieval o la filosof\u00eda moderna?\n\nSi lo que quieres es empezar a estudiar filosof\u00eda, o introducirte en la historia del pensamiento, \u00a1\u00e9ste es tu canal, SUSCR\u00cdBETE!\n\n\n", "customUrl": "@adictosalafilosofia", "publishedAt": "2016-10-22T10:48:39Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSGst_QahT6mkWUhyZZ0gGKjFyKbj7WT4rwkqKZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSGst_QahT6mkWUhyZZ0gGKjFyKbj7WT4rwkqKZ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSGst_QahT6mkWUhyZZ0gGKjFyKbj7WT4rwkqKZ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Adictos a la Filosof\u00eda", "description": "CUIDADO\u274c Este Canal es para APRENDER FILOSOF\u00cdA de Modo F\u00c1CIL, DIVERTIDO y RIGUROSO. Entra Bajo tu Propia Responsabilidad.\n\nMe llamo Enric, soy muy fan de Arist\u00f3teles y quiero ser tu profesor de filosof\u00eda en Youtube. \u00bfTe cuesta estudiar filosof\u00eda? \u00bfSiempre te pareci\u00f3 una asignatura aburrida o dif\u00edcil? \u00a1Es normal! Por desgracia, muchas veces la filosof\u00eda no se ense\u00f1a con la pasi\u00f3n (y el rigor) que se merece. Pero aqu\u00ed lo vamos a remediar. En este canal descubrir\u00e1s un mont\u00f3n de cosas: \u00bfQu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve la filosof\u00eda? \u00bfQu\u00e9 significa la filosof\u00eda? \u00bfQui\u00e9nes son los fil\u00f3sofos m\u00e1s importantes? \u00bfQu\u00e9 es la Teor\u00eda de las Ideas de Plat\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la filosof\u00eda y qu\u00e9 nos ense\u00f1a? \u00bfCu\u00e1les son las tesis principales de la filosof\u00eda de Nietzsche? \u00bfY de la de Descartes? \u00bfQu\u00e9 caracteriza la filosof\u00eda antigua, la filosof\u00eda medieval o la filosof\u00eda moderna?\n\nSi lo que quieres es empezar a estudiar filosof\u00eda, o introducirte en la historia del pensamiento, \u00a1\u00e9ste es tu canal, SUSCR\u00cdBETE!\n\n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBgi-68fpmF6yIEDOqd4kPw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pEyDbxjsEsUjjFwDiDBy4kiOj54", "id": "UCT4Jg8h03dD0iN3Pb5L0PMA", "snippet": {"title": "DW Espa\u00f1ol", "description": "DW - La cadena internacional de Alemania. Noticias y an\u00e1lisis en espa\u00f1ol desde la perspectiva europea. M\u00e1s de 170 periodistas de 16 pa\u00edses te informan de toda la actualidad internacional, de Am\u00e9rica y de Alemania.\n\nCon sus garant\u00edas de independencia period\u00edstica, DW ofrece una visi\u00f3n de los acontecimientos y desarrollos que ocurren en todo el mundo, aportando la visi\u00f3n alemana y otros puntos de vista. As\u00ed impulsa el intercambio de informaci\u00f3n y el entendimiento entre las culturas y los pueblos. Al mismo tiempo ofrece una puerta de acceso al idioma alem\u00e1n. \n\nDW ofrece una imagen de Alemania como una naci\u00f3n culturalmente gestada dentro de Europa bajo la forma de un estado democr\u00e1tico de derecho. \n\nUna invitaci\u00f3n al di\u00e1logo: ten por favor en cuenta nuestra Netiquette a la hora de hacer tus contiribuciones. Condiciones de uso: goo.gl/utg7Dm", "customUrl": "@dwespanol", "publishedAt": "2012-01-11T16:54:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmnNQD10QpRQUO8aDSTE2wx7RjKz3lqE19pSVI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmnNQD10QpRQUO8aDSTE2wx7RjKz3lqE19pSVI=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmnNQD10QpRQUO8aDSTE2wx7RjKz3lqE19pSVI=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DW Espa\u00f1ol", "description": "DW - La cadena internacional de Alemania. Noticias y an\u00e1lisis en espa\u00f1ol desde la perspectiva europea. M\u00e1s de 170 periodistas de 16 pa\u00edses te informan de toda la actualidad internacional, de Am\u00e9rica y de Alemania.\n\nCon sus garant\u00edas de independencia period\u00edstica, DW ofrece una visi\u00f3n de los acontecimientos y desarrollos que ocurren en todo el mundo, aportando la visi\u00f3n alemana y otros puntos de vista. As\u00ed impulsa el intercambio de informaci\u00f3n y el entendimiento entre las culturas y los pueblos. Al mismo tiempo ofrece una puerta de acceso al idioma alem\u00e1n. \n\nDW ofrece una imagen de Alemania como una naci\u00f3n culturalmente gestada dentro de Europa bajo la forma de un estado democr\u00e1tico de derecho. \n\nUna invitaci\u00f3n al di\u00e1logo: ten por favor en cuenta nuestra Netiquette a la hora de hacer tus contiribuciones. Condiciones de uso: goo.gl/utg7Dm"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUT4Jg8h03dD0iN3Pb5L0PMA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vsrPEHgsoXf2zRRsgfG67MscvJk", "id": "UC7Gz7PdJj3i8BIVPPucDimw", "snippet": {"title": "FormulaTV", "description": "El canal oficial de www.formulatv.com el portal de televisi\u00f3n l\u00edder en Espa\u00f1a", "customUrl": "@formulatv", "publishedAt": "2011-03-09T15:34:29Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/NeOvqENX-7a49kz_sSXvMdnzo6NYHAAG4kXwfPR6h5Hh-9F9VO_tR7MZ74xuyCxZ6-iahi_N=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/NeOvqENX-7a49kz_sSXvMdnzo6NYHAAG4kXwfPR6h5Hh-9F9VO_tR7MZ74xuyCxZ6-iahi_N=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/NeOvqENX-7a49kz_sSXvMdnzo6NYHAAG4kXwfPR6h5Hh-9F9VO_tR7MZ74xuyCxZ6-iahi_N=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "FormulaTV", "description": "El canal oficial de www.formulatv.com el portal de televisi\u00f3n l\u00edder en Espa\u00f1a"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU7Gz7PdJj3i8BIVPPucDimw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BaFK_NT__-wBUPqlFU0ox2O01x0", "id": "UCJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g", "snippet": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n", "customUrl": "@visualpolitik", "publishedAt": "2016-02-02T21:09:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "cxBgR-s1FAea5qwkGuy6YKofrms", "id": "UCxKozWwkY9PUDVFvkRfKo4Q", "snippet": {"title": "AliveMind", "description": "", "customUrl": "@alivemind", "publishedAt": "2007-09-17T21:39:03Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS8u-Kx2yoQgAkVakG4qfuBiBCl1Q9-kRrVWBOa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS8u-Kx2yoQgAkVakG4qfuBiBCl1Q9-kRrVWBOa=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS8u-Kx2yoQgAkVakG4qfuBiBCl1Q9-kRrVWBOa=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "AliveMind", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUxKozWwkY9PUDVFvkRfKo4Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jCQSESAf5IgU_nQz8dP-pnYHMuk", "id": "UCV5G678sZwW5IcF3pCfRbHQ", "snippet": {"title": "La Hiperactina", "description": "La Hiperactina es un canal de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica en el que se explican temas sobre biomedicina y cuerpo humano como qu\u00e9 es el c\u00e1ncer, c\u00f3mo funciona el VIH/SIDA o qu\u00e9 efecto tienen las bebidas energ\u00e9ticas en nuestro cuerpo. Aprende sobre gen\u00e9tica, microbiolog\u00eda, metabolismo o inmunolog\u00eda con informaci\u00f3n rigurosa y accesible para todo el mundo.\n\nLa Hiperactina tambi\u00e9n est\u00e1 en Instagram, Twitter, TikTok y Twitch. \u00a1\u00c9chales un vistazo!\n", "customUrl": "@lahiperactina", "publishedAt": "2018-04-13T16:48:34Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSm15uCSn4IJZ5bn5K2emhwWmIxCtpQCcBL6nET0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSm15uCSn4IJZ5bn5K2emhwWmIxCtpQCcBL6nET0A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSm15uCSn4IJZ5bn5K2emhwWmIxCtpQCcBL6nET0A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La Hiperactina", "description": "La Hiperactina es un canal de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica en el que se explican temas sobre biomedicina y cuerpo humano como qu\u00e9 es el c\u00e1ncer, c\u00f3mo funciona el VIH/SIDA o qu\u00e9 efecto tienen las bebidas energ\u00e9ticas en nuestro cuerpo. Aprende sobre gen\u00e9tica, microbiolog\u00eda, metabolismo o inmunolog\u00eda con informaci\u00f3n rigurosa y accesible para todo el mundo.\n\nLa Hiperactina tambi\u00e9n est\u00e1 en Instagram, Twitter, TikTok y Twitch. \u00a1\u00c9chales un vistazo!\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUV5G678sZwW5IcF3pCfRbHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "aBgp9Ot22uFnb1dDOfyBj_eWjJo", "id": "UC5hLvjgLIGnpXgdgQsuo3rQ", "snippet": {"title": "Nuevo MAS La Plata, Berisso y Ensenada", "description": "", "customUrl": "@nuevomaslaplataberissoyens1877", "publishedAt": "2014-05-14T03:03:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlry1QYuD679eqegwkQAVh64GvjEYz68rnnvmmkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlry1QYuD679eqegwkQAVh64GvjEYz68rnnvmmkA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlry1QYuD679eqegwkQAVh64GvjEYz68rnnvmmkA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Nuevo MAS La Plata, Berisso y Ensenada", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU5hLvjgLIGnpXgdgQsuo3rQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "RwPofB19HR9xbHwj-s-RuAN9XwQ", "id": "UCRBzmo3wTFgeolmVpWjCSHQ", "snippet": {"title": "Sergio Santill\u00e1n D\u00edaz", "description": "Videoteca personal.", "customUrl": "@sergiosantidiaz", "publishedAt": "2013-10-12T21:51:54Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BPNxOyJeRAbvooP1IKMgaO8CMBCq8Ksy-eoRrYmSpi2WdcBokdU6xcKdI4wFL4mVWnLgRIj2oJs=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sergio Santill\u00e1n D\u00edaz", "description": "Videoteca personal."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UURBzmo3wTFgeolmVpWjCSHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "VSsgqEbIv_9aaYs_kvNuFeX8Gpg", "id": "UCkrULMpJd04PEtr0fvhjDKw", "snippet": {"title": "La Toroteca", "description": "\u2198 Suscr\u00edbete a nuestro nuevo canal \u2199\n\u2714 https://www.youtube.com/channel/UC2T6NU6-JLWzAzaGdqvNyzA\n\nCanal Oficial de El Toro TV\n\nDisfruta de los mejores momentos de la hemeroteca de El Toro TV.", "customUrl": "@toroteca", "publishedAt": "2013-05-07T09:50:07Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l0na4WK3x24KeGcQckUl64bG9w1JctmH7vtqhOuhWkzFBkXSQnj3sYEBF9tjlUOZUL8jF5jRQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l0na4WK3x24KeGcQckUl64bG9w1JctmH7vtqhOuhWkzFBkXSQnj3sYEBF9tjlUOZUL8jF5jRQA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/l0na4WK3x24KeGcQckUl64bG9w1JctmH7vtqhOuhWkzFBkXSQnj3sYEBF9tjlUOZUL8jF5jRQA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La Toroteca", "description": "\u2198 Suscr\u00edbete a nuestro nuevo canal \u2199\n\u2714 https://www.youtube.com/channel/UC2T6NU6-JLWzAzaGdqvNyzA\n\nCanal Oficial de El Toro TV\n\nDisfruta de los mejores momentos de la hemeroteca de El Toro TV."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkrULMpJd04PEtr0fvhjDKw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "LSzTvEziU98u94aUwKZ2ZrFZcvY", "id": "UCsbmKCzS-Jf8xnxsxVmlkxg", "snippet": {"title": "Regalando alegr\u00eda", "description": "", "customUrl": "@regalandoalegria5604", "publishedAt": "2015-05-21T05:46:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTmvyqKakgyPNZ1o1q9p4JZW3MXv5-ryV9g8yS5=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTmvyqKakgyPNZ1o1q9p4JZW3MXv5-ryV9g8yS5=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTmvyqKakgyPNZ1o1q9p4JZW3MXv5-ryV9g8yS5=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Regalando alegr\u00eda", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsbmKCzS-Jf8xnxsxVmlkxg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "R5zqX10XSzlbllvF3ReYVmXK4EI", "id": "UCxt2r57cLastdmrReiQJkEg", "snippet": {"title": "Tom Nicholas", "description": "Hi. My name's Tom. I make videos about politics, history and culture.\n\nMy goal is to provide context and clarity to trending topics. I like to take a critical look at current affairs and track down the origins of the ideas which shape the way we see the world.\n\nFind me in the following places:\n\nPatreon: http://patreon.com/tomnicholas\nTwitter: http://twitter.com/tom_nicholas\nInstagram: http://instagram.com/tomnicholaswtf", "customUrl": "@tom_nicholas", "publishedAt": "2016-01-25T21:04:18Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/aK1Yc4tt_ISZEEU2lICV--rLdw8mCnnP9dtASGckDDNxVT1-54GubA_OjGshT4gpTqw99U90Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/aK1Yc4tt_ISZEEU2lICV--rLdw8mCnnP9dtASGckDDNxVT1-54GubA_OjGshT4gpTqw99U90Qw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/aK1Yc4tt_ISZEEU2lICV--rLdw8mCnnP9dtASGckDDNxVT1-54GubA_OjGshT4gpTqw99U90Qw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Tom Nicholas", "description": "Hi. My name's Tom. I make videos about politics, history and culture.\n\nMy goal is to provide context and clarity to trending topics. I like to take a critical look at current affairs and track down the origins of the ideas which shape the way we see the world.\n\nFind me in the following places:\n\nPatreon: http://patreon.com/tomnicholas\nTwitter: http://twitter.com/tom_nicholas\nInstagram: http://instagram.com/tomnicholaswtf"}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUxt2r57cLastdmrReiQJkEg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "hhdo44TZRWG5zgpcD4lnbED362s", "id": "UCtcJKQdbkf9IPClW7eNU7RA", "snippet": {"title": "Es.Pol\u00edtica", "description": "Bienvenid@ a Es.Pol\u00edtica, donde aprender pol\u00edtica es aprender a defenderte.\n\nSi alguna vez has querido aprender pol\u00edtica desde cero comprendiendo cada elemento del mundo pol\u00edtico, aprender pol\u00edtica con videojuegos, series, pel\u00edculas y m\u00e1s formatos audiovisuales, o si has sentido que quer\u00edas escuchar y participar en an\u00e1lisis trabajados y contrastados a trav\u00e9s de fuentes noticiables de todos los colores pol\u00edticos... este canal es tu sitio.\n\nMe llamo Jorge Coloma. Soy un periodista de 27 a\u00f1os y creador de Es.Pol\u00edtica, un canal donde hablamos del poder pol\u00edtico desde todos los \u00e1ngulos que se nos ocurran. Y si hablo en plural, es porque no puedo hacer esto s\u00f3lo. El poder pol\u00edtico no tiene ning\u00fan sentido en soledad. \n\n\u00bfPor qu\u00e9? Porque el poder pol\u00edtico est\u00e1 presente en cada aspecto de nuestra vida: el poder es el principal elemento de interacci\u00f3n de las relaciones humanas. Familia, amigos, trabajo, sociedad: hay pocas cosas m\u00e1s personales que el poder. \n\nY si es personal... Es.Pol\u00edtica.", "customUrl": "@es.politica7131", "publishedAt": "2019-06-23T14:28:01Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/CuuvC-SCbJ_4oPiuAKwq-LXAjpxbNOmxwk-2reH5qNCCZNaNbuoL1kiFLRd6N2o0Bl8kqlnAWQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/CuuvC-SCbJ_4oPiuAKwq-LXAjpxbNOmxwk-2reH5qNCCZNaNbuoL1kiFLRd6N2o0Bl8kqlnAWQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/CuuvC-SCbJ_4oPiuAKwq-LXAjpxbNOmxwk-2reH5qNCCZNaNbuoL1kiFLRd6N2o0Bl8kqlnAWQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Es.Pol\u00edtica", "description": "Bienvenid@ a Es.Pol\u00edtica, donde aprender pol\u00edtica es aprender a defenderte.\n\nSi alguna vez has querido aprender pol\u00edtica desde cero comprendiendo cada elemento del mundo pol\u00edtico, aprender pol\u00edtica con videojuegos, series, pel\u00edculas y m\u00e1s formatos audiovisuales, o si has sentido que quer\u00edas escuchar y participar en an\u00e1lisis trabajados y contrastados a trav\u00e9s de fuentes noticiables de todos los colores pol\u00edticos... este canal es tu sitio.\n\nMe llamo Jorge Coloma. Soy un periodista de 27 a\u00f1os y creador de Es.Pol\u00edtica, un canal donde hablamos del poder pol\u00edtico desde todos los \u00e1ngulos que se nos ocurran. Y si hablo en plural, es porque no puedo hacer esto s\u00f3lo. El poder pol\u00edtico no tiene ning\u00fan sentido en soledad. \n\n\u00bfPor qu\u00e9? Porque el poder pol\u00edtico est\u00e1 presente en cada aspecto de nuestra vida: el poder es el principal elemento de interacci\u00f3n de las relaciones humanas. Familia, amigos, trabajo, sociedad: hay pocas cosas m\u00e1s personales que el poder. \n\nY si es personal... Es.Pol\u00edtica."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtcJKQdbkf9IPClW7eNU7RA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "NPrO9VtP1Xhf_K97AZ_OSH7pNQw", "id": "UCsYX2NMsLAbXo6USrjrTANA", "snippet": {"title": "ZOO XXI", "description": "", "customUrl": "@zooxxi8727", "publishedAt": "2016-05-27T11:25:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTntOSTgOTTViaqlQy82Cu1QBUKOk7OfaSUadY8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTntOSTgOTTViaqlQy82Cu1QBUKOk7OfaSUadY8=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTntOSTgOTTViaqlQy82Cu1QBUKOk7OfaSUadY8=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "ZOO XXI", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsYX2NMsLAbXo6USrjrTANA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ZN3bLl4-EzVjaPlMmzXZIx0qAbc", "id": "UCLLXryrFIUWAzo5QYskSXjg", "snippet": {"title": "C\u00e1\u00f1amo TV", "description": "", "customUrl": "@canamotv", "publishedAt": "2018-04-14T07:02:30Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSiAHYPf91kJnT_XkqpF9LZ5HPtx-qm2xe7KyQSuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSiAHYPf91kJnT_XkqpF9LZ5HPtx-qm2xe7KyQSuA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSiAHYPf91kJnT_XkqpF9LZ5HPtx-qm2xe7KyQSuA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "C\u00e1\u00f1amo TV", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UULLXryrFIUWAzo5QYskSXjg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ZDCYTWt_io4PScGzDMiArMsg12I", "id": "UC-zOhjbYNr3LEKT-OQKm1RQ", "snippet": {"title": "Columbares", "description": "\ud835\udddc\ud835\uddf9\ud835\ude02\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddfc\u0301\ud835\uddfb \ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud83d\udc99\n#ONG intercultural, pol\u00edticamente independiente, comprometida con el medioambiente y la sociedad.\n", "customUrl": "@columbaresong", "publishedAt": "2014-07-04T08:40:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Eo3loKWFKU5CpQ43aqhujVBHG1o7WnTi4pGieboz1s457J85ZHkDcakiZIbfGUfikRcRFGYVOg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Eo3loKWFKU5CpQ43aqhujVBHG1o7WnTi4pGieboz1s457J85ZHkDcakiZIbfGUfikRcRFGYVOg8=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/Eo3loKWFKU5CpQ43aqhujVBHG1o7WnTi4pGieboz1s457J85ZHkDcakiZIbfGUfikRcRFGYVOg8=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Columbares", "description": "\ud835\udddc\ud835\uddf9\ud835\ude02\ud835\ude00\ud835\uddf6\ud835\uddfc\u0301\ud835\uddfb \ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\ude00 \ud83d\udc99\n#ONG intercultural, pol\u00edticamente independiente, comprometida con el medioambiente y la sociedad.\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU-zOhjbYNr3LEKT-OQKm1RQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "A5OR9yrykk3Q7vzVu6p-1Y8SnBg", "id": "UCsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q", "snippet": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt", "publishedAt": "2013-07-09T20:17:20Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "uGuOiWnXVM1ewwkEQatPjrSnxWc", "id": "UCYyhllKxnujwk7VEqhs8VlQ", "snippet": {"title": "Revista Gaceta Sanitaria", "description": "Gaceta Sanitaria es la revista cient\u00edfica y \u00f3rgano de expresi\u00f3n de la Sociedad Espa\u00f1ola de Salud P\u00fablica y Administraci\u00f3n Sanitaria (SESPAS).\n\nGaceta Sanitaria acepta para su publicaci\u00f3n art\u00edculos en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s. Es una revista Open Access (OA) http://gacetasanitaria.org/es/", "customUrl": "@revistagacetasanitaria", "publishedAt": "2016-09-22T15:17:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTplwB3xmi07MQNN93dxy0x0HJVICjvQxMEZ-Lbag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTplwB3xmi07MQNN93dxy0x0HJVICjvQxMEZ-Lbag=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTplwB3xmi07MQNN93dxy0x0HJVICjvQxMEZ-Lbag=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Revista Gaceta Sanitaria", "description": "Gaceta Sanitaria es la revista cient\u00edfica y \u00f3rgano de expresi\u00f3n de la Sociedad Espa\u00f1ola de Salud P\u00fablica y Administraci\u00f3n Sanitaria (SESPAS).\n\nGaceta Sanitaria acepta para su publicaci\u00f3n art\u00edculos en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s. Es una revista Open Access (OA) http://gacetasanitaria.org/es/"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUYyhllKxnujwk7VEqhs8VlQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "7-gWbpaZdgnqy2OU6udkJUcD84I", "id": "UC7IcJI8PUf5Z3zKxnZvTBog", "snippet": {"title": "The School of Life", "description": "We're interested in self-understanding, calm and emotional maturity.\n\nWe have thousands of articles about emotional life for you on our website: www.theschooloflife.com\n\nWe offer online psychotherapy: www.theschooloflife.com/therapy\n\nWe publish one film a week, on Wednesdays at 14.00hrs GMT.", "customUrl": "@theschooloflifetv", "publishedAt": "2010-05-18T16:46:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQJr_SK5AgJUhOMksdrYSQCbpRKQ6htADCYOETc9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQJr_SK5AgJUhOMksdrYSQCbpRKQ6htADCYOETc9A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQJr_SK5AgJUhOMksdrYSQCbpRKQ6htADCYOETc9A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "The School of Life", "description": "We're interested in self-understanding, calm and emotional maturity.\n\nWe have thousands of articles about emotional life for you on our website: www.theschooloflife.com\n\nWe offer online psychotherapy: www.theschooloflife.com/therapy\n\nWe publish one film a week, on Wednesdays at 14.00hrs GMT."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU7IcJI8PUf5Z3zKxnZvTBog"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "klq6N_QGnocaWfpq0alwYevUO5k", "id": "UCoZgBjCPsHE8Qds1kEPLDgQ", "snippet": {"title": "Economia y Desarrollo", "description": "En este canal encontrar\u00e1s temas de microeconom\u00eda, macroeconom\u00eda, historia del pensamiento econ\u00f3mico, desarrollo econ\u00f3mico, econom\u00eda mundial y otros m\u00e1s.\n\nEconom\u00eda y Desarrollo naci\u00f3 con la intenci\u00f3n de transmitir de una manera m\u00e1s sencilla las ideas alrededor de la econom\u00eda.\n\nEspero que te guste el contenido.\n", "customUrl": "@economiaydesarrollo", "publishedAt": "2015-12-20T04:48:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLBLvDWIi32npYkBUsa4JQvryrO4n-MkPj8kXcIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLBLvDWIi32npYkBUsa4JQvryrO4n-MkPj8kXcIQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLBLvDWIi32npYkBUsa4JQvryrO4n-MkPj8kXcIQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Economia y Desarrollo", "description": "En este canal encontrar\u00e1s temas de microeconom\u00eda, macroeconom\u00eda, historia del pensamiento econ\u00f3mico, desarrollo econ\u00f3mico, econom\u00eda mundial y otros m\u00e1s.\n\nEconom\u00eda y Desarrollo naci\u00f3 con la intenci\u00f3n de transmitir de una manera m\u00e1s sencilla las ideas alrededor de la econom\u00eda.\n\nEspero que te guste el contenido.\n"}, "country": "CO"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoZgBjCPsHE8Qds1kEPLDgQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "yxo2q86rv0_5H_s50yI8_D-N-x8", "id": "UCI8T3NmlxTt8N4kSnrwJZgg", "snippet": {"title": "Urban\u00f3polis", "description": "\u00a1Bienvenido a Urban\u00f3polis! Este canal nace con el objetivo de difundir sobre las ciudades, el urbanismo y los temas que de ella surgen. Encontrar\u00e1s videos de todo tipo de temas relacionados con las ciudades, as\u00ed que si te interesa la vida urbana y como surge, este es tu canal.", "customUrl": "@urbanopolisyt", "publishedAt": "2021-01-21T04:13:52.526072Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/MvQmqVyB-rzbID-6eFFd6aTtnQsh2HXr6btDQdhrnULamDMdivrLHnMVCb4rn6kQiRmHxw2V=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/MvQmqVyB-rzbID-6eFFd6aTtnQsh2HXr6btDQdhrnULamDMdivrLHnMVCb4rn6kQiRmHxw2V=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/MvQmqVyB-rzbID-6eFFd6aTtnQsh2HXr6btDQdhrnULamDMdivrLHnMVCb4rn6kQiRmHxw2V=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Urban\u00f3polis", "description": "\u00a1Bienvenido a Urban\u00f3polis! Este canal nace con el objetivo de difundir sobre las ciudades, el urbanismo y los temas que de ella surgen. Encontrar\u00e1s videos de todo tipo de temas relacionados con las ciudades, as\u00ed que si te interesa la vida urbana y como surge, este es tu canal."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUI8T3NmlxTt8N4kSnrwJZgg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2U0ZKuoGQ0_Zq0VzwyE5UnHhfAQ", "id": "UCHuLYgw4dGbC2BuZQqPWV1g", "snippet": {"title": "Chomsky's Philosophy", "description": "A collection of Noam Chomsky's ideas and analyses.", "customUrl": "@chomskysphilosophy", "publishedAt": "2014-09-25T18:21:30Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT62XWfFW0bmSpDUlG1MTnOpMkbvy72P0R6Y7-zeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT62XWfFW0bmSpDUlG1MTnOpMkbvy72P0R6Y7-zeQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT62XWfFW0bmSpDUlG1MTnOpMkbvy72P0R6Y7-zeQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Chomsky's Philosophy", "description": "A collection of Noam Chomsky's ideas and analyses."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUHuLYgw4dGbC2BuZQqPWV1g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "6q7TxD2nNlhxWgEctGe0D4X2kEI", "id": "UC4FrvWBLhbOkpgOHj-jz6Ww", "snippet": {"title": "The Documentary Network", "description": "Explore the world beyond headlines. Watch amazing videos and get new insights and ideas. Subscribe!\n\nWant your film on The Documentary Network? Other questions? Tweet to @Documentary or drop us a line!", "customUrl": "@documentary", "publishedAt": "2005-08-27T18:29:59Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQTVbeSmdA06m1NDalzz0lAtK1cUJMhkOtkpXPtbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQTVbeSmdA06m1NDalzz0lAtK1cUJMhkOtkpXPtbw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQTVbeSmdA06m1NDalzz0lAtK1cUJMhkOtkpXPtbw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "The Documentary Network", "description": "Explore the world beyond headlines. Watch amazing videos and get new insights and ideas. Subscribe!\n\nWant your film on The Documentary Network? Other questions? Tweet to @Documentary or drop us a line!"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU4FrvWBLhbOkpgOHj-jz6Ww"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "i1mhsKl7PuhgoefePxCsi9EpO2U", "id": "UCUL-7A4MtbEfHgU0beYHz1A", "snippet": {"title": "Fundaci\u00f3n CajaCanarias", "description": "TVCajacanarias es el canal de YouTube de la Fundaci\u00f3n CajaCanarias. Disfrute de conciertos, entrevistas, charlas, exposiciones. Un escaparate a la cultura, el arte, la opini\u00f3n, y la esencia de la condici\u00f3n humana. \nContenidos disponibles en HD.", "customUrl": "@fundacioncajacanarias", "publishedAt": "2011-04-28T17:42:50Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r7gZhEaCNcXXJ3NeUR7zC3zL9zc4tISBdxP1IYOkFVQXNLOgRwWK6sqz-MtgUz2axp83YlMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r7gZhEaCNcXXJ3NeUR7zC3zL9zc4tISBdxP1IYOkFVQXNLOgRwWK6sqz-MtgUz2axp83YlMw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r7gZhEaCNcXXJ3NeUR7zC3zL9zc4tISBdxP1IYOkFVQXNLOgRwWK6sqz-MtgUz2axp83YlMw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Fundaci\u00f3n CajaCanarias", "description": "TVCajacanarias es el canal de YouTube de la Fundaci\u00f3n CajaCanarias. Disfrute de conciertos, entrevistas, charlas, exposiciones. Un escaparate a la cultura, el arte, la opini\u00f3n, y la esencia de la condici\u00f3n humana. \nContenidos disponibles en HD."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUL-7A4MtbEfHgU0beYHz1A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CtgjVSzbY5WULdvmWhGKgnjCBbA", "id": "UCslsEAGIqPqbgSgXdKtkhAw", "snippet": {"title": "LSE Cities", "description": "LSE Cities is an international centre that investigates the complexities of the contemporary city. It carries out research, graduate and executive education, outreach and advisory activities in London and abroad. Extending LSE\u2019s century-old commitment to the understanding of urban society, LSE Cities investigates how complex urban systems are responding to the pressures of growth, change and globalisation with new infrastructures of design and governance that both complement and threaten social equity and environmental sustainability. LSE Cities was awarded the Queen\u2019s Anniversary Prize for Higher and Further Education for 2016-18 in recognition of its work on training, research and policy formulation for cities of the future and a new generation of urban leaders around the world.\n\nLSE Cities hosts a wide range of international conferences, public lecture series, seminars and awards that span the core of our research goals, and works to consolidate a growing network of urban experts.\n", "customUrl": "@lsecities7234", "publishedAt": "2014-05-07T15:50:43Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSDIgBDO9DkiYnvy1Mb2ovuYRFsaPJR1WQYJ4TEAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSDIgBDO9DkiYnvy1Mb2ovuYRFsaPJR1WQYJ4TEAA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSDIgBDO9DkiYnvy1Mb2ovuYRFsaPJR1WQYJ4TEAA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "LSE Cities", "description": "LSE Cities is an international centre that investigates the complexities of the contemporary city. It carries out research, graduate and executive education, outreach and advisory activities in London and abroad. Extending LSE\u2019s century-old commitment to the understanding of urban society, LSE Cities investigates how complex urban systems are responding to the pressures of growth, change and globalisation with new infrastructures of design and governance that both complement and threaten social equity and environmental sustainability. LSE Cities was awarded the Queen\u2019s Anniversary Prize for Higher and Further Education for 2016-18 in recognition of its work on training, research and policy formulation for cities of the future and a new generation of urban leaders around the world.\n\nLSE Cities hosts a wide range of international conferences, public lecture series, seminars and awards that span the core of our research goals, and works to consolidate a growing network of urban experts.\n"}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUslsEAGIqPqbgSgXdKtkhAw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "4KvraU76dILF_ry7w4a36-UB6ck", "id": "UC6GbAKHWYUJDWlkxY6HPldg", "snippet": {"title": "Darin McNabb", "description": "Explicaciones claras y distintas de varios autores e ideas de la filosof\u00eda.", "customUrl": "@darinmex", "publishedAt": "2007-10-01T23:39:30Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTzprZ-YoeHwwqw-6jMTLt8rbpSRGvZj_mretREhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTzprZ-YoeHwwqw-6jMTLt8rbpSRGvZj_mretREhw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTzprZ-YoeHwwqw-6jMTLt8rbpSRGvZj_mretREhw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Darin McNabb", "description": "Explicaciones claras y distintas de varios autores e ideas de la filosof\u00eda."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU6GbAKHWYUJDWlkxY6HPldg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "8PmWG6jJPBm2uOHTRfutnnnZOZA", "id": "UCpMg9v0RyF3O0U8HanP3_NA", "snippet": {"title": "EPFL Coll\u00e8ge des Humanit\u00e9s CDH", "description": "Le Coll\u00e8ge des Humanit\u00e9s de l\u2019EPFL est un lieu de convergence des sciences humaines et sociales au c\u0153ur de l'\u00e9cole. Sa mission consiste \n\u00e0 encourager le d\u00e9veloppement de collaborations entre les sciences humaines et sociales, les sciences de l\u2019ing\u00e9nieur, les sciences naturelles et les autres sciences cultiv\u00e9es \u00e0 l\u2019EPFL, \u00e0 travers des activit\u00e9s dans trois domaines : l\u2019enseignement, la recherche et l\u2019engagement public.\n\nA ce jour, le CDH compte plus de 70 employ\u00e9s, 11 membres du corps professoral, 130 enseignants, 146 cours sur un large \u00e9ventail de th\u00e8mes, 2 instituts de recherche (Digital Humanities et Area and Global Studies), 1 centre d'exposition d'art (Artlab) et 1 unit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la promotion de l\u2019art et de la culture sur le campus.", "customUrl": "@epflcollegedeshumanitescdh5598", "publishedAt": "2019-03-14T09:44:34Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaToEBi8cXZ7_BLjN-suP9o-58S4A6Mxv69FMk411w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaToEBi8cXZ7_BLjN-suP9o-58S4A6Mxv69FMk411w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaToEBi8cXZ7_BLjN-suP9o-58S4A6Mxv69FMk411w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "EPFL Coll\u00e8ge des Humanit\u00e9s CDH", "description": "Le Coll\u00e8ge des Humanit\u00e9s de l\u2019EPFL est un lieu de convergence des sciences humaines et sociales au c\u0153ur de l'\u00e9cole. Sa mission consiste \n\u00e0 encourager le d\u00e9veloppement de collaborations entre les sciences humaines et sociales, les sciences de l\u2019ing\u00e9nieur, les sciences naturelles et les autres sciences cultiv\u00e9es \u00e0 l\u2019EPFL, \u00e0 travers des activit\u00e9s dans trois domaines : l\u2019enseignement, la recherche et l\u2019engagement public.\n\nA ce jour, le CDH compte plus de 70 employ\u00e9s, 11 membres du corps professoral, 130 enseignants, 146 cours sur un large \u00e9ventail de th\u00e8mes, 2 instituts de recherche (Digital Humanities et Area and Global Studies), 1 centre d'exposition d'art (Artlab) et 1 unit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la promotion de l\u2019art et de la culture sur le campus."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpMg9v0RyF3O0U8HanP3_NA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CzWB9TmUZi6pc0Xu5VAbsR1kaQY", "id": "UCgnrHau2szESzbptQw160Uw", "snippet": {"title": "Hablando de Ciencia Divulgacion", "description": "Hablando de Ciencia es una asociaci\u00f3n de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica que difunde ciencia en distintos formatos. \r\n\r\n\u00a1Visita nuestra web! www.hablandodeciencia.com", "customUrl": "@hdciencia", "publishedAt": "2011-12-16T14:38:18Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuHR0LFxG6zNVvJmPHOdK8mmty_ltSCfekH9yPHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuHR0LFxG6zNVvJmPHOdK8mmty_ltSCfekH9yPHA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuHR0LFxG6zNVvJmPHOdK8mmty_ltSCfekH9yPHA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Hablando de Ciencia Divulgacion", "description": "Hablando de Ciencia es una asociaci\u00f3n de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica que difunde ciencia en distintos formatos. \r\n\r\n\u00a1Visita nuestra web! www.hablandodeciencia.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUgnrHau2szESzbptQw160Uw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Jx3lvZvSNLhSy-8M4GZYzNAr0Ng", "id": "UCliFC1Rxchm6J2ac4ms85KQ", "snippet": {"title": "Grandes Amigos", "description": "Combatimos la soledad de las personas mayores y defendemos sus derechos y dignidad \u00b7 Creamos v\u00ednculos afectivos \u00b7 Voluntariado y redes vecinales \ud83d\udc75\ud83c\udffb\ud83d\udc66\ud83d\udc74\ud83c\udffe\ud83d\udc67\ud83c\udffd. www.grandesamigos.org", "customUrl": "@grandesamigos", "publishedAt": "2010-03-06T22:38:28Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSrtPEd9Yk7nhPFGyk_7NzbUH9qKJUhfF9BgC8YLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSrtPEd9Yk7nhPFGyk_7NzbUH9qKJUhfF9BgC8YLw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSrtPEd9Yk7nhPFGyk_7NzbUH9qKJUhfF9BgC8YLw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Grandes Amigos", "description": "Combatimos la soledad de las personas mayores y defendemos sus derechos y dignidad \u00b7 Creamos v\u00ednculos afectivos \u00b7 Voluntariado y redes vecinales \ud83d\udc75\ud83c\udffb\ud83d\udc66\ud83d\udc74\ud83c\udffe\ud83d\udc67\ud83c\udffd. www.grandesamigos.org"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUliFC1Rxchm6J2ac4ms85KQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "hd7BV-Kp6f4o70SVI1tM4uGX2Iw", "id": "UCks2FdxaBZZFl4PTBAGz4Jw", "snippet": {"title": "Antonio Escohotado (In Memoriam)", "description": "Canal oficial dedicado al pensador espa\u00f1ol Antonio Escohotado. Considerado como uno de los \u00faltimos sabios en habla hispana, el autor madrile\u00f1o public\u00f3 m\u00e1s de una veintena de obras sobre filosof\u00eda, sociolog\u00eda e historia , nunca como categor\u00edas separadas, entre las que destacan Historia general de las drogas (1989), el Esp\u00edritu de la comedia (1992), Retrato del libertino (1997), Caos y Orden (1999), Aprendiendo de las drogas (2001), 60 semanas en el tr\u00f3pico (2003) o la trilog\u00eda Los enemigos del comercio, cuyo primer volumen se public\u00f3 en 2008 y el tercero en 2016. En sus \u00faltimos a\u00f1os public\u00f3 tambi\u00e9n Mi Ibiza privada (2019), Hitos del Sentido (sobre la Grecia Antigua, en 2020) y La Forja de la Gloria (sobre el Real Madrid, en 2021). \nEscohotado falleci\u00f3 el 21 de noviembre de 2021 por causas naturales en Ibiza, a los 80 a\u00f1os de edad\nSu obra est\u00e1 disponible en formato impreso y digital en www.laemboscadura.com, editorial fundada y dirigida por su hijo Jorge Escohotado \u00c1lvarez de Lorenzana.", "customUrl": "@antonioescohotadoespinosa", "publishedAt": "2016-02-06T18:49:14Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WmV4CLkOSX4mN9NPILdukZtpDnrnLDfLsz8zUEQMZ7IkwztO1vNA6FT-6d_KJ3UlQwUpEhmvqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WmV4CLkOSX4mN9NPILdukZtpDnrnLDfLsz8zUEQMZ7IkwztO1vNA6FT-6d_KJ3UlQwUpEhmvqw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WmV4CLkOSX4mN9NPILdukZtpDnrnLDfLsz8zUEQMZ7IkwztO1vNA6FT-6d_KJ3UlQwUpEhmvqw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "Antonio Escohotado (In Memoriam)", "description": "Canal oficial dedicado al pensador espa\u00f1ol Antonio Escohotado. Considerado como uno de los \u00faltimos sabios en habla hispana, el autor madrile\u00f1o public\u00f3 m\u00e1s de una veintena de obras sobre filosof\u00eda, sociolog\u00eda e historia , nunca como categor\u00edas separadas, entre las que destacan Historia general de las drogas (1989), el Esp\u00edritu de la comedia (1992), Retrato del libertino (1997), Caos y Orden (1999), Aprendiendo de las drogas (2001), 60 semanas en el tr\u00f3pico (2003) o la trilog\u00eda Los enemigos del comercio, cuyo primer volumen se public\u00f3 en 2008 y el tercero en 2016. En sus \u00faltimos a\u00f1os public\u00f3 tambi\u00e9n Mi Ibiza privada (2019), Hitos del Sentido (sobre la Grecia Antigua, en 2020) y La Forja de la Gloria (sobre el Real Madrid, en 2021). \nEscohotado falleci\u00f3 el 21 de noviembre de 2021 por causas naturales en Ibiza, a los 80 a\u00f1os de edad\nSu obra est\u00e1 disponible en formato impreso y digital en www.laemboscadura.com, editorial fundada y dirigida por su hijo Jorge Escohotado \u00c1lvarez de Lorenzana."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUks2FdxaBZZFl4PTBAGz4Jw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "J1AhamF_EX6EIDN6qdNKo9icsM4", "id": "UCP1aB3f1OkICupQ3ND_aN8g", "snippet": {"title": "Salari", "description": "Yet another video essay maker. Media analysis, social issues, politics, how they all link together, basically whatever I feel like I want to say something about really. I also stream every now and then.\n\nhttps://www.patreon.com/salari\nhttps://www.twitch.tv/jsalari\nhttps://www.twitter.com/salaritv\nhttps://discord.gg/625gDv7kVK\n", "customUrl": "@salari", "publishedAt": "2006-02-13T11:35:52Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaST2hI2uuxWiGsKm_t0S1mLDG1FPoKT5i5BQ7vIfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaST2hI2uuxWiGsKm_t0S1mLDG1FPoKT5i5BQ7vIfQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaST2hI2uuxWiGsKm_t0S1mLDG1FPoKT5i5BQ7vIfQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Salari", "description": "Yet another video essay maker. Media analysis, social issues, politics, how they all link together, basically whatever I feel like I want to say something about really. I also stream every now and then.\n\nhttps://www.patreon.com/salari\nhttps://www.twitch.tv/jsalari\nhttps://www.twitter.com/salaritv\nhttps://discord.gg/625gDv7kVK\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUP1aB3f1OkICupQ3ND_aN8g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "falx0C3CgxFgumQRkXd64jRaLUM", "id": "UCpLie5obXFdf8T0NG-IRHsA", "snippet": {"title": "Value School", "description": "Value School nace en Madrid en 2017 como un proyecto de divulgaci\u00f3n de conocimiento sobre inversi\u00f3n dirigido al ahorrador com\u00fan. Pretende contribuir al desarrollo y expansi\u00f3n en la sociedad de una manera de invertir reflexiva, informada y consciente.", "customUrl": "@valueschool", "publishedAt": "2017-06-19T08:40:29Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/71SoPTwlYb0TafM3fpOx9Wm4KXVSp7dX_8qL75ptSy49LhPO4FfvV_pE8rj9u0fxiuNbFZ4d1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/71SoPTwlYb0TafM3fpOx9Wm4KXVSp7dX_8qL75ptSy49LhPO4FfvV_pE8rj9u0fxiuNbFZ4d1g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/71SoPTwlYb0TafM3fpOx9Wm4KXVSp7dX_8qL75ptSy49LhPO4FfvV_pE8rj9u0fxiuNbFZ4d1g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Value School", "description": "Value School nace en Madrid en 2017 como un proyecto de divulgaci\u00f3n de conocimiento sobre inversi\u00f3n dirigido al ahorrador com\u00fan. Pretende contribuir al desarrollo y expansi\u00f3n en la sociedad de una manera de invertir reflexiva, informada y consciente."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUpLie5obXFdf8T0NG-IRHsA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YVsy2x_N_1TippAebZRRyLxXSfI", "id": "UCkelzVGIRW_RnoLISx3vmPA", "snippet": {"title": "Eduardo Blasco", "description": "Profesor de la Universidad Francisco Marroquin. Econom\u00eda austr\u00edaca, libertarismo y teor\u00eda monetaria.", "customUrl": "@eduardoblasco5503", "publishedAt": "2022-07-28T00:59:53.377361Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/VudUpvGe6j9GITbjLSbxfWuH2_nsmZwXqFwJQ6bCKjIMckAvp_WNKx8X47yNkMRtVsYu2t39=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/VudUpvGe6j9GITbjLSbxfWuH2_nsmZwXqFwJQ6bCKjIMckAvp_WNKx8X47yNkMRtVsYu2t39=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/VudUpvGe6j9GITbjLSbxfWuH2_nsmZwXqFwJQ6bCKjIMckAvp_WNKx8X47yNkMRtVsYu2t39=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Eduardo Blasco", "description": "Profesor de la Universidad Francisco Marroquin. Econom\u00eda austr\u00edaca, libertarismo y teor\u00eda monetaria."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkelzVGIRW_RnoLISx3vmPA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "PVRINxXIYmwUnHCzxMs5Ut2TgqY", "id": "UCeLcF44xDw81jletvqk1kVA", "snippet": {"title": "Ram\u00f3n Acevedo Cardona", "description": "Soy Ram\u00f3n Acevedo, M\u00e9dico Psiquiatra especializado en Gerencia P\u00fablica y Abogado", "customUrl": "@ramonacevedocardona", "publishedAt": "2012-10-31T19:53:13Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaWA_xVmdUchxzmOMvAg5GptWtKn7Qh1aZyhAtIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaWA_xVmdUchxzmOMvAg5GptWtKn7Qh1aZyhAtIw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRaWA_xVmdUchxzmOMvAg5GptWtKn7Qh1aZyhAtIw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ram\u00f3n Acevedo Cardona", "description": "Soy Ram\u00f3n Acevedo, M\u00e9dico Psiquiatra especializado en Gerencia P\u00fablica y Abogado"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUeLcF44xDw81jletvqk1kVA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "mpRazD-BDFB0EmtbG-nUUbF6Pdo", "id": "UCUuaixRSZZfiGE8AHYKhwNg", "snippet": {"title": "\u00c1lvaro Bernad", "description": "El objetivo de este canal es la divulgaci\u00f3n del Derecho.", "customUrl": "@alvaroelx97", "publishedAt": "2011-09-30T19:38:14Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/idzxZ40rlHVz1fPpsxWEc7KiFqGHWgXaGfKgL9fOI8qHZf1oRqsIQYmsRjmTII8agHRlIvYm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/idzxZ40rlHVz1fPpsxWEc7KiFqGHWgXaGfKgL9fOI8qHZf1oRqsIQYmsRjmTII8agHRlIvYm2A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/idzxZ40rlHVz1fPpsxWEc7KiFqGHWgXaGfKgL9fOI8qHZf1oRqsIQYmsRjmTII8agHRlIvYm2A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "\u00c1lvaro Bernad", "description": "El objetivo de este canal es la divulgaci\u00f3n del Derecho."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUuaixRSZZfiGE8AHYKhwNg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Nl9YXXyPF5Ojmj8s0aMySEH-bsA", "id": "UCl3xZ-f3cQhOHvH6f-7-ssQ", "snippet": {"title": "Patagonia", "description": "Earth is now our only shareholder.", "customUrl": "@patagonia", "publishedAt": "2006-08-11T20:29:02Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTTHD8jiKu3r-FoTeWTJl3vwCSRzGKyuXPS69JJWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTTHD8jiKu3r-FoTeWTJl3vwCSRzGKyuXPS69JJWg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTTHD8jiKu3r-FoTeWTJl3vwCSRzGKyuXPS69JJWg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Patagonia", "description": "Earth is now our only shareholder."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUl3xZ-f3cQhOHvH6f-7-ssQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pFbeYuU0ROuzFaLo8kdkE_izO7I", "id": "UCQ1GpKa15ulyoQuxz7H4rng", "snippet": {"title": "DW Documental", "description": "DW Documental le brinda informaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de los titulares. Marav\u00edllese con los mejores documentales de canales alemanes y empresas productoras internacionales. Conozca personas enigm\u00e1ticas, viaje a territorios lejanos y entienda las complejidades de la vida moderna, siempre cerca de eventos globales y asuntos de actualidad. Suscr\u00edbase a DW Documental y descubra cada d\u00eda el mundo que le rodea.\n\nDW Netiqueta: http://p.dw.com/p/14KkY\n\nDW Documental es un producto de DW, el canal internacional de Alemania\n\nDeutsche Welle - Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts \nVoltastr. 6\n13355 Berlin", "customUrl": "@dwdocumental", "publishedAt": "2017-11-28T11:56:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlpQzL0dOsU-ty67dNCcLZC5dXA22OmtQIuahVDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlpQzL0dOsU-ty67dNCcLZC5dXA22OmtQIuahVDw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQlpQzL0dOsU-ty67dNCcLZC5dXA22OmtQIuahVDw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DW Documental", "description": "DW Documental le brinda informaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de los titulares. Marav\u00edllese con los mejores documentales de canales alemanes y empresas productoras internacionales. Conozca personas enigm\u00e1ticas, viaje a territorios lejanos y entienda las complejidades de la vida moderna, siempre cerca de eventos globales y asuntos de actualidad. Suscr\u00edbase a DW Documental y descubra cada d\u00eda el mundo que le rodea.\n\nDW Netiqueta: http://p.dw.com/p/14KkY\n\nDW Documental es un producto de DW, el canal internacional de Alemania\n\nDeutsche Welle - Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts \nVoltastr. 6\n13355 Berlin"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUQ1GpKa15ulyoQuxz7H4rng"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "uP-QOlC3LjMCvFNLOM3HFbnZIuE", "id": "UCzDmu6QviXbf0cbeFBh2_zA", "snippet": {"title": "La cuna de Halicarnaso", "description": "\u00a1Aqu\u00ed puedes aprender disfrutando!\n\nSobre el autor:\n\nSoy profesor de Geograf\u00eda e Historia en ESO en un centro de mi pueblo natal, Rota (C\u00e1diz, Espa\u00f1a). Licenciado en Historia y M\u00e1ster en Escritura Creativa por la Universidad de Sevilla. Autor de novela hist\u00f3rica, de libros de divulgaci\u00f3n infantil y blogger en varios medios digitales. Apasionado de la ense\u00f1anza y de la innovaci\u00f3n educativa, hago uso de YouTube como herramienta pedag\u00f3gica a trav\u00e9s de \"La cuna de Halicarnaso\". \n\nVisita mi p\u00e1gina web:  www.joseantoniolucero.com", "customUrl": "@lacunadehalicarnaso", "publishedAt": "2011-01-27T23:03:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTqasHEQlj_0BPhKoTh4iV4DikbeIQ7PYgSPZtzxw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTqasHEQlj_0BPhKoTh4iV4DikbeIQ7PYgSPZtzxw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTqasHEQlj_0BPhKoTh4iV4DikbeIQ7PYgSPZtzxw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La cuna de Halicarnaso", "description": "\u00a1Aqu\u00ed puedes aprender disfrutando!\n\nSobre el autor:\n\nSoy profesor de Geograf\u00eda e Historia en ESO en un centro de mi pueblo natal, Rota (C\u00e1diz, Espa\u00f1a). Licenciado en Historia y M\u00e1ster en Escritura Creativa por la Universidad de Sevilla. Autor de novela hist\u00f3rica, de libros de divulgaci\u00f3n infantil y blogger en varios medios digitales. Apasionado de la ense\u00f1anza y de la innovaci\u00f3n educativa, hago uso de YouTube como herramienta pedag\u00f3gica a trav\u00e9s de \"La cuna de Halicarnaso\". \n\nVisita mi p\u00e1gina web:  www.joseantoniolucero.com"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUzDmu6QviXbf0cbeFBh2_zA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "HHUMfchc3PVetYJdXcoMci4m-pc", "id": "UCjX2C-eYuab0PTToTYVTYhw", "snippet": {"title": "ANIMA Marina", "description": "Contracultura, an\u00e1lisis social y pol\u00edtico\n", "customUrl": "@animamarina", "publishedAt": "2018-06-08T12:19:59Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HjU4ZJuHZrtpqYUgvUi25eD_JMpYFaAmf7vmy9O6j19JEcNYxQFpegAlzvAxfMrLz04iP1Hl9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HjU4ZJuHZrtpqYUgvUi25eD_JMpYFaAmf7vmy9O6j19JEcNYxQFpegAlzvAxfMrLz04iP1Hl9g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HjU4ZJuHZrtpqYUgvUi25eD_JMpYFaAmf7vmy9O6j19JEcNYxQFpegAlzvAxfMrLz04iP1Hl9g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "ANIMA Marina", "description": "Contracultura, an\u00e1lisis social y pol\u00edtico\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUjX2C-eYuab0PTToTYVTYhw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "MNJ4G3_bcqwNfdDwZLNjxVIGRn8", "id": "UCZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA", "snippet": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt_es", "publishedAt": "2019-08-07T07:36:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sfZwKu372PHbn_RUR-WSDPbDArY", "id": "UCZwPbzME2qtTeHJwSdIIywg", "snippet": {"title": "Libertad Constituyente TV", "description": "Canal de emisi\u00f3n del Movimiento Ciudadano hacia la Rep\u00fablica Constitucional. El MCRC es una asociaci\u00f3n pre-pol\u00edtica y cultural espa\u00f1ola. Nace en el 2006. Fue fundado y presidido por el abogado, jurista y fil\u00f3sofo pol\u00edtico Antonio Garc\u00eda-Trevijano Forte. Sus miembros afirman que en Espa\u00f1a no hay democracia, y definen al r\u00e9gimen actual como un Estado de partidos, oligarqu\u00eda de partidos o partidocracia.", "customUrl": "@libertadconstituyentetv", "publishedAt": "2012-07-26T16:53:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRQ0FeiA8sVeVkzgVj3JV1CHkbbX2_JQ8GGnXnlQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRQ0FeiA8sVeVkzgVj3JV1CHkbbX2_JQ8GGnXnlQQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRQ0FeiA8sVeVkzgVj3JV1CHkbbX2_JQ8GGnXnlQQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Libertad Constituyente TV", "description": "Canal de emisi\u00f3n del Movimiento Ciudadano hacia la Rep\u00fablica Constitucional. El MCRC es una asociaci\u00f3n pre-pol\u00edtica y cultural espa\u00f1ola. Nace en el 2006. Fue fundado y presidido por el abogado, jurista y fil\u00f3sofo pol\u00edtico Antonio Garc\u00eda-Trevijano Forte. Sus miembros afirman que en Espa\u00f1a no hay democracia, y definen al r\u00e9gimen actual como un Estado de partidos, oligarqu\u00eda de partidos o partidocracia."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZwPbzME2qtTeHJwSdIIywg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YMPWvYzrO2889j760lrAecAmvHY", "id": "UC0intLFzLaudFG-xAvUEO-A", "snippet": {"title": "Not Just Bikes", "description": "Stories of great urban planning and urban experiences from the Netherlands and beyond. There are a lot of reasons why Dutch cities are so great; it's not just bikes.\n\nNebula: https://go.nebula.tv/notjustbikes\nPodcast (YouTube): https://youtube.com/@theurbanistagenda\nPodcast: https://art19.com/shows/the-urbanist-agenda\nPatreon: https://www.patreon.com/notjustbikes\nLivestreams (YouTube): https://www.youtube.com/@njblive\nMastodon/Fediverse: @notjustbikes@notjustbikes.com\n\nI generally do not have time to respond to DMs and emails. \nIf you want to contact me please visit https://contact.notjustbikes.com for more information.\n", "customUrl": "@notjustbikes", "publishedAt": "2019-04-12T19:35:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-IlWOGj4FHEhilOOGWkHMSive9E4VTc9TFp7QB5oAxegscxWa0GPldiop7YQ_qS3PKgHXxnukg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-IlWOGj4FHEhilOOGWkHMSive9E4VTc9TFp7QB5oAxegscxWa0GPldiop7YQ_qS3PKgHXxnukg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-IlWOGj4FHEhilOOGWkHMSive9E4VTc9TFp7QB5oAxegscxWa0GPldiop7YQ_qS3PKgHXxnukg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Not Just Bikes", "description": "Stories of great urban planning and urban experiences from the Netherlands and beyond. There are a lot of reasons why Dutch cities are so great; it's not just bikes.\n\nNebula: https://go.nebula.tv/notjustbikes\nPodcast (YouTube): https://youtube.com/@theurbanistagenda\nPodcast: https://art19.com/shows/the-urbanist-agenda\nPatreon: https://www.patreon.com/notjustbikes\nLivestreams (YouTube): https://www.youtube.com/@njblive\nMastodon/Fediverse: @notjustbikes@notjustbikes.com\n\nI generally do not have time to respond to DMs and emails. \nIf you want to contact me please visit https://contact.notjustbikes.com for more information.\n"}, "country": "NL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU0intLFzLaudFG-xAvUEO-A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QrX0-7twUVbU3aNzNwHZtOOzqyo", "id": "UCUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg", "snippet": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol.", "customUrl": "@libertadtv", "publishedAt": "2017-05-21T19:14:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQzOWuInN6_pvAk56zO5CN8ShnvwM-a2r5vIV_WgA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "LIBERTAD TV", "description": "La actualidad liberal en espa\u00f1ol."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUuz6St4vW2uw67ifsZE9Qg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C_NVkowv7LydlN85W78EtDBbbeM", "id": "UCCNgRIfWQKZyPkNvHEzPh7Q", "snippet": {"title": "Ter", "description": "\u2665Hija de Internet\u2665\nCreadora de https://www.focusarte.com/\n", "customUrl": "@ter", "publishedAt": "2016-09-30T22:12:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/vPXlw1s_xWlJlPVDFHto8dmKaJydMTck9FvVpZ7v-kgWRxX6e89X1CH2mBbpKZoKObELuvC1Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/vPXlw1s_xWlJlPVDFHto8dmKaJydMTck9FvVpZ7v-kgWRxX6e89X1CH2mBbpKZoKObELuvC1Uw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/vPXlw1s_xWlJlPVDFHto8dmKaJydMTck9FvVpZ7v-kgWRxX6e89X1CH2mBbpKZoKObELuvC1Uw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ter", "description": "\u2665Hija de Internet\u2665\nCreadora de https://www.focusarte.com/\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUCNgRIfWQKZyPkNvHEzPh7Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "1EbSeR4Br1CBGxwAd-mBJIUo8sw", "id": "UCuTSm59-_kap6J7Se-orUVA", "snippet": {"title": "Animal Planet Latinoam\u00e9rica", "description": "\u00a1Bienvenido al canal m\u00e1s salvaje y animal! \nAnimal Planet Latinoam\u00e9rica es la \u00fanica marca de entretenimiento global que atrapa, inspira y sorprende a su audiencia con las profundas y variadas emociones que emergen de la conexi\u00f3n entre animales y humanos.", "customUrl": "@animalplanetlat", "publishedAt": "2016-03-02T17:48:37Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WnnbIil6FaFBK5mrQ5AP0-IhfYYuY7sUe8DAeVCRGnP1KlIreqOhNWhi5S7tqMLfvVnqp-LC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WnnbIil6FaFBK5mrQ5AP0-IhfYYuY7sUe8DAeVCRGnP1KlIreqOhNWhi5S7tqMLfvVnqp-LC=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WnnbIil6FaFBK5mrQ5AP0-IhfYYuY7sUe8DAeVCRGnP1KlIreqOhNWhi5S7tqMLfvVnqp-LC=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Animal Planet Latinoam\u00e9rica", "description": "\u00a1Bienvenido al canal m\u00e1s salvaje y animal! \nAnimal Planet Latinoam\u00e9rica es la \u00fanica marca de entretenimiento global que atrapa, inspira y sorprende a su audiencia con las profundas y variadas emociones que emergen de la conexi\u00f3n entre animales y humanos."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuTSm59-_kap6J7Se-orUVA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "hRydocN1fleqFdAfJPaDL1URePc", "id": "UCGGk8h3xhYBcIalWIouArQg", "snippet": {"title": "Vince Graham", "description": "", "customUrl": "@vincegrahamloci", "publishedAt": "2009-03-03T23:10:50Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzTaMsVXK7IQzMyXtML5YyLsYmKjZLmoaqiA9jgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzTaMsVXK7IQzMyXtML5YyLsYmKjZLmoaqiA9jgQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzTaMsVXK7IQzMyXtML5YyLsYmKjZLmoaqiA9jgQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Vince Graham", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUGGk8h3xhYBcIalWIouArQg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "7ZPiBW3hQhmmC2Qa9p0yzUaiJdI", "id": "UC04KsGq3npibMCE9Td3mVDg", "snippet": {"title": "Cheddar", "description": "Cheddar News is your destination for the day\u2019s top headlines and what\u2019s trending, weekdays from 7am to 7pm ET. Stop by\nthroughout the day for everything you Need to Know.\n\nCheck-out cheddar.com to learn more and find out where to watch us!\n\nDon't forget: Follow us on our other social media channels for more great exclusive content.\n\nSubscribe for original videos every week.", "customUrl": "@cheddar", "publishedAt": "2016-03-04T18:54:11Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSnjZajDC82DY2j9urae4eoLMLsTxTddTmGqt2_Qg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSnjZajDC82DY2j9urae4eoLMLsTxTddTmGqt2_Qg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSnjZajDC82DY2j9urae4eoLMLsTxTddTmGqt2_Qg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "Cheddar", "description": "Cheddar News is your destination for the day\u2019s top headlines and what\u2019s trending, weekdays from 7am to 7pm ET. Stop by\nthroughout the day for everything you Need to Know.\n\nCheck-out cheddar.com to learn more and find out where to watch us!\n\nDon't forget: Follow us on our other social media channels for more great exclusive content.\n\nSubscribe for original videos every week."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU04KsGq3npibMCE9Td3mVDg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BaFK_NT__-wBUPqlFU0ox2O01x0", "id": "UCJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g", "snippet": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n", "customUrl": "@visualpolitik", "publishedAt": "2016-02-02T21:09:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "VZWqS8CL5IYL-DTMunOD2Uq03tA", "id": "UCkS_HP3m9NXOgswVAKbMeJQ", "snippet": {"title": "Then & Now", "description": "Then & Now is creating video essays about History, Politics and Philosophy", "customUrl": "@thennow", "publishedAt": "2016-06-24T18:25:07Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRuNb9l1fIbQvxJTVT1fSFDVNSnF339z_JAbsWX=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Then & Now", "description": "Then & Now is creating video essays about History, Politics and Philosophy"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkS_HP3m9NXOgswVAKbMeJQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vUQXzK-wWtbB7GqcRwgF1lXjllk", "id": "UCjWQJhO4IWs4oUDJ8xnoqyw", "snippet": {"title": "OCEAN2012EU", "description": "The OCEAN2012 coalition is over, but EU overfishing is not - join us to support an end to EU overfishing, pewtrusts.org/endeuoverfishing", "customUrl": "@ocean2012eu", "publishedAt": "2010-08-23T19:54:03Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeUzhD1dLI6xdYeiXXtB2MxLBgqOE8uKbrVljs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeUzhD1dLI6xdYeiXXtB2MxLBgqOE8uKbrVljs=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTeUzhD1dLI6xdYeiXXtB2MxLBgqOE8uKbrVljs=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "OCEAN2012EU", "description": "The OCEAN2012 coalition is over, but EU overfishing is not - join us to support an end to EU overfishing, pewtrusts.org/endeuoverfishing"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUjWQJhO4IWs4oUDJ8xnoqyw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "-EP1qhl82m1E5NT-800pBG6HlmQ", "id": "UCI73YxjadCnZ33_n8M-IV6g", "snippet": {"title": "joferogo", "description": "Videos variados", "customUrl": "@joferogo", "publishedAt": "2007-09-08T14:25:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4tGt8YOGdHUP54Af8_twRZ1H4uv8oVqdrcEIX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4tGt8YOGdHUP54Af8_twRZ1H4uv8oVqdrcEIX=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS4tGt8YOGdHUP54Af8_twRZ1H4uv8oVqdrcEIX=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "joferogo", "description": "Videos variados"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUI73YxjadCnZ33_n8M-IV6g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QkQDftke3XY1rqqsmdpxjKrq0UM", "id": "UCT-lMNDlB0oOdIHgmh8jOlw", "snippet": {"title": "eh!", "description": "pensar, reflexionar, emocionar", "customUrl": "@ehuniverso", "publishedAt": "2019-02-19T19:42:13Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQolD81wIiKyrF7Ubod0EfDaEaJ1h3BCwyAnZ3h=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQolD81wIiKyrF7Ubod0EfDaEaJ1h3BCwyAnZ3h=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQolD81wIiKyrF7Ubod0EfDaEaJ1h3BCwyAnZ3h=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "eh!", "description": "pensar, reflexionar, emocionar"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUT-lMNDlB0oOdIHgmh8jOlw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "5rCx9YffYzQkF1j_wo37vWJNeg0", "id": "UC8k1bQtLStynnqEfMB8c7dA", "snippet": {"title": "Greenpeace Espa\u00f1a", "description": "\u00a1Hola! \u00bfVes arriba un bot\u00f3n rojo que dice SUSCRIBIRSE? Pincha en \u00e9l y recibir\u00e1s una alerta cada vez que publiquemos un v\u00eddeo nuevo ;)\n\nSomos una organizaci\u00f3n ecologista y pacifista internacional, econ\u00f3mica y pol\u00edticamente independiente, que no acepta donaciones ni presiones de gobiernos, partidos pol\u00edticos o empresas.", "customUrl": "@greenpeacespain", "publishedAt": "2007-03-28T10:06:58Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT0z7axNn562vHACoPOtzjHaRVigQHUKtL7GSNU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT0z7axNn562vHACoPOtzjHaRVigQHUKtL7GSNU=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT0z7axNn562vHACoPOtzjHaRVigQHUKtL7GSNU=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Greenpeace Espa\u00f1a", "description": "\u00a1Hola! \u00bfVes arriba un bot\u00f3n rojo que dice SUSCRIBIRSE? Pincha en \u00e9l y recibir\u00e1s una alerta cada vez que publiquemos un v\u00eddeo nuevo ;)\n\nSomos una organizaci\u00f3n ecologista y pacifista internacional, econ\u00f3mica y pol\u00edticamente independiente, que no acepta donaciones ni presiones de gobiernos, partidos pol\u00edticos o empresas."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU8k1bQtLStynnqEfMB8c7dA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "QeLqUXIAP-ec4MK4EutahtDleKE", "id": "UCsooa4yRKGN_zEE8iknghZA", "snippet": {"title": "TED-Ed", "description": "TED-Ed\u2019s mission is to create lessons worth sharing. Feed and expand your curiosity with our award-winning animated shorts - published on YouTube and available with supplemental learning materials on ed.ted.com.\n\nWant to suggest an idea for a TED-Ed animation, nominate an educator or animator? Visit our website at: http://ed.ted.com/get_involved.\n\nConsider backing us on Patreon. By doing so, you directly support our nonprofit mission to create free, high-quality educational content: https://www.patreon.com/teded\n\nFor more information on using TED-Ed content for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film, or in an online course), please submit a Media Request using this link: https://media-requests.ted.com/ \n", "customUrl": "@teded", "publishedAt": "2011-03-01T20:33:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HjXKmDGoAp6b-JdGYpqJYYeN4S_CMpD_kqWvldpN53cbzn-i73t6mVNo8mNki-xLPwi0BVSFi-o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HjXKmDGoAp6b-JdGYpqJYYeN4S_CMpD_kqWvldpN53cbzn-i73t6mVNo8mNki-xLPwi0BVSFi-o=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/HjXKmDGoAp6b-JdGYpqJYYeN4S_CMpD_kqWvldpN53cbzn-i73t6mVNo8mNki-xLPwi0BVSFi-o=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TED-Ed", "description": "TED-Ed\u2019s mission is to create lessons worth sharing. Feed and expand your curiosity with our award-winning animated shorts - published on YouTube and available with supplemental learning materials on ed.ted.com.\n\nWant to suggest an idea for a TED-Ed animation, nominate an educator or animator? Visit our website at: http://ed.ted.com/get_involved.\n\nConsider backing us on Patreon. By doing so, you directly support our nonprofit mission to create free, high-quality educational content: https://www.patreon.com/teded\n\nFor more information on using TED-Ed content for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film, or in an online course), please submit a Media Request using this link: https://media-requests.ted.com/ \n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsooa4yRKGN_zEE8iknghZA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jCQSESAf5IgU_nQz8dP-pnYHMuk", "id": "UCV5G678sZwW5IcF3pCfRbHQ", "snippet": {"title": "La Hiperactina", "description": "La Hiperactina es un canal de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica en el que se explican temas sobre biomedicina y cuerpo humano como qu\u00e9 es el c\u00e1ncer, c\u00f3mo funciona el VIH/SIDA o qu\u00e9 efecto tienen las bebidas energ\u00e9ticas en nuestro cuerpo. Aprende sobre gen\u00e9tica, microbiolog\u00eda, metabolismo o inmunolog\u00eda con informaci\u00f3n rigurosa y accesible para todo el mundo.\n\nLa Hiperactina tambi\u00e9n est\u00e1 en Instagram, Twitter, TikTok y Twitch. \u00a1\u00c9chales un vistazo!\n", "customUrl": "@lahiperactina", "publishedAt": "2018-04-13T16:48:34Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSm15uCSn4IJZ5bn5K2emhwWmIxCtpQCcBL6nET0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSm15uCSn4IJZ5bn5K2emhwWmIxCtpQCcBL6nET0A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSm15uCSn4IJZ5bn5K2emhwWmIxCtpQCcBL6nET0A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "La Hiperactina", "description": "La Hiperactina es un canal de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica en el que se explican temas sobre biomedicina y cuerpo humano como qu\u00e9 es el c\u00e1ncer, c\u00f3mo funciona el VIH/SIDA o qu\u00e9 efecto tienen las bebidas energ\u00e9ticas en nuestro cuerpo. Aprende sobre gen\u00e9tica, microbiolog\u00eda, metabolismo o inmunolog\u00eda con informaci\u00f3n rigurosa y accesible para todo el mundo.\n\nLa Hiperactina tambi\u00e9n est\u00e1 en Instagram, Twitter, TikTok y Twitch. \u00a1\u00c9chales un vistazo!\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUV5G678sZwW5IcF3pCfRbHQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3G1tvJFMB089I8mSNTdttffdH0s", "id": "UC5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ", "snippet": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n", "customUrl": "@visualeconomik", "publishedAt": "2021-10-19T10:49:32.725288Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "C-fOeABEAoF7AfO-gOP5Czg_bNA", "id": "UC_ne427I2mqd8tjXJPwRpyg", "snippet": {"title": "Ayme Roman", "description": "", "customUrl": "@aymeroman", "publishedAt": "2016-08-13T02:37:08Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQM3q-W5Hygb_C3TNAgu4r8ismVFwTiXXVtM_ESqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQM3q-W5Hygb_C3TNAgu4r8ismVFwTiXXVtM_ESqQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQM3q-W5Hygb_C3TNAgu4r8ismVFwTiXXVtM_ESqQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ayme Roman", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU_ne427I2mqd8tjXJPwRpyg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "CRoXdr2arj-Md7YxI3VmT4WCbkg", "id": "UCoyJ3DSiNZhuJgg0qNZC4yg", "snippet": {"title": "Quetzal", "description": "V\u00eddeos sobre videojuegos, filosof\u00eda, poes\u00eda y cine,  y c\u00f3mo todos est\u00e1n relacionados entre s\u00ed. V\u00eddeos nuevos cada semana,  aspiro a ofrecer buenos aperitivos intelectuales para difundir ideas interesantes.\n\nFacebook: https://www.facebook.com/ovejaselectricasq/\nTwitter: @slifante", "customUrl": "@quetzalovejaselectricas", "publishedAt": "2009-05-26T07:32:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTC0UpQbLZEvtEbbC0dHmTc02-LyUSa1DwtMrmhfQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Quetzal", "description": "V\u00eddeos sobre videojuegos, filosof\u00eda, poes\u00eda y cine,  y c\u00f3mo todos est\u00e1n relacionados entre s\u00ed. V\u00eddeos nuevos cada semana,  aspiro a ofrecer buenos aperitivos intelectuales para difundir ideas interesantes.\n\nFacebook: https://www.facebook.com/ovejaselectricasq/\nTwitter: @slifante"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoyJ3DSiNZhuJgg0qNZC4yg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "PwiDdhAjqUTWSr64vLGXVI0FyG8", "id": "UCUdOoVWuWmgo1wByzcsyKDQ", "snippet": {"title": "FRANCE 24 Espa\u00f1ol", "description": "", "customUrl": "@france24_es", "publishedAt": "2016-08-04T15:41:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT5gSo2LlcjrsYyeQ2UUSrJ9csXivSg7NUnr-ea=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT5gSo2LlcjrsYyeQ2UUSrJ9csXivSg7NUnr-ea=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT5gSo2LlcjrsYyeQ2UUSrJ9csXivSg7NUnr-ea=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "FRANCE 24 Espa\u00f1ol", "description": ""}, "country": "FR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUdOoVWuWmgo1wByzcsyKDQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "L7Gz8XAV8h3uOEanqoewMhsvyyo", "id": "UCXm-dlQiyj7tF4ob8QIxMgw", "snippet": {"title": "Brain Matters", "description": "Raising global awareness and supporting changes in public and business policy is at the heart of Brain Matters, a ground-breaking documentary that explores the science of the early years and what experiences and skills are required for children to thrive and reach their full potential. \n   \nFind more info on brainmattersfilm.com\n\nDirected by Carlota Nelson.\nProduced by Genesis Foundation Colombia.", "customUrl": "@brainmatters2623", "publishedAt": "2019-12-22T11:09:43.897514Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQCN12iryEQ3UhqGDbDBxhVEMpopFjS669hWo9i=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQCN12iryEQ3UhqGDbDBxhVEMpopFjS669hWo9i=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQCN12iryEQ3UhqGDbDBxhVEMpopFjS669hWo9i=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Brain Matters", "description": "Raising global awareness and supporting changes in public and business policy is at the heart of Brain Matters, a ground-breaking documentary that explores the science of the early years and what experiences and skills are required for children to thrive and reach their full potential. \n   \nFind more info on brainmattersfilm.com\n\nDirected by Carlota Nelson.\nProduced by Genesis Foundation Colombia."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUXm-dlQiyj7tF4ob8QIxMgw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "N8Ct2C72wz2dQtSU5R7rc4OfKF0", "id": "UC6OGMRzARxJocndUY-hknXA", "snippet": {"title": "Ens\u00e9\u00f1ame pero bonito Docu", "description": "", "customUrl": "@ensenameperobonitodocu4725", "publishedAt": "2013-03-13T18:04:02Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSWItorfRNCRliOyTWR9NEuPVZDPFWleNKguYTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSWItorfRNCRliOyTWR9NEuPVZDPFWleNKguYTU=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSWItorfRNCRliOyTWR9NEuPVZDPFWleNKguYTU=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ens\u00e9\u00f1ame pero bonito Docu", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU6OGMRzARxJocndUY-hknXA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "254HCdsDog-SHetjMb8Hi8Y-5a0", "id": "UChfS-g3YubKn9RRdj0TR8Tw", "snippet": {"title": "Simple Economics", "description": "\ud83d\udcb2DIVULGANDO ECONOM\u00cdA\n\ud83d\udd25DE FORMA SENCILLA Y R\u00c1PIDA\nAqu\u00ed vas a aprender Econom\u00eda de verdad, as\u00ed que qu\u00e9date.\n\n\u26a0\ufe0f\u00bfSABES QU\u00c9 LES PASA A LOS QUE NO SABEN ECONOM\u00cdA? \u00a1QUE ACABAN PAGANDO LAS FIESTAS DE LOS QUE S\u00cd SABEN! SUBSCR\u00cdBETE SI NO QUIERES QUE TE PASE A TI.\n\nTe vamos a ayudar a entender la Econom\u00eda del mundo que te rodea. SIMPLE ECONOMICS, \u00a1el canal que te explica la Econom\u00eda de forma sencilla!", "customUrl": "@simpleeconomics", "publishedAt": "2020-04-28T09:35:01.506052Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6Qtb7J6X-zUhTdss8mj3sqPs_9utitDJw8yFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6Qtb7J6X-zUhTdss8mj3sqPs_9utitDJw8yFQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS6Qtb7J6X-zUhTdss8mj3sqPs_9utitDJw8yFQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Simple Economics", "description": "\ud83d\udcb2DIVULGANDO ECONOM\u00cdA\n\ud83d\udd25DE FORMA SENCILLA Y R\u00c1PIDA\nAqu\u00ed vas a aprender Econom\u00eda de verdad, as\u00ed que qu\u00e9date.\n\n\u26a0\ufe0f\u00bfSABES QU\u00c9 LES PASA A LOS QUE NO SABEN ECONOM\u00cdA? \u00a1QUE ACABAN PAGANDO LAS FIESTAS DE LOS QUE S\u00cd SABEN! SUBSCR\u00cdBETE SI NO QUIERES QUE TE PASE A TI.\n\nTe vamos a ayudar a entender la Econom\u00eda del mundo que te rodea. SIMPLE ECONOMICS, \u00a1el canal que te explica la Econom\u00eda de forma sencilla!"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUhfS-g3YubKn9RRdj0TR8Tw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "nXPvhgp8pAgR_FpbF7kjkCRIAio", "id": "UCG0QUKa0MTBzBKiW18AZfTg", "snippet": {"title": "Stockholm Resilience Centre TV", "description": "The Stockholm Resilience Centre (SRC) is an international research centre on resilience and sustainability science. Since its launch in 2007, the SRC has developed into a world-leading science centre for addressing the complex challenges facing humanity.\n", "customUrl": "@stockholmresilience", "publishedAt": "2008-07-03T13:08:04Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSNEmMOV95k8eCwFSXF9Zdg6jnAv8r5-YLxnYnjcw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSNEmMOV95k8eCwFSXF9Zdg6jnAv8r5-YLxnYnjcw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSNEmMOV95k8eCwFSXF9Zdg6jnAv8r5-YLxnYnjcw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Stockholm Resilience Centre TV", "description": "The Stockholm Resilience Centre (SRC) is an international research centre on resilience and sustainability science. Since its launch in 2007, the SRC has developed into a world-leading science centre for addressing the complex challenges facing humanity.\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUG0QUKa0MTBzBKiW18AZfTg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "klq6N_QGnocaWfpq0alwYevUO5k", "id": "UCoZgBjCPsHE8Qds1kEPLDgQ", "snippet": {"title": "Economia y Desarrollo", "description": "En este canal encontrar\u00e1s temas de microeconom\u00eda, macroeconom\u00eda, historia del pensamiento econ\u00f3mico, desarrollo econ\u00f3mico, econom\u00eda mundial y otros m\u00e1s.\n\nEconom\u00eda y Desarrollo naci\u00f3 con la intenci\u00f3n de transmitir de una manera m\u00e1s sencilla las ideas alrededor de la econom\u00eda.\n\nEspero que te guste el contenido.\n", "customUrl": "@economiaydesarrollo", "publishedAt": "2015-12-20T04:48:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLBLvDWIi32npYkBUsa4JQvryrO4n-MkPj8kXcIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLBLvDWIi32npYkBUsa4JQvryrO4n-MkPj8kXcIQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTLBLvDWIi32npYkBUsa4JQvryrO4n-MkPj8kXcIQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Economia y Desarrollo", "description": "En este canal encontrar\u00e1s temas de microeconom\u00eda, macroeconom\u00eda, historia del pensamiento econ\u00f3mico, desarrollo econ\u00f3mico, econom\u00eda mundial y otros m\u00e1s.\n\nEconom\u00eda y Desarrollo naci\u00f3 con la intenci\u00f3n de transmitir de una manera m\u00e1s sencilla las ideas alrededor de la econom\u00eda.\n\nEspero que te guste el contenido.\n"}, "country": "CO"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoZgBjCPsHE8Qds1kEPLDgQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "M12kvkc0A1rIqJ4-CK-fwy_nfJY", "id": "UCwb3f2WMsOoyWAP0-ywgVJg", "snippet": {"title": "Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez", "description": "Anarcocapitalista.com busca difundir y defender el liberalismo,  el anarcocapitalismo y la teor\u00eda econ\u00f3mica austriaca.", "customUrl": "@josemanuelgonzalezancap", "publishedAt": "2009-10-24T22:16:46Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzR7s-bMbe50SC6p-u7Za496H4mMWyyCszVpttcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzR7s-bMbe50SC6p-u7Za496H4mMWyyCszVpttcg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSzR7s-bMbe50SC6p-u7Za496H4mMWyyCszVpttcg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Jos\u00e9 Manuel Gonz\u00e1lez", "description": "Anarcocapitalista.com busca difundir y defender el liberalismo,  el anarcocapitalismo y la teor\u00eda econ\u00f3mica austriaca."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUwb3f2WMsOoyWAP0-ywgVJg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "obyA6wwE0PlveIdkxYVtH3Nxz5g", "id": "UCuvU-LheyGgal40NwYISs_A", "snippet": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": "", "customUrl": "@instjuandemariana", "publishedAt": "2013-01-13T10:29:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rehAn6-T4TiIzEutxzNdvaLHQDbIsxdHHyyilIX_OTZdjytx2ALoo03QAUdNdB9OroDs5DF_yA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Instituto Juan de Mariana", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUuvU-LheyGgal40NwYISs_A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xD5ME12fm7ptrUZ6aMthOd3Vh0s", "id": "UCDsEV6BQnhCwGd1F7Wc9wDg", "snippet": {"title": "MenosEstado", "description": "", "customUrl": "@menosestado2801", "publishedAt": "2020-05-14T18:38:26.722378Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTfcroRKuOZTPjXcVIIkvKGIkCOU5BxDpcjjp7OaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTfcroRKuOZTPjXcVIIkvKGIkCOU5BxDpcjjp7OaA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTfcroRKuOZTPjXcVIIkvKGIkCOU5BxDpcjjp7OaA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MenosEstado", "description": ""}, "country": "PE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUDsEV6BQnhCwGd1F7Wc9wDg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "d2EZHcUf4cdzHGfx-sNrbVqvuPc", "id": "UCBGhz1moVqt0Q7LaB0AXUrg", "snippet": {"title": "cuellilargo.", "description": "Colectivo de comunicaci\u00f3n contra el poder\n", "customUrl": "@cuellilargo", "publishedAt": "2014-03-20T17:17:36Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgYNx5JPAyfp8ZqJ0IHP7oI5WCVuIGpdi9rHfSZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgYNx5JPAyfp8ZqJ0IHP7oI5WCVuIGpdi9rHfSZQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgYNx5JPAyfp8ZqJ0IHP7oI5WCVuIGpdi9rHfSZQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "cuellilargo.", "description": "Colectivo de comunicaci\u00f3n contra el poder\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBGhz1moVqt0Q7LaB0AXUrg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "A5OR9yrykk3Q7vzVu6p-1Y8SnBg", "id": "UCsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q", "snippet": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt", "publishedAt": "2013-07-09T20:17:20Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRZ9DHwcU8O9Z7p5yH6KvKHKwpU7ZHlWCXLkKN62A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Kurzgesagt \u2013 In a Nutshell", "description": "Animation videos explaining things with optimistic nihilism since 12,013.\n\nWe\u2019re a team of illustrators, animators, number crunchers and one dog who aim to spark curiosity about science and the world we live in. To us nothing is boring if you tell a good story.\n\nFor updates on our videos and other news from the kurzgesagt universe follow us on Twitter, Facebook, Instagram and LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsXVk37bltHxD1rDPwtNM8Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ze0vbViWcki5BQNcoxXrUjZL6do", "id": "UCkHR9m-tscD3ojD7_viIfTA", "snippet": {"title": "Rub\u00e9n Gisbert", "description": "Ruben Gisbert es un abogado que se dedica a la divulgaci\u00f3n pol\u00edtica, su objetivo es difundir los principios de la ciencia pol\u00edtica que estructuran e instituyen la democracia formal, las ideas de la libertad pol\u00edtica colectiva.", "customUrl": "@rubengisbert", "publishedAt": "2018-11-20T09:02:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTONjPjsGfWf1bECQxbzYrwjEbF2lSxrn8-jPFgRQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rub\u00e9n Gisbert", "description": "Ruben Gisbert es un abogado que se dedica a la divulgaci\u00f3n pol\u00edtica, su objetivo es difundir los principios de la ciencia pol\u00edtica que estructuran e instituyen la democracia formal, las ideas de la libertad pol\u00edtica colectiva."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUkHR9m-tscD3ojD7_viIfTA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "SocGKJPh83G_qrhMJttPY6-yKlQ", "id": "UCQX_MZRCaluNKxkywkLEgfA", "snippet": {"title": "Date un Vlog", "description": "", "customUrl": "@dateunvlog", "publishedAt": "2016-07-31T07:58:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/W59PCtNMl_ZnXWCPJaPT-IaORq2VgLIgfktcCx5nBRo1Nid8zAOlK7yDZwrS_nNJV6gdcDXIMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/W59PCtNMl_ZnXWCPJaPT-IaORq2VgLIgfktcCx5nBRo1Nid8zAOlK7yDZwrS_nNJV6gdcDXIMA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/W59PCtNMl_ZnXWCPJaPT-IaORq2VgLIgfktcCx5nBRo1Nid8zAOlK7yDZwrS_nNJV6gdcDXIMA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Date un Vlog", "description": ""}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUQX_MZRCaluNKxkywkLEgfA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0QYj2-qlOf0WDBdF1AaJwsv37zs", "id": "UCtjhVk17jjT8PMN8bF1x4QA", "snippet": {"title": "Plutophrenia", "description": "Quintessential MilkTuber.\n\nhttps://twitter.com/plutophrenia\n\nI have also gone by the names \"Hades\", \"Pluto\", and \"Tak Kak\"\n", "customUrl": "@plutophrenia", "publishedAt": "2021-09-03T17:57:47.699139Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/i1bBC4qPTE7R4tGGkQZzCO9yvrn1xww5vBBAf2YNhGdMJskCr5aW0kExcuV_xu9x90T_YaGDqbU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/i1bBC4qPTE7R4tGGkQZzCO9yvrn1xww5vBBAf2YNhGdMJskCr5aW0kExcuV_xu9x90T_YaGDqbU=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/i1bBC4qPTE7R4tGGkQZzCO9yvrn1xww5vBBAf2YNhGdMJskCr5aW0kExcuV_xu9x90T_YaGDqbU=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Plutophrenia", "description": "Quintessential MilkTuber.\n\nhttps://twitter.com/plutophrenia\n\nI have also gone by the names \"Hades\", \"Pluto\", and \"Tak Kak\"\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtjhVk17jjT8PMN8bF1x4QA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "TYHI8U7sddfST7EnIayW8gLYRR4", "id": "UC1xNraQytCPsaoO5N7_YABw", "snippet": {"title": "Koranos", "description": "There is no spoon.", "customUrl": "@koranos", "publishedAt": "2020-11-15T21:59:20.221268Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yF08k_KSsR1fgPtYFluJ-m4GOklbLCVdP53IvZHcIrNf4LPSEebcEM30aGkZL_Zh2YlnDOt3zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yF08k_KSsR1fgPtYFluJ-m4GOklbLCVdP53IvZHcIrNf4LPSEebcEM30aGkZL_Zh2YlnDOt3zw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yF08k_KSsR1fgPtYFluJ-m4GOklbLCVdP53IvZHcIrNf4LPSEebcEM30aGkZL_Zh2YlnDOt3zw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Koranos", "description": "There is no spoon."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1xNraQytCPsaoO5N7_YABw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vze9tm9Nq1jv86Oh6fPXT4latpA", "id": "UCf_PS8-T1w_VT1Kz-9G0nHw", "snippet": {"title": "Sprouts Espa\u00f1ol", "description": "", "customUrl": "@sproutsespanol", "publishedAt": "2020-04-28T02:12:16.216545Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRm_je2dQPbTKO4DpjstV6tqIyXTJIYo9NNpyf4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRm_je2dQPbTKO4DpjstV6tqIyXTJIYo9NNpyf4=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRm_je2dQPbTKO4DpjstV6tqIyXTJIYo9NNpyf4=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Sprouts Espa\u00f1ol", "description": ""}, "country": "EC"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf_PS8-T1w_VT1Kz-9G0nHw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Tryd-YezcYCZ7S29rlYYVkX_ZS0", "id": "UCUBIrDsIVzRpKsClMlSlTpQ", "snippet": {"title": "BBC News Mundo", "description": "\u00a1Hola! Bienvenidos a BBC Mundo. Este es el canal oficial de YouTube de la BBC en espa\u00f1ol. Si te interesa la actualidad internacional y buscas una cobertura imparcial est\u00e1s en el mejor lugar. \n\nAqu\u00ed encontrar\u00e1s videos sobre noticias y temas de actualidad en distintos formatos, desde videos explicativos y documentales hasta entrevistas. \n\nPonemos atenci\u00f3n especial a temas de Am\u00e9rica Latina, Estados Unidos y Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n encontrar\u00e1s videos de ciencia, salud, lenguaje y sociedad. \n\nQueremos informarte y entretenerte pero tambi\u00e9n escucharte: puedes sugerir temas o decirnos qu\u00e9 te parece lo que hacemos participando en los comentarios o escribiendo en nuestra pesta\u00f1a Comunidad. \n\nGracias por visitarnos. \u00a1Nos vemos!", "customUrl": "@bbcmundo", "publishedAt": "2008-05-24T23:49:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgl-o50OdZS2PD0cFpKd3Osg7C9jQ6YlPIRPZ6uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgl-o50OdZS2PD0cFpKd3Osg7C9jQ6YlPIRPZ6uw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTgl-o50OdZS2PD0cFpKd3Osg7C9jQ6YlPIRPZ6uw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es-419", "localized": {"title": "BBC News Mundo", "description": "\u00a1Hola! Bienvenidos a BBC Mundo. Este es el canal oficial de YouTube de la BBC en espa\u00f1ol. Si te interesa la actualidad internacional y buscas una cobertura imparcial est\u00e1s en el mejor lugar. \n\nAqu\u00ed encontrar\u00e1s videos sobre noticias y temas de actualidad en distintos formatos, desde videos explicativos y documentales hasta entrevistas. \n\nPonemos atenci\u00f3n especial a temas de Am\u00e9rica Latina, Estados Unidos y Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n encontrar\u00e1s videos de ciencia, salud, lenguaje y sociedad. \n\nQueremos informarte y entretenerte pero tambi\u00e9n escucharte: puedes sugerir temas o decirnos qu\u00e9 te parece lo que hacemos participando en los comentarios o escribiendo en nuestra pesta\u00f1a Comunidad. \n\nGracias por visitarnos. \u00a1Nos vemos!"}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUBIrDsIVzRpKsClMlSlTpQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "pEyDbxjsEsUjjFwDiDBy4kiOj54", "id": "UCT4Jg8h03dD0iN3Pb5L0PMA", "snippet": {"title": "DW Espa\u00f1ol", "description": "DW - La cadena internacional de Alemania. Noticias y an\u00e1lisis en espa\u00f1ol desde la perspectiva europea. M\u00e1s de 170 periodistas de 16 pa\u00edses te informan de toda la actualidad internacional, de Am\u00e9rica y de Alemania.\n\nCon sus garant\u00edas de independencia period\u00edstica, DW ofrece una visi\u00f3n de los acontecimientos y desarrollos que ocurren en todo el mundo, aportando la visi\u00f3n alemana y otros puntos de vista. As\u00ed impulsa el intercambio de informaci\u00f3n y el entendimiento entre las culturas y los pueblos. Al mismo tiempo ofrece una puerta de acceso al idioma alem\u00e1n. \n\nDW ofrece una imagen de Alemania como una naci\u00f3n culturalmente gestada dentro de Europa bajo la forma de un estado democr\u00e1tico de derecho. \n\nUna invitaci\u00f3n al di\u00e1logo: ten por favor en cuenta nuestra Netiquette a la hora de hacer tus contiribuciones. Condiciones de uso: goo.gl/utg7Dm", "customUrl": "@dwespanol", "publishedAt": "2012-01-11T16:54:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmnNQD10QpRQUO8aDSTE2wx7RjKz3lqE19pSVI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmnNQD10QpRQUO8aDSTE2wx7RjKz3lqE19pSVI=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmnNQD10QpRQUO8aDSTE2wx7RjKz3lqE19pSVI=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DW Espa\u00f1ol", "description": "DW - La cadena internacional de Alemania. Noticias y an\u00e1lisis en espa\u00f1ol desde la perspectiva europea. M\u00e1s de 170 periodistas de 16 pa\u00edses te informan de toda la actualidad internacional, de Am\u00e9rica y de Alemania.\n\nCon sus garant\u00edas de independencia period\u00edstica, DW ofrece una visi\u00f3n de los acontecimientos y desarrollos que ocurren en todo el mundo, aportando la visi\u00f3n alemana y otros puntos de vista. As\u00ed impulsa el intercambio de informaci\u00f3n y el entendimiento entre las culturas y los pueblos. Al mismo tiempo ofrece una puerta de acceso al idioma alem\u00e1n. \n\nDW ofrece una imagen de Alemania como una naci\u00f3n culturalmente gestada dentro de Europa bajo la forma de un estado democr\u00e1tico de derecho. \n\nUna invitaci\u00f3n al di\u00e1logo: ten por favor en cuenta nuestra Netiquette a la hora de hacer tus contiribuciones. Condiciones de uso: goo.gl/utg7Dm"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUT4Jg8h03dD0iN3Pb5L0PMA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "v2Tuh3xICw1yS7xQ10CX3Hiw5ng", "id": "UCz1oFxMrgrQ82-276UCOU9w", "snippet": {"title": "Atlas Pro", "description": "Geography, geology, biology, and ecology. That's what we'll be talking about here at Atlas Pro. Well that and maybe some history, chemistry, and whatever else is really necessary to explain something. Point is, we're trying to learn more about the Earth, it's systems, and maybe more. Subscribe if that colors you intrigued!", "customUrl": "@atlaspro1", "publishedAt": "2018-01-07T21:40:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ6FRu3vl3kqOUPCdwQJ4z5V-WG9-6Mp-G8URa0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ6FRu3vl3kqOUPCdwQJ4z5V-WG9-6Mp-G8URa0w=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ6FRu3vl3kqOUPCdwQJ4z5V-WG9-6Mp-G8URa0w=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Atlas Pro", "description": "Geography, geology, biology, and ecology. That's what we'll be talking about here at Atlas Pro. Well that and maybe some history, chemistry, and whatever else is really necessary to explain something. Point is, we're trying to learn more about the Earth, it's systems, and maybe more. Subscribe if that colors you intrigued!"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUz1oFxMrgrQ82-276UCOU9w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "sfZwKu372PHbn_RUR-WSDPbDArY", "id": "UCZwPbzME2qtTeHJwSdIIywg", "snippet": {"title": "Libertad Constituyente TV", "description": "Canal de emisi\u00f3n del Movimiento Ciudadano hacia la Rep\u00fablica Constitucional. El MCRC es una asociaci\u00f3n pre-pol\u00edtica y cultural espa\u00f1ola. Nace en el 2006. Fue fundado y presidido por el abogado, jurista y fil\u00f3sofo pol\u00edtico Antonio Garc\u00eda-Trevijano Forte. Sus miembros afirman que en Espa\u00f1a no hay democracia, y definen al r\u00e9gimen actual como un Estado de partidos, oligarqu\u00eda de partidos o partidocracia.", "customUrl": "@libertadconstituyentetv", "publishedAt": "2012-07-26T16:53:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRQ0FeiA8sVeVkzgVj3JV1CHkbbX2_JQ8GGnXnlQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRQ0FeiA8sVeVkzgVj3JV1CHkbbX2_JQ8GGnXnlQQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRQ0FeiA8sVeVkzgVj3JV1CHkbbX2_JQ8GGnXnlQQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Libertad Constituyente TV", "description": "Canal de emisi\u00f3n del Movimiento Ciudadano hacia la Rep\u00fablica Constitucional. El MCRC es una asociaci\u00f3n pre-pol\u00edtica y cultural espa\u00f1ola. Nace en el 2006. Fue fundado y presidido por el abogado, jurista y fil\u00f3sofo pol\u00edtico Antonio Garc\u00eda-Trevijano Forte. Sus miembros afirman que en Espa\u00f1a no hay democracia, y definen al r\u00e9gimen actual como un Estado de partidos, oligarqu\u00eda de partidos o partidocracia."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZwPbzME2qtTeHJwSdIIywg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "BaFK_NT__-wBUPqlFU0ox2O01x0", "id": "UCJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g", "snippet": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n", "customUrl": "@visualpolitik", "publishedAt": "2016-02-02T21:09:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS7gpAoxgwjUdTszAjXGGlz6Y_JWVRrydHYM4dDsA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "VisualPolitik", "description": "En este canal hablamos de pol\u00edtica... \n\nS\u00f3lo con decir esto, muchos habr\u00e1n salido espantados. A los que a\u00fan sig\u00e1is leyendo, os tenemos que decir que nun haremos propaganda ideol\u00f3gica (aunque tenemos nuestra propia ideolog\u00eda y eso se notar\u00e1). Nuestro objetivo es ayudaros a entender lo que ocurre en el mundo. \u00bfPor qu\u00e9 hay pobreza? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado del petr\u00f3leo? o \u00bfDe verdad el Club Bilderberg controla a su antojo el planeta? S\u00ed. Todo esto TAMBI\u00c9N es pol\u00edtica. Pero apenas sale en los medios porque\u2026 bueno, no sabemos muy bien por qu\u00e9.\n\nDe hecho, por eso hemos sacado este canal. Porque como no encontr\u00e1bamos a nadie que hablara de estas cosas, nos hemos lanzado nosotros.\n\nSi has llegado hasta aqu\u00ed, bienvenido a VisualPolitik.\n\n*VisualPolitik es un proyecto producido por Bulaprojekts\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUJQQVLyM6wtPleV4wFBK06g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2YB3m7sQaUR73cWIMUnangt6_k0", "id": "UCUaJxZX1NnyQLYOexh4cF3g", "snippet": {"title": "Di\u00e1logo Marxista", "description": "Contenido sobre marxismo, socialismo, comunismo, cr\u00edtica de la econom\u00eda pol\u00edtica y teor\u00eda revolucionaria.", "customUrl": "@dialogomarxista", "publishedAt": "2020-09-27T16:08:11.493542Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxRMEgWdzLu5IUsjJVY-En84wo94S0A9DXUbCI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxRMEgWdzLu5IUsjJVY-En84wo94S0A9DXUbCI=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRxRMEgWdzLu5IUsjJVY-En84wo94S0A9DXUbCI=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Di\u00e1logo Marxista", "description": "Contenido sobre marxismo, socialismo, comunismo, cr\u00edtica de la econom\u00eda pol\u00edtica y teor\u00eda revolucionaria."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUaJxZX1NnyQLYOexh4cF3g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Qjy7esEBFOMTUXecgn_2dBqjRhs", "id": "UCoGBPBXyq28cE4g2TaB6lRQ", "snippet": {"title": "Damian Kuc", "description": "Mi perra es mas famosa que yo.\nHistorias Innecesarias los domingos.\nDigo mucho \"etc\u00e9tera\" y \"bastante\".", "customUrl": "@damiankucoficial", "publishedAt": "2018-11-26T20:28:04Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mMEt030irD4JVcf6pO_eXLjHP9DZOb-DrDgKbkegNNAxVo-am7vhfEUgZ16DoK7r4JnpTeoQL48=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mMEt030irD4JVcf6pO_eXLjHP9DZOb-DrDgKbkegNNAxVo-am7vhfEUgZ16DoK7r4JnpTeoQL48=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/mMEt030irD4JVcf6pO_eXLjHP9DZOb-DrDgKbkegNNAxVo-am7vhfEUgZ16DoK7r4JnpTeoQL48=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Damian Kuc", "description": "Mi perra es mas famosa que yo.\nHistorias Innecesarias los domingos.\nDigo mucho \"etc\u00e9tera\" y \"bastante\"."}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUoGBPBXyq28cE4g2TaB6lRQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Q6d3rYZNbCH6-9abcusY7pMu-MM", "id": "UC-s5guVD9tjiP6AdWTeDRTQ", "snippet": {"title": "Onda Vital", "description": "Para los que os hab\u00e9is suscrito a este canal, ahora estamos actualizando el proyecto y colgando nuevos v\u00eddeos en un nuevo canal! Ahora con m\u00e1s imagenes de dron :) https://www.youtube.com/watch?v=JiyP9NYEMX4&t \n\n@Foresnauts \n\nHech\u00e1dle un vistazo!\n", "customUrl": "@ondavital2171", "publishedAt": "2015-12-08T13:30:27Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT2sFnynJ14BolGhBLJv5HhzM6L0jc9vDrHXM0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT2sFnynJ14BolGhBLJv5HhzM6L0jc9vDrHXM0A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT2sFnynJ14BolGhBLJv5HhzM6L0jc9vDrHXM0A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Onda Vital", "description": "Para los que os hab\u00e9is suscrito a este canal, ahora estamos actualizando el proyecto y colgando nuevos v\u00eddeos en un nuevo canal! Ahora con m\u00e1s imagenes de dron :) https://www.youtube.com/watch?v=JiyP9NYEMX4&t \n\n@Foresnauts \n\nHech\u00e1dle un vistazo!\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU-s5guVD9tjiP6AdWTeDRTQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "tpib6DqP6rtzLOjpdccW5kH641g", "id": "UCX6b17PVsYBQ0ip5gyeme-Q", "snippet": {"title": "CrashCourse", "description": "At Crash Course, we believe that high-quality educational videos should be available to everyone for free! \n\nSubscribe for weekly videos from our current courses! Right now, we're producing Climate & Energy. The Crash Course team has produced more than 45 courses on a wide variety of subjects, including organic chemistry, literature, world history, biology, philosophy, theater, ecology, and many more!  We also recently teamed up with Arizona State University to bring you more courses on the Study Hall channel.\n\nHelp support Crash Course at Patreon.com/CrashCourse.", "customUrl": "@crashcourse", "publishedAt": "2006-05-20T02:43:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSdVCRJC0_y3wFKJx2dEQZ58vs0sW-5zOwBcVaBbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSdVCRJC0_y3wFKJx2dEQZ58vs0sW-5zOwBcVaBbg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSdVCRJC0_y3wFKJx2dEQZ58vs0sW-5zOwBcVaBbg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "CrashCourse", "description": "At Crash Course, we believe that high-quality educational videos should be available to everyone for free! \n\nSubscribe for weekly videos from our current courses! Right now, we're producing Climate & Energy. The Crash Course team has produced more than 45 courses on a wide variety of subjects, including organic chemistry, literature, world history, biology, philosophy, theater, ecology, and many more!  We also recently teamed up with Arizona State University to bring you more courses on the Study Hall channel.\n\nHelp support Crash Course at Patreon.com/CrashCourse."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUX6b17PVsYBQ0ip5gyeme-Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0hgI3QrOLpGeHhmt0MPcWfdW5kw", "id": "UCsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q", "snippet": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com.", "customUrl": "@tedx", "publishedAt": "2009-06-23T16:00:48Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSlS3zxQGiE3VqoN39ylXWldVLBujRdFij3z0G8-Q=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TEDx Talks", "description": "TEDx is an international community that organizes TED-style events anywhere and everywhere -- celebrating locally-driven ideas and elevating them to a global stage. TEDx events are produced independently of TED conferences, each event curates speakers on their own, but based on TED's format and rules.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy (https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy). \n\nFor more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request here: https://media-requests.ted.com."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUsT0YIqwnpJCM-mx7-gSA4Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "cUQ7oAWGKJRxNDyoKtyEzKpz0qc", "id": "UCf9uDML5etrrjitFIeS6u8Q", "snippet": {"title": "Vicente Panuccio", "description": "", "customUrl": "@vicente.panuccio", "publishedAt": "2008-01-16T19:17:00Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYTByq-nLu0nRcYlarTEhQMwbbLLBaP-6vJXcJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYTByq-nLu0nRcYlarTEhQMwbbLLBaP-6vJXcJ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSYTByq-nLu0nRcYlarTEhQMwbbLLBaP-6vJXcJ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Vicente Panuccio", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf9uDML5etrrjitFIeS6u8Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "-L_4NTiEfuzJYlK9A0DNH5wc8LY", "id": "UCcqcWFtrp3tpUlfqj0phH3A", "snippet": {"title": "MIGALA", "description": "Desde tiempos de S\u00f3crates, la funci\u00f3n del fil\u00f3sofo ha sido corromper a la juventud.", "customUrl": "@migala666", "publishedAt": "2017-10-23T04:18:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRC1uazl7Gf9oIC7UNh5yH7X34vTwULpnzcozJ2=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "MIGALA", "description": "Desde tiempos de S\u00f3crates, la funci\u00f3n del fil\u00f3sofo ha sido corromper a la juventud."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUcqcWFtrp3tpUlfqj0phH3A"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "xm03jrjBJbct-mo2hWb8WcAxv9I", "id": "UCAuUUnT6oDeKwE6v1NGQxug", "snippet": {"title": "TED", "description": "The TED Talks channel features the best talks and performances from the TED Conference, where the world's leading thinkers and doers give the talk of their lives in 18 minutes (or less). Look for talks on Technology, Entertainment and Design -- plus science, business, global issues, the arts and more. You're welcome to link to or embed these videos, forward them to others and share these ideas with people you know.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy: https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy. For more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request at https://media-requests.ted.com", "customUrl": "@ted", "publishedAt": "2006-12-06T23:27:08Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTS7Iz8LJFYtCIX3_LB4XY3mAR214x3MjOD37bXkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTS7Iz8LJFYtCIX3_LB4XY3mAR214x3MjOD37bXkQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTS7Iz8LJFYtCIX3_LB4XY3mAR214x3MjOD37bXkQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "TED", "description": "The TED Talks channel features the best talks and performances from the TED Conference, where the world's leading thinkers and doers give the talk of their lives in 18 minutes (or less). Look for talks on Technology, Entertainment and Design -- plus science, business, global issues, the arts and more. You're welcome to link to or embed these videos, forward them to others and share these ideas with people you know.\n\nTED's videos may be used for non-commercial purposes under a Creative Commons License, Attribution\u2013Non Commercial\u2013No Derivatives (or the CC BY \u2013 NC \u2013 ND 4.0 International) and in accordance with our TED Talks Usage Policy: https://www.ted.com/about/our-organization/our-policies-terms/ted-talks-usage-policy. For more information on using TED for commercial purposes (e.g. employee learning, in a film or online course), please submit a Media Request at https://media-requests.ted.com"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUAuUUnT6oDeKwE6v1NGQxug"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "mpRazD-BDFB0EmtbG-nUUbF6Pdo", "id": "UCUuaixRSZZfiGE8AHYKhwNg", "snippet": {"title": "\u00c1lvaro Bernad", "description": "El objetivo de este canal es la divulgaci\u00f3n del Derecho.", "customUrl": "@alvaroelx97", "publishedAt": "2011-09-30T19:38:14Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/idzxZ40rlHVz1fPpsxWEc7KiFqGHWgXaGfKgL9fOI8qHZf1oRqsIQYmsRjmTII8agHRlIvYm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/idzxZ40rlHVz1fPpsxWEc7KiFqGHWgXaGfKgL9fOI8qHZf1oRqsIQYmsRjmTII8agHRlIvYm2A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/idzxZ40rlHVz1fPpsxWEc7KiFqGHWgXaGfKgL9fOI8qHZf1oRqsIQYmsRjmTII8agHRlIvYm2A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "\u00c1lvaro Bernad", "description": "El objetivo de este canal es la divulgaci\u00f3n del Derecho."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUuaixRSZZfiGE8AHYKhwNg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "owtlzf45HGWlno80jQ3GtInBVEk", "id": "UCvQECJukTDE2i6aCoMnS-Vg", "snippet": {"title": "Big Think", "description": "Big Think is the leading source of expert-driven, actionable, educational content -- with thousands of videos, featuring experts ranging from Bill Clinton to Bill Nye, we help you get smarter, faster. Get actionable lessons from the world\u2019s greatest thinkers & doers. Our experts are either disrupting or leading their respective fields. We aim to help you explore the big ideas and core skills that define knowledge in the 21st century, so you can apply them to the questions and challenges in your own life. Other Frequent contributors include Michio Kaku & Neil DeGrasse Tyson.\n\nHead to bigthink.com for a multitude of articles just as informative and satisfying as our videos. New articles posted daily on a range of intellectual topics. \u200bJoin Big Think+ to gain access to an immense library of content. It features insight from many of the most celebrated and intelligent individuals in the world today.\n\n   - Subscribe for daily videos.\n   - Business inquiries and fan suggestions welcome.", "customUrl": "@bigthink", "publishedAt": "2006-10-01T18:37:05Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ8zzE9luGzD05waSKuMta1kWEghZ97kru6ILs8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ8zzE9luGzD05waSKuMta1kWEghZ97kru6ILs8A=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQQ8zzE9luGzD05waSKuMta1kWEghZ97kru6ILs8A=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "Big Think", "description": "Big Think is the leading source of expert-driven, actionable, educational content -- with thousands of videos, featuring experts ranging from Bill Clinton to Bill Nye, we help you get smarter, faster. Get actionable lessons from the world\u2019s greatest thinkers & doers. Our experts are either disrupting or leading their respective fields. We aim to help you explore the big ideas and core skills that define knowledge in the 21st century, so you can apply them to the questions and challenges in your own life. Other Frequent contributors include Michio Kaku & Neil DeGrasse Tyson.\n\nHead to bigthink.com for a multitude of articles just as informative and satisfying as our videos. New articles posted daily on a range of intellectual topics. \u200bJoin Big Think+ to gain access to an immense library of content. It features insight from many of the most celebrated and intelligent individuals in the world today.\n\n   - Subscribe for daily videos.\n   - Business inquiries and fan suggestions welcome."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUvQECJukTDE2i6aCoMnS-Vg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "q4lgSx_JA2SH2F6iyVQ84rUOJgw", "id": "UC21EBaHbPyS22BqY6c9Mo2Q", "snippet": {"title": "Vanya Bisht", "description": "Scientist by training, educator by passion.\n\nTo support my work, you can buy me a coffee here: https://ko-fi.com/vanyabisht\n", "customUrl": "@vanyabisht", "publishedAt": "2011-10-10T06:58:22Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQsIXKNmNDoVzTeE_Bjq9_738O_GSMAJB-dJQ0xPwc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQsIXKNmNDoVzTeE_Bjq9_738O_GSMAJB-dJQ0xPwc=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQsIXKNmNDoVzTeE_Bjq9_738O_GSMAJB-dJQ0xPwc=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Vanya Bisht", "description": "Scientist by training, educator by passion.\n\nTo support my work, you can buy me a coffee here: https://ko-fi.com/vanyabisht\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU21EBaHbPyS22BqY6c9Mo2Q"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "MNJ4G3_bcqwNfdDwZLNjxVIGRn8", "id": "UCZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA", "snippet": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt_es", "publishedAt": "2019-08-07T07:36:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "3G1tvJFMB089I8mSNTdttffdH0s", "id": "UC5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ", "snippet": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n", "customUrl": "@visualeconomik", "publishedAt": "2021-10-19T10:49:32.725288Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/GKr7xdDnFl8a1zlS7cxHbOBch5d3vajBKIqkUH1a6MLoi7EcJDB5vWeu9RDZA0yqru3k9Fly2Hw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "VisualEconomik", "description": "\u00a1Bienvenidos al canal donde explicamos las historias m\u00e1s fascinantes de la econom\u00eda! \n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU5HdVtarytnZi4eLogHAfoQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "J2pD-GbwgETLT7nsBUa--KymrG0", "id": "UCtG_aoeISrFUkhkAZ2SB5mw", "snippet": {"title": "SFL Barcelona", "description": "Canal oficial de l'Associaci\u00f3 Students For Liberty Barcelona.\n\nContacte: info@sflbarcelona.org", "customUrl": "@sflbarcelona", "publishedAt": "2013-09-12T22:58:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS88y31500719eXarZJipCAHmUQ9_uHRNqsgnBizw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS88y31500719eXarZJipCAHmUQ9_uHRNqsgnBizw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaS88y31500719eXarZJipCAHmUQ9_uHRNqsgnBizw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "SFL Barcelona", "description": "Canal oficial de l'Associaci\u00f3 Students For Liberty Barcelona.\n\nContacte: info@sflbarcelona.org"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUtG_aoeISrFUkhkAZ2SB5mw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "JBGrZTgm9h27xvhepTVMaJ-ZkVs", "id": "UCBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw", "snippet": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer.", "customUrl": "@juanrallo", "publishedAt": "2010-07-29T11:35:31Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRKNIoc0buxij4sebikWhZABj7Jf5oaWBVbFvqxCQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo", "description": "Laissez faire, laissez passer."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUBLCvUUCiSqBCEc-TqZ9rGw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0ezEXgoKyB43HxZf6pIKW6WMrLE", "id": "UC06XuN5WMLS0rj3_RJjHn-w", "snippet": {"title": "El M\u00e9todo Montessori", "description": "El M\u00e9todo Montessori es un canal que ayuda los padres a c\u00f3mo educar a los hijos bajo la filosof\u00eda Montessori, crear y conocer los juguetes y materiales montessori para poder ofrecer una educaci\u00f3n montessori en casa a los ni\u00f1os al saber las actividades montessori que puedes crearles acorde a lo que ellos necesitan y est\u00e1n preparados en este momento. Saber qu\u00e9 es el metodo montessori y como aplicarlo en casa es uno de los objetivos de este canal. Dentro del mismo descubrir\u00e1s c\u00f3mo crear una habitaci\u00f3n montessori con todas sus estanterias, distribuci\u00f3n y camas montessori pero tambi\u00e9n descubrir\u00e1s como decorar un dormitorio montessori para bebe. Tambi\u00e9n descubrir\u00e1s por qu\u00e9 el m\u00e9todo montessori es una educaci\u00f3n alternativa a la educaci\u00f3n tradicional y que diferencias existen entre Waldorf Vs Montessori como m\u00e9todos de educaci\u00f3n alternativa. \n\nMINI CURSO MONTESSORI GRATIS AQU\u00cd: https://elmetodomontessori.com/minicurso/", "customUrl": "@elmetodomontessori", "publishedAt": "2015-10-20T14:28:51Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQgi-sueiyPNAHzZNb7cgtNO5dIHsu4_SDylk4KMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQgi-sueiyPNAHzZNb7cgtNO5dIHsu4_SDylk4KMA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQgi-sueiyPNAHzZNb7cgtNO5dIHsu4_SDylk4KMA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El M\u00e9todo Montessori", "description": "El M\u00e9todo Montessori es un canal que ayuda los padres a c\u00f3mo educar a los hijos bajo la filosof\u00eda Montessori, crear y conocer los juguetes y materiales montessori para poder ofrecer una educaci\u00f3n montessori en casa a los ni\u00f1os al saber las actividades montessori que puedes crearles acorde a lo que ellos necesitan y est\u00e1n preparados en este momento. Saber qu\u00e9 es el metodo montessori y como aplicarlo en casa es uno de los objetivos de este canal. Dentro del mismo descubrir\u00e1s c\u00f3mo crear una habitaci\u00f3n montessori con todas sus estanterias, distribuci\u00f3n y camas montessori pero tambi\u00e9n descubrir\u00e1s como decorar un dormitorio montessori para bebe. Tambi\u00e9n descubrir\u00e1s por qu\u00e9 el m\u00e9todo montessori es una educaci\u00f3n alternativa a la educaci\u00f3n tradicional y que diferencias existen entre Waldorf Vs Montessori como m\u00e9todos de educaci\u00f3n alternativa. \n\nMINI CURSO MONTESSORI GRATIS AQU\u00cd: https://elmetodomontessori.com/minicurso/"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU06XuN5WMLS0rj3_RJjHn-w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "tYrN6HYWa4gHnMkoAQTv13Z3CiU", "id": "UC1tTYKft0v94eTqvS_ihJug", "snippet": {"title": "Economic Pills", "description": "En este canal se utiliza la ultradid\u00e1ctica para explicar conceptos econ\u00f3micos. Desde Economic Pills no se ofrece servicio de inversi\u00f3n alguno, siendo los enlaces que aparecen en el banner del canal los \u00fanicos gestionados por el creador.", "customUrl": "@economicpills", "publishedAt": "2016-01-10T11:00:57Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSw4HXUHa7NpUoeSXMQWF_ct2lbrwwNTqWIUHu_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSw4HXUHa7NpUoeSXMQWF_ct2lbrwwNTqWIUHu_=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSw4HXUHa7NpUoeSXMQWF_ct2lbrwwNTqWIUHu_=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Economic Pills", "description": "En este canal se utiliza la ultradid\u00e1ctica para explicar conceptos econ\u00f3micos. Desde Economic Pills no se ofrece servicio de inversi\u00f3n alguno, siendo los enlaces que aparecen en el banner del canal los \u00fanicos gestionados por el creador."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1tTYKft0v94eTqvS_ihJug"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jd_IdXJ7XT27UR-ZP3Lze1f4YQE", "id": "UCZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg", "snippet": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n", "customUrl": "@latanina", "publishedAt": "2021-02-15T08:06:45.025768Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/j180JVv3CGdmPs27gAZoMeMH9a5j_CXfw04_zJBThjW3x_lULqO4VnzyPCpPTOlTatchy_1BLg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "laTanina", "description": "Bienvenidos al canal! \nSomos Mireia y Alan y estamos encantados de compartir contigo nuestra pasi\u00f3n por la huerta ecol\u00f3gica mediante trucos y consejos, explicarte el manejo del gallinero con patos, palomas y gallinas, transmitirte la importancia que damos a las variedades tradicionales de semillas, ense\u00f1arte a mejorar la biodiversidad de tu huerto, compartir nuestras recetas de cocina y las conservas que hacemos, mostrarte alguna de las artesan\u00edas que practicamos y en general todas aquellas habilidades que nos acercan a la autogesti\u00f3n de nuestro hogar. \n\n\ud83c\udf0d D\u00eda a d\u00eda intentamos transformar nuestras vidas para conseguir un mundo en el que todos vivamos mejor.\n\n\ud83d\udcf7 S\u00edguenos en Instagram  https://www.instagram.com/la_tanina/\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZtbPy-2V0z6xPnByRyUWQg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "lX-wWYEAttTeeKeo-JsxWw_4c1c", "id": "UC3bMHBkp2_0FZgZYpGMIgAw", "snippet": {"title": "Oscar Jare\u00f1o.Candojo", "description": "Oscar Jare\u00f1o. Aqu\u00ed est\u00e1 el contenido de todos mis proyectos musicales, desde Felah Mengus hasta mi ultimo disco Sembrando en el Desierto, junto Al Hombreviento", "customUrl": "@oskilo", "publishedAt": "2011-08-22T20:53:04Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WwHbCPjI4AlQiU0A0itBEBO7U5EXv4r24pyQQ6ss0Q3xVV-ucXmUFyKkl7vdDxW2sQbfIG5OQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WwHbCPjI4AlQiU0A0itBEBO7U5EXv4r24pyQQ6ss0Q3xVV-ucXmUFyKkl7vdDxW2sQbfIG5OQg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/WwHbCPjI4AlQiU0A0itBEBO7U5EXv4r24pyQQ6ss0Q3xVV-ucXmUFyKkl7vdDxW2sQbfIG5OQg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "Oscar Jare\u00f1o.Candojo", "description": "Oscar Jare\u00f1o. Aqu\u00ed est\u00e1 el contenido de todos mis proyectos musicales, desde Felah Mengus hasta mi ultimo disco Sembrando en el Desierto, junto Al Hombreviento"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU3bMHBkp2_0FZgZYpGMIgAw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Xm2U4f-ekweJvhhwQVodinA40dI", "id": "UCc8TbSged5O_G8_eVD-YmbQ", "snippet": {"title": "Fundaci\u00f3n para el Progreso", "description": "Somos un centro de estudios liberal, independiente y sin fines de lucro, formado por profesionales, j\u00f3venes, l\u00edderes de opini\u00f3n, acad\u00e9micos e intelectuales p\u00fablicos en Chile.\nBuscamos impulsar un cambio cultural que incentive y permita a cada persona desarrollar al m\u00e1ximo sus talentos y proyectos de vida, sin m\u00e1s limitaciones que el respeto por la dignidad de los dem\u00e1s.\nPromovemos la cultura de una sociedad libre y de individuos responsables a trav\u00e9s de la difusi\u00f3n de ideas y valores, y el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico.\n", "customUrl": "@fpprogreso", "publishedAt": "2012-10-25T13:05:12Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r_JgVKrxn5RCkRqIi7NyDIarIZefNNPFYMvYT11V3SPULme2zGDGqgpPDHSj6P8XEku84Jf1iA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r_JgVKrxn5RCkRqIi7NyDIarIZefNNPFYMvYT11V3SPULme2zGDGqgpPDHSj6P8XEku84Jf1iA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/r_JgVKrxn5RCkRqIi7NyDIarIZefNNPFYMvYT11V3SPULme2zGDGqgpPDHSj6P8XEku84Jf1iA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Fundaci\u00f3n para el Progreso", "description": "Somos un centro de estudios liberal, independiente y sin fines de lucro, formado por profesionales, j\u00f3venes, l\u00edderes de opini\u00f3n, acad\u00e9micos e intelectuales p\u00fablicos en Chile.\nBuscamos impulsar un cambio cultural que incentive y permita a cada persona desarrollar al m\u00e1ximo sus talentos y proyectos de vida, sin m\u00e1s limitaciones que el respeto por la dignidad de los dem\u00e1s.\nPromovemos la cultura de una sociedad libre y de individuos responsables a trav\u00e9s de la difusi\u00f3n de ideas y valores, y el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico.\n"}, "country": "CL"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUc8TbSged5O_G8_eVD-YmbQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "K8hKZ2sOV-QJnpHyXSPpge_cxwM", "id": "UCV9Pvr8ZoqXshadj4LegCkw", "snippet": {"title": "LDcultura", "description": "Todos los v\u00eddeos de la secci\u00f3n de cultura de Libertad Digital. ", "customUrl": "@ldcultura", "publishedAt": "2014-08-13T10:49:32Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yPuYtccEsOajIararyYUxS84SCrXyDuwWEmtohOApaSxqvUofNj62b8l_Qrp_-2bt3FkRaNpxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yPuYtccEsOajIararyYUxS84SCrXyDuwWEmtohOApaSxqvUofNj62b8l_Qrp_-2bt3FkRaNpxA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yPuYtccEsOajIararyYUxS84SCrXyDuwWEmtohOApaSxqvUofNj62b8l_Qrp_-2bt3FkRaNpxA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "LDcultura", "description": "Todos los v\u00eddeos de la secci\u00f3n de cultura de Libertad Digital. "}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUV9Pvr8ZoqXshadj4LegCkw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "0d3wsAQHpcuD_qkopW_U4gNujTs", "id": "UCFZob6JYr2vO9pIiP6IF2Vg", "snippet": {"title": "Barrio Canino", "description": "Barrio Canino es el programa radiof\u00f3nico de entrevistas de sociedad, cultura, m\u00fasica  y contrainformaci\u00f3n que se emite los viernes de 16:00 a 18:00 en \u00c1gora Sol Radio, emisora libre, autogestionada y asamblearia nacida en la acampada Sol del movimiento 15M en Madrid", "customUrl": "@barriocanino", "publishedAt": "2011-07-13T11:08:40Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSZF0knCvSzSWhlg43ROKPPIrcPn-sZUaOlibRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSZF0knCvSzSWhlg43ROKPPIrcPn-sZUaOlibRg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSZF0knCvSzSWhlg43ROKPPIrcPn-sZUaOlibRg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Barrio Canino", "description": "Barrio Canino es el programa radiof\u00f3nico de entrevistas de sociedad, cultura, m\u00fasica  y contrainformaci\u00f3n que se emite los viernes de 16:00 a 18:00 en \u00c1gora Sol Radio, emisora libre, autogestionada y asamblearia nacida en la acampada Sol del movimiento 15M en Madrid"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUFZob6JYr2vO9pIiP6IF2Vg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Nu16YAS2jw1tih5fYCEkIzoXQP8", "id": "UCUa190lALkAHWmZjx-Ub4KA", "snippet": {"title": "Revoluci\u00f3n Permanente", "description": "", "customUrl": "@revolucionpermanente9288", "publishedAt": "2014-04-26T05:08:44Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRCxn0DQp02Rer52vIz85bW6OGZQLxROnJluZertw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRCxn0DQp02Rer52vIz85bW6OGZQLxROnJluZertw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRCxn0DQp02Rer52vIz85bW6OGZQLxROnJluZertw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Revoluci\u00f3n Permanente", "description": ""}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUa190lALkAHWmZjx-Ub4KA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "ls0Hx3-PAapz1opoO0vF-JsHOhM", "id": "UCGQO3uUEXBLwDjNSlWFVMVQ", "snippet": {"title": "KhanAcademyEspa\u00f1ol", "description": "Es nuestra misi\u00f3n acelerar el aprendizaje de estudiantes de todas las edades.  Con esto en mente, queremos compartir nuestro contenido con todos aquellos que lo puedan encontrar \u00fatil.  Los videos han sido categorizados en las listas de reproducci\u00f3n.\n\nActualmente todos los esfuerzos en la traducci\u00f3n al espa\u00f1ol de los materiales de Khan Academy se realizan con el apoyo y coordinaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Carlos Slim.", "customUrl": "@khanacademyespanol", "publishedAt": "2009-12-09T03:28:56Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRwPZqS-z2FXkyDiV_qXFLRAHKkSqxbPsdQEzBFDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRwPZqS-z2FXkyDiV_qXFLRAHKkSqxbPsdQEzBFDQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRwPZqS-z2FXkyDiV_qXFLRAHKkSqxbPsdQEzBFDQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "KhanAcademyEspa\u00f1ol", "description": "Es nuestra misi\u00f3n acelerar el aprendizaje de estudiantes de todas las edades.  Con esto en mente, queremos compartir nuestro contenido con todos aquellos que lo puedan encontrar \u00fatil.  Los videos han sido categorizados en las listas de reproducci\u00f3n.\n\nActualmente todos los esfuerzos en la traducci\u00f3n al espa\u00f1ol de los materiales de Khan Academy se realizan con el apoyo y coordinaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Carlos Slim."}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUGQO3uUEXBLwDjNSlWFVMVQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vy455UpTt3hl-vs1PF9ckMshfO0", "id": "UC52hytXteCKmuOzMViTK8_w", "snippet": {"title": "CdeCiencia", "description": "Hola, \u00a1bienvenido a CdeCiencia! \u00bfTe apasiona la ciencia? \u00a1Este es tu canal! \n\nMi nombre es Mart\u00ed, y en CdeCiencia encontrar\u00e1s v\u00eddeos tratando los temas m\u00e1s fascinantes de nuestro universo y existencia, desde una perspectiva cient\u00edfica pero tambi\u00e9n filos\u00f3fica.\n", "customUrl": "@cdeciencia", "publishedAt": "2014-01-31T10:08:17Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRnQqS8_bLVkHhbP_HwRg2yRDy3J58crKUI8asPpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRnQqS8_bLVkHhbP_HwRg2yRDy3J58crKUI8asPpw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRnQqS8_bLVkHhbP_HwRg2yRDy3J58crKUI8asPpw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "CdeCiencia", "description": "Hola, \u00a1bienvenido a CdeCiencia! \u00bfTe apasiona la ciencia? \u00a1Este es tu canal! \n\nMi nombre es Mart\u00ed, y en CdeCiencia encontrar\u00e1s v\u00eddeos tratando los temas m\u00e1s fascinantes de nuestro universo y existencia, desde una perspectiva cient\u00edfica pero tambi\u00e9n filos\u00f3fica.\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU52hytXteCKmuOzMViTK8_w"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "DPwp4dPPlylxV3UEntDG8dscMuc", "id": "UCR9sFzaG9Ia_kXJhfxtFMBA", "snippet": {"title": "melodysheep", "description": "MELODYSHEEP is John D. Boswell, a Washington State based musician and filmmaker.\n\nSee more at melodysheep.com", "customUrl": "@melodysheep", "publishedAt": "2006-06-25T13:58:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSSYeyk1tuyaPB0eZDpODNhBWJtaSXl-DdkDrmJMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSSYeyk1tuyaPB0eZDpODNhBWJtaSXl-DdkDrmJMg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSSYeyk1tuyaPB0eZDpODNhBWJtaSXl-DdkDrmJMg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "melodysheep", "description": "MELODYSHEEP is John D. Boswell, a Washington State based musician and filmmaker.\n\nSee more at melodysheep.com"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUR9sFzaG9Ia_kXJhfxtFMBA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "5li4sZ0RsrQ-V1zZIUwSpBriru8", "id": "UCbdSYaPD-lr1kW27UJuk8Pw", "snippet": {"title": "QuantumFracture", "description": "\u00a1Ciencia! \u00a1y con animaciones! El lado m\u00e1s loco (y real) del Universo.\nEscr\u00edbenos: contacto@quantumfracture.es\nS\u00edguenos en Twitter: https://twitter.com/QuantumFracture\nEn Facebook: https://www.facebook.com/QuantumFracture\n\u00a1Y (s\u00ed, como no) tambi\u00e9n en INSTAGRAM! https://instagram.com/quantumfracture/\nTambi\u00e9n en TikTok: https://www.tiktok.com/@thequantumfracture\n\n", "customUrl": "@quantumfracture", "publishedAt": "2012-08-22T14:53:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQp1AXNbHH5qjFSqyCNCvcS_BJt10B9i5l0IFKdKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQp1AXNbHH5qjFSqyCNCvcS_BJt10B9i5l0IFKdKQ=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQp1AXNbHH5qjFSqyCNCvcS_BJt10B9i5l0IFKdKQ=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "QuantumFracture", "description": "\u00a1Ciencia! \u00a1y con animaciones! El lado m\u00e1s loco (y real) del Universo.\nEscr\u00edbenos: contacto@quantumfracture.es\nS\u00edguenos en Twitter: https://twitter.com/QuantumFracture\nEn Facebook: https://www.facebook.com/QuantumFracture\n\u00a1Y (s\u00ed, como no) tambi\u00e9n en INSTAGRAM! https://instagram.com/quantumfracture/\nTambi\u00e9n en TikTok: https://www.tiktok.com/@thequantumfracture\n\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUbdSYaPD-lr1kW27UJuk8Pw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "Epi1-9ZrWUDpNvhs1ONtEgiXLAM", "id": "UCENRvVys9nMpQpENGeL8NEg", "snippet": {"title": "Venture City", "description": "Modern science fiction. I create short sci fi documentary videos that journey through a timelapse, venturing into the possibilities of future tech, the unknowns of space exploration, and so much more. \n\nShowcases: World Expo (Dubai 2020), Space Investment Day (Sweden), Detroit Observatory at University of Michigan, Space Faring Civilisation Film Festival (Australia). \n\nOther topics covered include: business innovators, investing in new industries, and future new businesses.\n", "customUrl": "@venturecity", "publishedAt": "2019-10-14T08:32:50.882397Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSLjoU8tEI7ip4bDiUivtqphuCvSd4O_8aDn7xV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSLjoU8tEI7ip4bDiUivtqphuCvSd4O_8aDn7xV=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSLjoU8tEI7ip4bDiUivtqphuCvSd4O_8aDn7xV=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Venture City", "description": "Modern science fiction. I create short sci fi documentary videos that journey through a timelapse, venturing into the possibilities of future tech, the unknowns of space exploration, and so much more. \n\nShowcases: World Expo (Dubai 2020), Space Investment Day (Sweden), Detroit Observatory at University of Michigan, Space Faring Civilisation Film Festival (Australia). \n\nOther topics covered include: business innovators, investing in new industries, and future new businesses.\n"}, "country": "GB"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUENRvVys9nMpQpENGeL8NEg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "FYg9C1yDg3IaBMGu4P99FEwtjUk", "id": "UCSHZKyawb77ixDdsGog4iWA", "snippet": {"title": "Lex Fridman", "description": "Lex Fridman Podcast and other videos.\n", "customUrl": "@lexfridman", "publishedAt": "2006-09-20T05:17:16Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSfZCL-eF3cnKIkFToH-lB_ZvDOtwybuxVbhNkIGts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSfZCL-eF3cnKIkFToH-lB_ZvDOtwybuxVbhNkIGts=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSfZCL-eF3cnKIkFToH-lB_ZvDOtwybuxVbhNkIGts=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Lex Fridman", "description": "Lex Fridman Podcast and other videos.\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUSHZKyawb77ixDdsGog4iWA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "7gFabncvxRkIOY3w9dST7GZ9bRA", "id": "UCns-8DssCBba7M4nu7wk7Aw", "snippet": {"title": "Date un Voltio", "description": "Si tienes una mente curiosa, eres un friki de The Big Bang Theory  o quieres aprender F\u00edsica y resolver tus dudas sobre esta materia, \u00a1este es tu canal!", "customUrl": "@dateunvoltio", "publishedAt": "2015-03-30T12:36:51Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRHa8MigVhMVTMjgiWa47I0f8n55yFPqRgmvdmL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRHa8MigVhMVTMjgiWa47I0f8n55yFPqRgmvdmL=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRHa8MigVhMVTMjgiWa47I0f8n55yFPqRgmvdmL=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Date un Voltio", "description": "Si tienes una mente curiosa, eres un friki de The Big Bang Theory  o quieres aprender F\u00edsica y resolver tus dudas sobre esta materia, \u00a1este es tu canal!"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUns-8DssCBba7M4nu7wk7Aw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "A_NyvT69GNn1jJ5qFsSu45EcUiI", "id": "UC9vs8KujZ2kJ2hbg01fNRVw", "snippet": {"title": "Filo News", "description": "Buscamos noticias para contar historias, haciendo las preguntas correctas, explicando la informaci\u00f3n y d\u00f3nde los protagonistas son quienes hablan.  \n\nhttps://www.filo.news/\n\nSeguinos:\nFacebook: https://www.facebook.com/filonews\nTwitter: https://www.twitter.com/filonewsok\nInstagram: https://www.instagram.com/filonewsok\nTikTok: https://www.tiktok.com/@filonews\n", "customUrl": "@filonews", "publishedAt": "2017-02-16T11:05:58Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmP0pNTSXaZ63w377Z9dEw6fr0g8LR_qWGMyfO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmP0pNTSXaZ63w377Z9dEw6fr0g8LR_qWGMyfO=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaSmP0pNTSXaZ63w377Z9dEw6fr0g8LR_qWGMyfO=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Filo News", "description": "Buscamos noticias para contar historias, haciendo las preguntas correctas, explicando la informaci\u00f3n y d\u00f3nde los protagonistas son quienes hablan.  \n\nhttps://www.filo.news/\n\nSeguinos:\nFacebook: https://www.facebook.com/filonews\nTwitter: https://www.twitter.com/filonewsok\nInstagram: https://www.instagram.com/filonewsok\nTikTok: https://www.tiktok.com/@filonews\n"}, "country": "AR"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU9vs8KujZ2kJ2hbg01fNRVw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "TYHI8U7sddfST7EnIayW8gLYRR4", "id": "UC1xNraQytCPsaoO5N7_YABw", "snippet": {"title": "Koranos", "description": "There is no spoon.", "customUrl": "@koranos", "publishedAt": "2020-11-15T21:59:20.221268Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yF08k_KSsR1fgPtYFluJ-m4GOklbLCVdP53IvZHcIrNf4LPSEebcEM30aGkZL_Zh2YlnDOt3zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yF08k_KSsR1fgPtYFluJ-m4GOklbLCVdP53IvZHcIrNf4LPSEebcEM30aGkZL_Zh2YlnDOt3zw=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/yF08k_KSsR1fgPtYFluJ-m4GOklbLCVdP53IvZHcIrNf4LPSEebcEM30aGkZL_Zh2YlnDOt3zw=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Koranos", "description": "There is no spoon."}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UU1xNraQytCPsaoO5N7_YABw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "fHsazMxPTrcSoDhnQCROP_EWz6o", "id": "UCUSiWX2jnPcT0K-smDhT9eg", "snippet": {"title": "Astronomiaweb", "description": "Descubre la verdad a trav\u00e9s de la ciencia. Astronom\u00eda, viajes espaciales, misterios del Universo y desmontando mitos. Disfruta de nuestras series de ciencia ficci\u00f3n basadas en el m\u00e9todo cient\u00edfico...Educando y entretener a la vez! suscr\u00edbete! \n\nEste canal fue creado con el prop\u00f3sito de ense\u00f1ar ciencias del Universo a las personas, adem\u00e1s he creado de mi autor\u00eda la serie \"Viaje por el Universo\" .\n\nAunque el canal es b\u00e1sicamente educativo y se ampara en el \"uso justo o leg\u00edtimo\" solo como apoyo visual y/o audio, si alguna imagen, fragmento, v\u00eddeo o m\u00fasica cree que es inapropiada o debe retirarse comun\u00edquemelo a y lo retirar\u00e9 de inmediato. Gracias.\n\nBlogs y canales recomendados:\n\nUniverso, Relatos y Aventuras de Nave Interestelar IXS ERVER \n\nhttps://romaxu.blogspot.com/ \n\nhttps://naveixserver.blogspot.com/\n\nhttps://naveixserver.blogspot.com/search/label/Mis%20sentimientos\n\nCanal Romaxu:\n\nhttps://www.youtube.com/channel/UCkMNZaQcLpQZ8gGEnFUbfOg\n", "customUrl": "@astronomiaweb", "publishedAt": "2013-06-17T01:10:25Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRWspu5PvFdTmmKUx0_6vJtHvJQwQ7L7_9xhacVSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRWspu5PvFdTmmKUx0_6vJtHvJQwQ7L7_9xhacVSA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRWspu5PvFdTmmKUx0_6vJtHvJQwQ7L7_9xhacVSA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "es", "localized": {"title": "Astronomiaweb", "description": "Descubre la verdad a trav\u00e9s de la ciencia. Astronom\u00eda, viajes espaciales, misterios del Universo y desmontando mitos. Disfruta de nuestras series de ciencia ficci\u00f3n basadas en el m\u00e9todo cient\u00edfico...Educando y entretener a la vez! suscr\u00edbete! \n\nEste canal fue creado con el prop\u00f3sito de ense\u00f1ar ciencias del Universo a las personas, adem\u00e1s he creado de mi autor\u00eda la serie \"Viaje por el Universo\" .\n\nAunque el canal es b\u00e1sicamente educativo y se ampara en el \"uso justo o leg\u00edtimo\" solo como apoyo visual y/o audio, si alguna imagen, fragmento, v\u00eddeo o m\u00fasica cree que es inapropiada o debe retirarse comun\u00edquemelo a y lo retirar\u00e9 de inmediato. Gracias.\n\nBlogs y canales recomendados:\n\nUniverso, Relatos y Aventuras de Nave Interestelar IXS ERVER \n\nhttps://romaxu.blogspot.com/ \n\nhttps://naveixserver.blogspot.com/\n\nhttps://naveixserver.blogspot.com/search/label/Mis%20sentimientos\n\nCanal Romaxu:\n\nhttps://www.youtube.com/channel/UCkMNZaQcLpQZ8gGEnFUbfOg\n"}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUUSiWX2jnPcT0K-smDhT9eg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "jlhOO6khBfVnzRbyiBdQpg2MPOk", "id": "UCZFipeZtQM5CKUjx6grh54g", "snippet": {"title": "Isaac Arthur", "description": "This channel focuses on exploring concepts in science with an emphasis on futurism and space exploration, along with a healthy dose of science fiction. While we explore many concepts and technologies that are far beyond us now, we try to keep everything inside the bounds of known science or major theories.\n\nIsaac Arthur is the creator and producer of SFIA, and the President of the National Space Society.\n\nFor a complete list of videos visit the Website:\nwww.IsaacArthur.net\n\nYou can donate to channel there or become a channel patron by visiting:\nhttps://www.patreon.com/IsaacArthur\n\nJoin the Facebook Group to discuss the topics with other enthusiasts:\nhttps://www.facebook.com/groups/1583992725237264/\nJoin us in Discord: https://discord.gg/53GAShE\n\nFor business inquiries please email isaacarthur@standard.tv\nFor non-business inquiries please email isaac.arthur.utube@gmail.com \nor mail at 710 Garrison Rd, Ashtabula, OH, 44004, USA", "customUrl": "@isaacarthursfia", "publishedAt": "2012-01-19T01:30:50Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTVaJtW9ilYShKR-GVvvxkhIaK9UowjEfzCx2-o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTVaJtW9ilYShKR-GVvvxkhIaK9UowjEfzCx2-o=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaTVaJtW9ilYShKR-GVvvxkhIaK9UowjEfzCx2-o=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Isaac Arthur", "description": "This channel focuses on exploring concepts in science with an emphasis on futurism and space exploration, along with a healthy dose of science fiction. While we explore many concepts and technologies that are far beyond us now, we try to keep everything inside the bounds of known science or major theories.\n\nIsaac Arthur is the creator and producer of SFIA, and the President of the National Space Society.\n\nFor a complete list of videos visit the Website:\nwww.IsaacArthur.net\n\nYou can donate to channel there or become a channel patron by visiting:\nhttps://www.patreon.com/IsaacArthur\n\nJoin the Facebook Group to discuss the topics with other enthusiasts:\nhttps://www.facebook.com/groups/1583992725237264/\nJoin us in Discord: https://discord.gg/53GAShE\n\nFor business inquiries please email isaacarthur@standard.tv\nFor non-business inquiries please email isaac.arthur.utube@gmail.com \nor mail at 710 Garrison Rd, Ashtabula, OH, 44004, USA"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZFipeZtQM5CKUjx6grh54g"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2OmZw1WjdRR5jsiqvN0oGBy1K9Q", "id": "UCknLrEdhRCp1aegoMqRaCZg", "snippet": {"title": "DW News", "description": "Journalism that\u2019s Made for Minds. Follow us for global news and analysis from the heart of Europe. DW News delivers the world's breaking news while going deep beneath the surface of what's going on. Correspondents on the ground and in the studio provide their detailed analysis and insights on issues that affect our viewers. \n\nDeutsche Welle is Germany\u2019s international broadcaster, producing content in 30 languages. We independently report social, political and economic developments in Germany and Europe, incorporating both German and other perspectives. DW hopes to promote understanding between different cultures and peoples. \n\nWhile funded by the German government, the work of DW is regulated by the Deutsche Welle Act (http://p.dw.com/p/17MtP), meaning content is always independent of government influence. \n\nWe ask that you please keep comments and discussions on this channel clean and respectful. For further information please click the 'DW Netiquette' link below.", "customUrl": "@dwnews", "publishedAt": "2007-09-04T12:04:10Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-6bF13qwcXVWJOgbxqZo4yumdTL-9_vL0vJTRiBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-6bF13qwcXVWJOgbxqZo4yumdTL-9_vL0vJTRiBA=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaQ-6bF13qwcXVWJOgbxqZo4yumdTL-9_vL0vJTRiBA=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "DW News", "description": "Journalism that\u2019s Made for Minds. Follow us for global news and analysis from the heart of Europe. DW News delivers the world's breaking news while going deep beneath the surface of what's going on. Correspondents on the ground and in the studio provide their detailed analysis and insights on issues that affect our viewers. \n\nDeutsche Welle is Germany\u2019s international broadcaster, producing content in 30 languages. We independently report social, political and economic developments in Germany and Europe, incorporating both German and other perspectives. DW hopes to promote understanding between different cultures and peoples. \n\nWhile funded by the German government, the work of DW is regulated by the Deutsche Welle Act (http://p.dw.com/p/17MtP), meaning content is always independent of government influence. \n\nWe ask that you please keep comments and discussions on this channel clean and respectful. For further information please click the 'DW Netiquette' link below."}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUknLrEdhRCp1aegoMqRaCZg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "I7dBPlTbI3TSFDno1BpdcZjOKjs", "id": "UCKHFvArwRwQU2VbRjMpaVGw", "snippet": {"title": "DaftPunkVEVO", "description": "Daft Punk on Vevo - Official Music Videos, Live Performances, Interviews and more...", "customUrl": "@daftpunkvevo", "publishedAt": "2010-01-23T21:53:08Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ZVRLcVugHPiEZYOwC-uYPnIK2z32yl75HlMdOCPgC6kq5jdYDG-2wboc57JEDT4V-8as2olanu8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-nd-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ZVRLcVugHPiEZYOwC-uYPnIK2z32yl75HlMdOCPgC6kq5jdYDG-2wboc57JEDT4V-8as2olanu8=s240-c-k-c0x00ffffff-no-nd-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ZVRLcVugHPiEZYOwC-uYPnIK2z32yl75HlMdOCPgC6kq5jdYDG-2wboc57JEDT4V-8as2olanu8=s800-c-k-c0x00ffffff-no-nd-rj", "width": 800, "height": 800}}, "defaultLanguage": "en", "localized": {"title": "DaftPunkVEVO", "description": "Daft Punk on Vevo - Official Music Videos, Live Performances, Interviews and more..."}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUKHFvArwRwQU2VbRjMpaVGw"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "2mwhIFX-59eNlI0KK99vJI8d0tw", "id": "UCFECM-p3CF81Tp_l2sJsiyg", "snippet": {"title": "Center for Humane Technology", "description": "We are a non-profit working to align technology with humanity's best interests. Our work was featured in the breakthrough hit documentary \"The Social Dilemma.\"\n\nVisit www.humanetech.com for our many free resources:\n- Top Tech Podcast, \"Your Undivided Attention\" \n- Free Course \"Foundations of Humane Technology\"\n- How Tech Affects Democracy\n- How Tech Affects Kids & Youth\n- Research Library \"Ledger of Harms\"\n", "customUrl": "@centerforhumanetechnology", "publishedAt": "2020-01-15T17:56:29.824816Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rdoLc-VyjYuXj2Eftd6whlbrZx93q34oCtWoyZG-QnEkRbkL5BfLAAwArZNYif0qZqqs8U37byg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rdoLc-VyjYuXj2Eftd6whlbrZx93q34oCtWoyZG-QnEkRbkL5BfLAAwArZNYif0qZqqs8U37byg=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/rdoLc-VyjYuXj2Eftd6whlbrZx93q34oCtWoyZG-QnEkRbkL5BfLAAwArZNYif0qZqqs8U37byg=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Center for Humane Technology", "description": "We are a non-profit working to align technology with humanity's best interests. Our work was featured in the breakthrough hit documentary \"The Social Dilemma.\"\n\nVisit www.humanetech.com for our many free resources:\n- Top Tech Podcast, \"Your Undivided Attention\" \n- Free Course \"Foundations of Humane Technology\"\n- How Tech Affects Democracy\n- How Tech Affects Kids & Youth\n- Research Library \"Ledger of Harms\"\n"}, "country": "US"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUFECM-p3CF81Tp_l2sJsiyg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "1qkMgTY5TWhmk-h6IgxfCYXfS80", "id": "UCRciVcT7snfYNFmDjOGmnkQ", "snippet": {"title": "El Sentido De La Birra con Ricardo Moya", "description": "El Sentido De La Birra es un programa de entrevistas presentado por Ricardo Moya en el que los invitados hablan de su vida, su carrera o su \u00e1rea de conocimiento mientras comparten unas cervezas en un ambiente relajado, sin guion y sin tiempo l\u00edmite. ", "customUrl": "@elsentidodelabirra", "publishedAt": "2018-09-07T12:53:35Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/v9pDRit-ZaWhyITwgD_QPlnVNFLl_iBmcWjsih4Z1udYNHNbEvMcuNafQ_oiYvmbWfJX-fDm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/v9pDRit-ZaWhyITwgD_QPlnVNFLl_iBmcWjsih4Z1udYNHNbEvMcuNafQ_oiYvmbWfJX-fDm=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/v9pDRit-ZaWhyITwgD_QPlnVNFLl_iBmcWjsih4Z1udYNHNbEvMcuNafQ_oiYvmbWfJX-fDm=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "El Sentido De La Birra con Ricardo Moya", "description": "El Sentido De La Birra es un programa de entrevistas presentado por Ricardo Moya en el que los invitados hablan de su vida, su carrera o su \u00e1rea de conocimiento mientras comparten unas cervezas en un ambiente relajado, sin guion y sin tiempo l\u00edmite. "}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UURciVcT7snfYNFmDjOGmnkQ"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "v2h1oAvkZEWqN6AIDE2slWuiUTY", "id": "UCgqt1RE0k0MIr0LoyJRy2lg", "snippet": {"title": "Rational Animations", "description": "Truth-seeking, science, technology, the future, and more. With animations!\n\n\ud83d\udfe0 Patreon: https://www.patreon.com/rationalanimations\n", "customUrl": "@rationalanimations", "publishedAt": "2011-09-03T18:24:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BM_H-kj0LF4ZZN9KDqMhxFrjQHhzCBgY8bKW4JNTfiiNJzvZoFnCdMZry38mCXMdyS35kj-6og=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BM_H-kj0LF4ZZN9KDqMhxFrjQHhzCBgY8bKW4JNTfiiNJzvZoFnCdMZry38mCXMdyS35kj-6og=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/BM_H-kj0LF4ZZN9KDqMhxFrjQHhzCBgY8bKW4JNTfiiNJzvZoFnCdMZry38mCXMdyS35kj-6og=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Rational Animations", "description": "Truth-seeking, science, technology, the future, and more. With animations!\n\n\ud83d\udfe0 Patreon: https://www.patreon.com/rationalanimations\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUgqt1RE0k0MIr0LoyJRy2lg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "YpWjOpQb_SagmL3ACOJIdMvsMLE", "id": "UCX1sraLIy6wS2R-SMcdoakg", "snippet": {"title": "ENFANT TERRIBLE", "description": "We produce daily videos about new videogames. \n\nWe love engines so our content is centered around new technologies such us Unreal Engine 5, Unity, etc.\n\nIf you're a publisher, developer, artist and would like to get your game or asset featured in the channel, please contact us. We would love to feature your work or create a trailer for your game!\n\nIf any of your information is missing in a video or you'll like to update it, please contact us!\n\nIf you're featured in one of our videos but you don't want to be featured anymore, please contact us.\n\nContact: contact [at] enfant-terrible [dot] media\n", "customUrl": "@enfant-terrible", "publishedAt": "2019-02-18T21:04:42Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-8T5CD6aZNiDZGMpftmCaiGbhXXj7Dd278Ju09kt6DTI6PmJSUili0Xp19kKRbj0DgNL-m2pnNU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-8T5CD6aZNiDZGMpftmCaiGbhXXj7Dd278Ju09kt6DTI6PmJSUili0Xp19kKRbj0DgNL-m2pnNU=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/-8T5CD6aZNiDZGMpftmCaiGbhXXj7Dd278Ju09kt6DTI6PmJSUili0Xp19kKRbj0DgNL-m2pnNU=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "ENFANT TERRIBLE", "description": "We produce daily videos about new videogames. \n\nWe love engines so our content is centered around new technologies such us Unreal Engine 5, Unity, etc.\n\nIf you're a publisher, developer, artist and would like to get your game or asset featured in the channel, please contact us. We would love to feature your work or create a trailer for your game!\n\nIf any of your information is missing in a video or you'll like to update it, please contact us!\n\nIf you're featured in one of our videos but you don't want to be featured anymore, please contact us.\n\nContact: contact [at] enfant-terrible [dot] media\n"}}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUX1sraLIy6wS2R-SMcdoakg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "vwj1qBqpJ7_YtQkRNC23Jz-4NVo", "id": "UCf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg", "snippet": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n", "customUrl": "@esquizofrenianatural", "publishedAt": "2009-01-20T16:23:45Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaRU_WoWRudXz7ltVzMz8M3xkrxPepV6cujf-gFw4g=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Esquizofrenia Natural", "description": "Un canal sobre la sociedad, la ciencia, la filosof\u00eda, videojuegos, literatura y otros temas. Siempre intentando apegarse a la imparcialidad y al uso de fuentes confiables.\nNo olvides seguirme en Twitter, soy @darkthanos\n"}, "country": "MX"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUf_MY8uWjWH8gwzFK6vCAmg"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "O5nbpP-icP-pXqS8cRpp2_EtCNc", "id": "UCd3FJ4k849ZtZXUL3MsXyOA", "snippet": {"title": "Ernesto Castro", "description": "Ernesto Castro (Madrid, 1990) es un escritor y pensador espa\u00f1ol. Actualmente imparte clases en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y elabora su propio sistema filos\u00f3fico (el \u00abnaturalismo gen\u00e9rico\u00bb). Sus \u00faltimos libros de no ficci\u00f3n son El trap: Filosof\u00eda millennial para la crisis en Espa\u00f1a (Errata Naturae, 2019), Realismo poscontinental: Ontolog\u00eda y epistemolog\u00eda para el siglo XXI (Materia Oscura, 2020), \u00c9tica, est\u00e9tica y pol\u00edtica: Ensayos (y errores) de un metaindignado (Arpa, 2020), Memorias y libelos del 15M (Arpa, 2021) y Otro palo al agua: Textos de cr\u00edtica cultural (Roneo, 2021). Sus poemas han sido incluidos en las antolog\u00edas Ten\u00edan veinte a\u00f1os y estaban locos (La Bella Varsovia, 2011) y Cuando dej\u00f3 de llover (Sloper, 2021).", "customUrl": "@ernestocastrocordoba", "publishedAt": "2007-04-05T19:47:21Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/o-x3EqdjjAU6VziiQgCMXy4HSv2OqxM8RUaYlMR8Tap9JY36H0K-iU_zjY2SoCS8g8Jmg5CM=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "Ernesto Castro", "description": "Ernesto Castro (Madrid, 1990) es un escritor y pensador espa\u00f1ol. Actualmente imparte clases en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid y elabora su propio sistema filos\u00f3fico (el \u00abnaturalismo gen\u00e9rico\u00bb). Sus \u00faltimos libros de no ficci\u00f3n son El trap: Filosof\u00eda millennial para la crisis en Espa\u00f1a (Errata Naturae, 2019), Realismo poscontinental: Ontolog\u00eda y epistemolog\u00eda para el siglo XXI (Materia Oscura, 2020), \u00c9tica, est\u00e9tica y pol\u00edtica: Ensayos (y errores) de un metaindignado (Arpa, 2020), Memorias y libelos del 15M (Arpa, 2021) y Otro palo al agua: Textos de cr\u00edtica cultural (Roneo, 2021). Sus poemas han sido incluidos en las antolog\u00edas Ten\u00edan veinte a\u00f1os y estaban locos (La Bella Varsovia, 2011) y Cuando dej\u00f3 de llover (Sloper, 2021)."}, "country": "ES"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUd3FJ4k849ZtZXUL3MsXyOA"}}, "contentOwnerDetails": {}}, {"kind": "youtube#channel", "etag": "MNJ4G3_bcqwNfdDwZLNjxVIGRn8", "id": "UCZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA", "snippet": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n", "customUrl": "@kurzgesagt_es", "publishedAt": "2019-08-07T07:36:06Z", "thumbnails": {"default": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 88, "height": 88}, "medium": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s240-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 240, "height": 240}, "high": {"url": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AOPolaT8WqEILtuI-NcxEABvF-3PQ3HyzRgM0vQuF--i=s800-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "width": 800, "height": 800}}, "localized": {"title": "En Pocas Palabras \u2013 Kurzgesagt", "description": "Videos de animaci\u00f3n donde explicamos cosas con un punto de vista nihilista optimista desde 12\u00a0013.\nNuestro equipo, formado por ilustradores, animadores, calculadoras humanas y un perro, pretende despertar la curiosidad por la ciencia y nuestro mundo. Pensamos que, bien contado, nada es aburrido. Para saber cu\u00e1ndo subimos material y conocer todas las noticias del universo Kurzgesagt no hay m\u00e1s que seguirnos en Twitter, Facebook, Instagram y LinkedIn.\n"}, "country": "DE"}, "contentDetails": {"relatedPlaylists": {"likes": "", "uploads": "UUZcvCpFcLxOKGbMocVgLjEA"}}, "contentOwnerDetails": {}}]