[{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Sym1O7Hqlmg&ab_channel=ValueSchool","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el capitalismo? \u00bfCu\u00e1l es el sistema capitalista realmente existente o el \u201ccrony capitalism\u201d? \u00bfQu\u00e9 es el libre mercado? \u00bfQu\u00e9 es el comercio? \u00bfHab\u00eda libre comercio en China, Grecia o en el mundo isl\u00e1mico en la antig\u00fcedad? \u00bfPor qu\u00e9 no exist\u00eda a\u00fan el capitalismo en esa \u00e9poca? \u00bfPor qu\u00e9 no se ahorraba para invertir de forma productiva? \u00bfEn qu\u00e9 se diferencia el capitalismo del libre comercio? \u00bfQu\u00e9 hac\u00edan los comerciantes antiguos con el dinero ganado? \u00bfPor qu\u00e9 no se invert\u00eda en mejorar el sistema productivo? \u00bfHay capitalismo sin ahorro? \u00bfRequiere el capitalismo de un sistema de valores que restrinja el consumo? \u00bfEs el consumismo la cosa m\u00e1s anticapitalista que existe? \u00bfPor qu\u00e9 se dio en Europa el capitalismo y no en otros sitios? \u00bfC\u00f3mo han conseguido su riqueza hist\u00f3ricamente la gente adinerada en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 fama tiene el rico en la mentalidad colectiva espa\u00f1ola? \u00bfTodos los empresarios que hay en Espa\u00f1a obtienen sus rentas del capitalismo?","video_type":"entrevista","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9lMzuq84IHQ&ab_channel=Plutophrenia","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 diferentes significados tiene la palabra \u201ccapitalismo\u201d seg\u00fan qui\u00e9n la utiliza? \u00bfC\u00f3mo han usado el t\u00e9rmino sus defensores? Por otro lado, \u00bfA qu\u00e9 se refieren los socialistas cuando lo usan? \u00bfC\u00f3mo opera el capitalismo realmente existente? \u00bfC\u00f3mo operar\u00eda el libre mercado anarquista si realmente existiera? \u00bfQu\u00e9 fue la acumulaci\u00f3n primitiva del capital seg\u00fan Karl Marx? \u00bfEs el sistema de propiedad actual hijo de la expropiaci\u00f3n de tierras eclesi\u00e1sticas y comunales? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n puso esto al trabajador en el mercado de trabajo? \u00bfQu\u00e9 hizo que el empresario en el s. XIX pudiese encontrar a gente dispuesta a trabajar con salarios tan bajos? \u00bfQu\u00e9 papel jug\u00f3 el estado en todo esto? \u00bfC\u00f3mo se consegu\u00eda que grandes cantidades de poblaci\u00f3n se trasladaran a trabajar a las colonias europeas? \u00bfNace del robo el sistema de propiedad en las colonias europeas? \u00bfQu\u00e9 son los cuatro monopolios hist\u00f3ricos de la edad de oro definidos por Benjamin Tucker? \u00bfQu\u00e9 permiti\u00f3 el monopolio bancario en esa \u00e9poca? \u00bfPermiti\u00f3 eso innovaciones bancarias como la banca mutua?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RqqKpAl-ciQ&ab_channel=ElGentilhombre","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es ser neoliberal? \u00bfQu\u00e9 es el neoliberalismo? \u00bfDe d\u00f3nde proviene el t\u00e9rmino? \u00bfSe utiliz\u00f3 para darle un nuevo \u00edmpetu a las ideas de la libertad? \u00bfPara qu\u00e9 se utilizaba el t\u00e9rmino al finalizar la segunda guerra mundial? \u00bfC\u00f3mo volvi\u00f3 a resurgir en los a\u00f1os 80 y qu\u00e9 significa en el momento actual? \u00bfEs coherente el t\u00e9rmino tal y como se usa actualmente? \u00bfPor qu\u00e9 se puede acabar relacionando al neoliberalismo con cualquier tipo de gobierno? \u00bfSe est\u00e1n definiendo como neoliberales a posturas o comportamientos que nada tienen que ver con el liberalismo? \u00bfPor qu\u00e9 se tilda al corporativismo de neoliberal cuando el liberalismo siempre lo ha criticado? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que el neoliberalismo nos ha sometido al consumismo salvaje?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SCCuEBHC6wE&ab_channel=NEWMEDIAUFM","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la concentraci\u00f3n del capital como fen\u00f3meno marxista? \u00bfHay una escala correcta empresarial? \u00bfY estatal? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n se produce entre costes de producci\u00f3n y costes de distribuci\u00f3n a medida que crece una empresa? \u00bfEn qu\u00e9 punto se compensan estos dos costes? \u00bfPor qu\u00e9 no saldr\u00eda a cuenta hacer una sola f\u00e1brica de pan para toda Espa\u00f1a? \u00bfHay un punto en que los estados colapsan por exceso de tama\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 hist\u00f3ricamente imperios gigantescos han sido derrotados por peque\u00f1os estados? \u00bfPor qu\u00e9 hay grandes empresas que acaban siendo comidas por empresas peque\u00f1as? \u00bfPor qu\u00e9 es menos resiliente una empresa que dispone de toda la cadena de producci\u00f3n del producto que vende? \u00bfPor qu\u00e9 no hay precios entre las transacciones del interior de una empresa? \u00bfPor qu\u00e9 las grandes empresas duran solo de media 25-30 a\u00f1os? \u00bfExistir\u00edan empresas tan grandes sin las subvenciones estatales? \u00bfPodr\u00edan tener las empresas un tama\u00f1o tan grande si no existiera el estado?","video_type":"conferencia","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pLIvUxYTz3Y&ab_channel=C4SSFeed44","language":"ENG","questions":"\u00bfPuede aplicarse el problema del c\u00e1lculo econ\u00f3mico a la gran empresa? \u00bfQu\u00e9 dice Murray Rothbard? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre el gobernante socialista y el CEO de una gran empresa? \u00bfTienen los dos grandes problemas de informaci\u00f3n a la hora de tomar decisiones? \u00bfEst\u00e1n las grandes empresas excluidas del problema de la burocracia? \u00bfQu\u00e9 incentivos tiene el directivo de una gran empresa? \u00bfLe interesa su buen funcionamiento a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 estrategias se llevan a cabo por ciertos directivos para maximizar los beneficios a corto plazo? \u00bfSon todas estas patolog\u00edas empresariales resultado del libre mercado? \u00bfExistir\u00edan en un mercado realmente libre? \u00bfPromueve el estado las ineficiencias del gran tama\u00f1o empresarial?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gcS04BI2sbk&ab_channel=ReinventingOrganizations","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha ido cambiando la forma de organizar las empresas a lo largo de la historia? \u00bfDe qu\u00e9 forma operan las grandes multinacionales? \u00bfQu\u00e9 viene ahora? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la forma en que la gente trabajar\u00e1 en el futuro? \u00bfPor qu\u00e9 es ineficiente la jerarquizaci\u00f3n dentro de una empresa? \u00bfQu\u00e9 actitudes se adoptan bajo una organizaci\u00f3n jer\u00e1rquica? \u00bfQu\u00e9 ejemplos existen de empresas que funcionan internamente de una forma completamente diferente?","video_type":"conferencia","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=R3wyzGfywIY&ab_channel=Federaci%C3%B3CooperativesTreballCatalunya","language":"CAT","questions":"\u00bfCu\u00e1les son los diferentes tipos de cooperativa que existen? \u00bfQu\u00e9 valores hace falta tener dentro de una cooperativa para que se considere parte de la econom\u00eda social y solidaria? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de trabajo? \u00bfQu\u00e9 son las cooperativas de consumo o de usuarios? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de servicios? \u00bfY una cooperativa integral? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que una cooperativa no tiene \u00e1nimo de lucro?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=papAGxhruVk&ab_channel=VisualEconomik","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 son las patentes? \u00bfQu\u00e9 es la propiedad intelectual? Sin patentes, \u00bfC\u00f3mo es posible ganar dinero despu\u00e9s de inventar algo? \u00bfSon necesarias las patentes? \u00bfHabr\u00eda innovaci\u00f3n sin patentes? \u00bfPodr\u00edan estar poniendo graves problemas econ\u00f3micos las patentes? \u00bfA qu\u00e9 se debe el inmenso gasto en desarrollo de medicamentos? \u00bfPor qu\u00e9 se pierden recursos cuando hay un sistema de patentes? \u00bfPor qu\u00e9 se invierten enormes cantidades de dinero en copiar la invenci\u00f3n del otro? \u00bfQu\u00e9 es el c\u00f3digo abierto en softwares? \u00bfEs posible que las patentes est\u00e9n frenando el desarrollo tecnol\u00f3gico? \u00bfPor qu\u00e9 sin patentes las empresas tienen muchos m\u00e1s incentivos para innovar? \u00bfEs m\u00e1s \u00e1gil sin patentes la incorporaci\u00f3n de nuevas empresas en un mercado? \u00bfLes interesar\u00eda a las grandes corporaciones la abolici\u00f3n del sistema de patentes? \u00bfLe interesa a una gran empresa que se facilite el surgimiento de peque\u00f1as empresas que le hagan competencia? \u00bfMonopoliza el conocimiento el sistema de patentes?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Tb7zaJG5AZY&ab_channel=HermitixPodcast","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el que es el socialismo libertario? \u00bfQu\u00e9 es el municipalismo? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un mundo post-capitalista? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 la forma de las empresas en el futuro? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la cadena de producci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo ocurrir\u00e1 el cambio y qu\u00e9 se puede hacer por cambiar el modelo actual? \u00bfQu\u00e9 se puede hacer para cambiar el presente sin usar el poder pol\u00edtico?","video_type":"podcast","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Empresa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uKvvbt15pP0&ab_channel=ParaleloMundial","language":"ESP","questions":"\u00bfEs leg\u00edtima la propiedad intelectual per se? \u00bfC\u00f3mo nace la propiedad? \u00bfEs realmente inherente a la persona la propiedad privada? \u00bfNo podr\u00eda competir la propiedad privada con otros sistemas de propiedad en diferentes territorios? \u00bfPor qu\u00e9 tiene que haber solo un sistema de propiedad? \u00bfSe puede ser due\u00f1o de una idea? \u00bfPuede haber un derecho de protecci\u00f3n sobre una idea? \u00bfPor qu\u00e9 no es leg\u00edtima te\u00f3ricamente la propiedad intelectual? \u00bfEs un robo? \u00bfDeber\u00edan suportar un sistema de patentes ileg\u00edtimo nuestras instituciones?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_empresa"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9BmZJwA2Tjk&feature=youtu.be","language":"ESP","questions":"\u00bfPuede ser que se est\u00e9 intentando alargar en el tiempo un sistema educativo que s\u00f3lo se sosten\u00eda a ostias?","video_type":"reportaje","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7fERX0OXAIY","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo hubiese podido ser mejor nuestro paso por la escuela? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00eda el profesor en otro tipo de sistema educativo? \u00bfPodr\u00eda tener con el alumno una relaci\u00f3n m\u00e1s pr\u00f3xima y no tan autoritaria? \u00bfEn otros sistemas educativos hace falta pegar gritos para hacerse respetar? \u00bfPuede que sea el modelo actual que solo se sustente si el profesor muestra su autoridad? Si a los alumnos les cuesta estar en una silla quietos y sin hablar durante horas, \u00bfEs culpa del profesor o de como concebimos las clases? \u00bfSe le podr\u00eda dar m\u00e1s flexibilidad y autonom\u00eda a los maestros? Si alg\u00fan d\u00eda decidi\u00e9semos cambiar nuestro sistema educativo, \u00bfSer\u00eda de un d\u00eda para otro? \u00bfCu\u00e1nto tendr\u00eda que durar la transici\u00f3n? \u00bf20? \u00bf30? \u00bf40 a\u00f1os?","video_type":"documental","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LFB9WJeBCdA&ab_channel=TEDxTalks","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 clase de preguntas hay que hacer para ense\u00f1ar a pensar? \u00bfTodas las preguntas sirven para ense\u00f1ar a ser curiosos? \u00bfQu\u00e9 puede conseguir un profesor haciendo las preguntas adecuadas? \u00bfQu\u00e9 son las preguntas f\u00e1cticas? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando son las \u00fanicas preguntas que se plantean en las escuelas? \u00bfEste tipo de preguntas se pueden responder memorizando la respuesta? \u00bfPor qu\u00e9 se nos olvida el conocimiento que s\u00f3lo ha sido interiorizado memorizando? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n llenas las aulas de conocimiento inerte? \u00bfRecitar o repetir es aprender? \u00bfC\u00f3mo se cambia esta situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se transforman las preguntas f\u00e1cticas en preguntas para pensar? \u00bfDe cu\u00e1ntas formas se puede plantear un problema? \u00bfC\u00f3mo hacer para que las preguntas sean una puerta de entrada para aprender? \u00bfPuede una clase parecerse a un laboratorio de resolver problemas? \u00bfDespertar\u00eda eso la curiosidad de los alumnos?","video_type":"conferencia","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ny61lc2xiZk","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es entender algo? \u00bfEs saber dar una respuesta memorizada? \u00bfC\u00f3mo se enfoca la educaci\u00f3n en un instituto? \u00bfDe qu\u00e9 cosas nos acabamos acordando y por qu\u00e9? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de aprender cada asignatura? \u00bfActualmente se le da importancia al conocimiento pr\u00e1ctico? \u00bfSe le anima al alumno a crear contenido? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la forma m\u00e1s interesante de aprender a redactar un texto, por ejemplo? \u00bfY si en lengua y literatura los alumnos tuviesen que hacer un guion de cine? \u00bfPodr\u00edan despu\u00e9s trabajar todos para gravar los mejores guiones de la clase? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00edan que trabajar juntos los profesores de las diferentes asignaturas en un proyecto as\u00ed? \u00bfEn m\u00fasica podr\u00edan componer la banda sonora? \u00bfSe podr\u00eda dise\u00f1ar un escenario en pl\u00e1stica? \u00bfSe puede prescindir de la clase magistral? \u00bfPuede la clase ser totalmente pr\u00e1ctica y que se repasen los conocimientos te\u00f3ricos en casa con una conferencia gravada?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y4ZQHb1Y9Yc&ab_channel=Pedag%C3%B3gicaMente","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la pedagog\u00eda Waldorf? \u00bfQui\u00e9n fue R7udolf Steiner? \u00bfSe puede ense\u00f1ar fuera del aula? \u00bfQu\u00e9 aprenden en cada edad en una escuela Waldorf? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la sicomotricidad en el aprendizaje? \u00bfC\u00f3mo de importante es saber hacer cosas con las manos? \u00bfPodr\u00edan la artesan\u00eda y el arte jugar un papel importante en la educaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 influencia tiene sobre la capacidad de concentraci\u00f3n del ni\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que ser el horario escolar? \u00bfTiene sentido dque se vaya cambiando de asignatura cada hora? \u00bfSe aprende mejor si se cambia de asignatura cada semana? \u00bfPor qu\u00e9 en la Waldorf los libros de texto los hacen los propios alumnos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KXAmQK9ChUU&t=201s&ab_channel=JosefaMartinLuengo","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una escuela libre? \u00bfEs posible una escuela sin jerarqu\u00edas? \u00bfC\u00f3mo funcionan las escuelas libres? \u00bfQu\u00e9 papel tiene el ni\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 no hacer participar al alumno en las decisiones del centro? \u00bfC\u00f3mo se resuelven los conflictos en asambleas? \u00bfC\u00f3mo se organizan en ellas? \u00bfQu\u00e9 capacidades comunicativas y de gesti\u00f3n de grupos tiene una persona que se forma en una escuela libre? \u00bfLos estudiantes realizan las tareas de limpieza y cocina? \u00bfAprenden a ser responsables y a ayudar en casa tambi\u00e9n? \u00bfHay clases como en una escuela tradicional? \u00bfLa mejor manera de aprender es escuchar los conocimientos de otro? \u00bfSe aprende mejor jugando? \u00bfC\u00f3mo se combina el juego con diferentes talleres?","video_type":"reportaje","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4OtjZ-u0GRo&ab_channel=MarcoBenitesEspinoza","language":"ENG","questions":"\u00bfTienen derechos los ni\u00f1os? \u00bfSon propiedad de alguien? \u00bfC\u00f3mo los suelen tratar los adultos? \u00bfSe escucha su opini\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda una escuela democr\u00e1tica? \u00bfContar\u00eda igual el voto de un profesor que el de un alumno? \u00bfPor qu\u00e9 tendr\u00eda que contar diferente? \u00bfY si se les diese a los estudiantes el poder de decidir a qu\u00e9 clases ir? \u00bfIr\u00edan a clase? Si coges a alumnos del sistema educativo actual y les cambias de sistema de golpe, \u00bfSer\u00eda un buen sistema para ellos? \u00bfO ser\u00eda un desastre? \u00bfY si llevan toda la vida en una escuela democr\u00e1tica? \u00bfC\u00f3mo se tendr\u00eda que dise\u00f1ar la transici\u00f3n de un sistema educativo a otro?","video_type":"documental","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Cx0IFVP2V_k&t=918s&ab_channel=CanalEncuentro","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo se llega a realizar un proyecto como este? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la mejor forma de hacer un sistema educativo que represente a todo un pa\u00eds? \u00bfTendr\u00eda sentido estandarizar un modelo para todos los territorios? \u00bfSer\u00eda prudente dejar a cada escuela experimentar su modelo propio? \u00bfHabr\u00eda un modelo que dejase margen para la experimentaci\u00f3n educativa? \u00bfEs compatible la diversidad de centros con la educaci\u00f3n b\u00e1sica universal? \u00bfPodr\u00eda salir del barrio y de las familias, un cambio en su centro educativo? \u00bfQu\u00e9 papel tiene que jugar el estado en ese proceso? \u00bfSer\u00eda viable darle una buena educaci\u00f3n a todo el mundo en un modelo educativo liberalizado? \u00bfHar\u00eda falta que fuese un proceso regulado? \u00bfCentralizado? \u00bfLibre? \u00bfSe le podr\u00eda dejar un margen de actuaci\u00f3n a cada centro? \u00bfQu\u00e9 distintos modelos educativos surgir\u00edan? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda ir viendo qu\u00e9 clase de centro estar\u00eda dando mejores resultados?","video_type":"reportaje","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZL6thct-EsU&ab_channel=LIBERTADTV","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la organizaci\u00f3n \u00f3ptima en educaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo confeccionamos el programa educativo? \u00bfC\u00f3mo permitir que se produzca la innovaci\u00f3n en educaci\u00f3n? \u00bfCon el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica pueden decidir los padres en qu\u00e9 escuela educar a sus hijos sin pagar doble? \u00bfPor qu\u00e9 todos los ni\u00f1os tienen que educarse de la misma forma? \u00bfPor qu\u00e9 el sistema actual no permite a la educaci\u00f3n adaptarse a los cambios futuros del mercado laboral? \u00bfQu\u00e9 modelo educativo permitir\u00eda la diversidad de oferta educativa? \u00bfSe podr\u00edan establecer unos m\u00ednimos para todas las escuelas? \u00bfCu\u00e1les deber\u00edan ser? \u00bfPor qu\u00e9 la educaci\u00f3n tiene que estar regulada por el sector p\u00fablico?","video_type":"conferencia","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tRDebOnT1MY&ab_channel=LauraMascar%C3%B3","language":"ESP","questions":"\u00bfHay una revoluci\u00f3n educativa pendiente? \u00bfPor qu\u00e9 la educaci\u00f3n ha cambiado tan poco en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 el modelo p\u00fablico actual est\u00e1 siendo tan poco flexible? \u00bfTe prepara para el mundo laboral la escuela actual? \u00bfPor qu\u00e9 no somos capaces de adaptar nuestro sistema educativo a la actualidad? \u00bfSe le da flexibilidad al profesor? \u00bfSe conf\u00eda en \u00e9l y su forma de hacer? \u00bfQu\u00e9 fue la instituci\u00f3n libre de ense\u00f1anza? \u00bfQu\u00e9 variedad de formas de dar clase aparecer\u00edan si el sistema lo dejase? \u00bfQu\u00e9 proyectos est\u00e1n saliendo al margen de la ley? \u00bfC\u00f3mo puede ser que se les ponga la vida tan dif\u00edcil a estos centros? \u00bfSe est\u00e1 incentivando la mejora de la educaci\u00f3n en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 actitud deben tener los padres para llevar a su hijo a una escuela libre o alternativa? \u00bfCambiaremos el chip?","video_type":"documental","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"La Escuela","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qgf3FQYJvJQ&t=597s","language":"ESP","questions":"\u00bfDeber\u00eda ser obligatoria la educaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo conseguir que un individuo sea totalmente maduro a los 16 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo conseguir que a esa edad sepa a lo que se quiere dedicar? \u00bfCu\u00e1nto tiempo tiene que dedicar a lo que \u00e9l quiere hacer? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan los niveles de libertad seg\u00fan la edad que tiene el ni\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 la educaci\u00f3n tradicional pretende que el adolescente sepa elegir a los 16 cuando se le ha estado obligando toda la vida sin darle libertad para elegir nada? \u00bfPor qu\u00e9 se nos da tan poca responsabilidad cuando somos peque\u00f1os?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_escuela"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iEb9L2CMjr0&ab_channel=QuantumFracture","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 el sistema educativo no funciona? \u00bfCu\u00e1les son las consecuencias de tener un sistema educativo que est\u00e1 obsoleto? \u00bfA qui\u00e9n premia el sistema educativo actual? \u00bfPor qu\u00e9 se pone el foco en la memorizaci\u00f3n en la forma de ense\u00f1ar de hoy en d\u00eda? \u00bfQu\u00e9 es la mecanizaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se llega a memorizar hasta c\u00f3mo hacer los problemas? \u00bfEntiende los conocimientos la mayor\u00eda de la gente? \u00bfPor qu\u00e9 no tiene sentido ense\u00f1ar a la gente a ser mec\u00e1nicos en el mundo actual? \u00bfQu\u00e9 cosas puede hacer un ser humano que no pueda hacer una m\u00e1quina?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=W9aalxJGy_Y&ab_channel=JuanPardo","language":"ENG","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la educaci\u00f3n? \u00bfEnse\u00f1ar unos conocimientos que cuando salgas no ampliaras? \u00bfEnse\u00f1arle al estudiante a aprender por sus propios medios? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a investigar? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a hacerse preguntas? \u00bfC\u00f3mo se ense\u00f1a a saber seleccionar la informaci\u00f3n que es v\u00e1lida? \u00bfY a entender la informaci\u00f3n que a uno le importa en cada momento? \u00bfDe qu\u00e9 sirve el internet si uno no sabe lo que buscar? \u00bfSon necesarios los ex\u00e1menes? \u00bfEs la sociedad un reflejo de la educaci\u00f3n que han recibido sus individuos? \u00bfQu\u00e9 clase de sociedad queremos? \u00bfQueremos tener una sociedad de individuos libres? \u00bfForma el sistema actual a personas creativas e independientes? \u00bfC\u00f3mo ense\u00f1ar a ser capaz de apreciar los logros culturales del pasado, de aprovecharlos y engrandecerlos? \u00bfQu\u00e9 clase de personas queremos para el futuro? \u00bfVale la pena invertir en educaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 clase de personas queremos? \u00bfQueremos personas que incrementen el PIB? \u00bfO el augmento del PIB solo ser\u00eda el efecto colateral de una buena educaci\u00f3n?","video_type":"entrevista","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=htAnVeMtrr8","language":"ESP","questions":"Ver Parte 2. \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el futuro? \u00bfEl mundo ir\u00e1 a mejor o a peor? \u00bfQu\u00e9 es el pesimismo social? \u00bfEstamos mejor de lo que creemos? \u00bfC\u00f3mo formar a personas que puedan trabajar en el mercado laboral de dentro de 20 a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 desaparecieron los artesanos? \u00bfC\u00f3mo cambi\u00f3 el mercado laboral despu\u00e9s de cada revoluci\u00f3n industrial? \u00bfQu\u00e9 es la clase media? \u00bfDesaparecer\u00e1 en la cuarta revoluci\u00f3n industrial? \u00bfC\u00f3mo se tendr\u00eda que preparar a las personas del futuro? \u00bfDesaparecer\u00e1 el trabajo repetitivo? \u00bfSe crear\u00e1n otros puestos de trabajo? \u00bfQu\u00e9 es el precariado? \u00bfC\u00f3mo se educa a personas para que sean capaces de adaptarse a los nuevos tiempos? \u00bfQu\u00e9 capacidades ser\u00eda inteligente potenciar? \u00bfC\u00f3mo tiene que cambiar el sistema educativo? \u00bfEn qu\u00e9 cualidades somos \u00fanicos los humanos? \u00bfQu\u00e9 es lo que se nos da mejor que a las m\u00e1quinas? \u00bfQu\u00e9 es la ventana de Overton? \u00bfEmpezaremos a hablar de este tema cuando ya sea demasiado tarde? \u00bfCu\u00e1nto de urgente es un cambio en el sistema educativo? \u00bfLlevamos 100 a\u00f1os educ\u00e1ndonos al rev\u00e9s de como nos funciona la cabeza?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ndT-3ACvnsQ&ab_channel=DotCSV","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es ChatGPT? \u00bfC\u00f3mo va a transformar el mercado laboral? \u00bfC\u00f3mo han mejorado las IA de texto en los \u00faltimos 5 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo va a mejorar en el futuro? \u00bfA qu\u00e9 desaf\u00edo se enfrentan estos sistemas? \u00bfQu\u00e9 problemas jur\u00eddicos pueden dar estas IA? \u00bfQu\u00e9 diferencia a ChatGPT de todos los otros sistemas en el comercio? \u00bfQu\u00e9 es el alignment? \u00bfSe ha entrenado la IA con criterios humanos? \u00bfPor qu\u00e9 es tan importante esto? \u00bfPor qu\u00e9 el feedback humano es tan importante? \u00bfQu\u00e9 fallos tiene actualmente este Chatbot y c\u00f3mo se va entrenando? \u00bfHemos visto la forma definitiva de ChatGPT? \u00bfQu\u00e9 peligros tiene esta tecnolog\u00eda? \u00bfHabr\u00e1 en el futuro IA especializadas en un campo de conocimiento concreto? \u00bfQu\u00e9 tipo de peticiones se le podr\u00e1 hacer a un ordenador? \u00bfC\u00f3mo va a evolucionar en el medio plazo nuestra interacci\u00f3n con las m\u00e1quinas? \u00bfEst\u00e1 teniendo respuesta pol\u00edtica toda esta revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GqKnlBq2MA4&ab_channel=JaimeAltozano","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es DALI 2.0? \u00bfQu\u00e9 permite hacer? \u00bfC\u00f3mo funciona? \u00bfPuede aprender tambi\u00e9n a generar im\u00e1genes? \u00bfEs una herramienta creativa? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 cuando se abarate el coste de entrenamiento de las IA? \u00bfQu\u00e9 supone esta revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica? \u00bfPodr\u00e1 utilizarse como herramienta para crear ilustraciones? \u00bfLe quita trabajo a los dise\u00f1adores DALI 2.0? \u00bfSer\u00e1n una herramienta para facilitar la entrada de la gente normal en el mercado? \u00bfA la vez que estas IA destruyen empleo, van a crear otros? \u00bfC\u00f3mo saber qu\u00e9 cosas preguntarle a la IA para que te de lo que tu quieres? \u00bfQu\u00e9 problemas de copyright generar\u00e1? \u00bfVa a ser la manera de acabar con el sistema de patentes actual? \u00bfVa a saber adaptarse la sociedad espa\u00f1ola a estos avances? \u00bfQu\u00e9 debates va a crear esta nueva tecnolog\u00eda?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZaSXE0dg3EM&ab_channel=VisualEconomik","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue el Ludismo? \u00bfQu\u00e9 objetivo ten\u00eda este movimiento del s. XIX? \u00bfPor qu\u00e9 fracasaron? \u00bfEst\u00e1 resurgiendo el pensamiento anti-tecnolog\u00eda? \u00bfEstaban en lo cierto los antiguos luditas? \u00bfEstamos frente a una revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica de tama\u00f1o similar a la revoluci\u00f3n industrial del s.XIX? \u00bfQu\u00e9 podr\u00edan llegar a hacer las IA y robots actuales? \u00bfCorremos el peligro de perder el trabajo? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 cuando las m\u00e1quinas lleguen a hacer trabajos f\u00edsicos y a pensar mejor que la mayor\u00eda de los humanos? \u00bfEs posible que el nuevo Ludismo tenga raz\u00f3n? \u00bfDespiden a sus trabajadores las empresas cuando invierten en tecnolog\u00eda? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando bajan los precios gracias a la robotizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si la robotizaci\u00f3n destruyese m\u00e1s trabajo del que creara? \u00bfPuede que el efecto de esto sea la reducci\u00f3n de la jornada laboral? \u00bfPuede que llegue tan r\u00e1pido que no tengamos tiempo a adaptarnos? \u00bfEs un proceso r\u00e1pido el de automatizar las industrias? \u00bfDe qu\u00e9 necesita la tecnolog\u00eda para implementarse? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda con el trabajo en un mundo donde los robots fuesen ilimitados?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uYPNVokUlo8&ab_channel=VisionRural","language":"ESP","questions":"\u00bfSe producir\u00e1 la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la robotizaci\u00f3n en agricultura? \u00bfPuede ser que la naturaleza opere en leyes distintas a todo lo dem\u00e1s? \u00bfEs sostenible la industrializaci\u00f3n de la agricultura? \u00bfQu\u00e9 es un monocultivo? \u00bfPuede que sea inminente un cambio en el sistema agrario? \u00bfQu\u00e9 es el policultivo? \u00bfHabr\u00e1 alguna forma de optimizar la forma de hacer policultivos? \u00bfQu\u00e9 impacto tiene nuestro sistema agr\u00edcola en el cambio clim\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 implicar\u00eda en t\u00e9rminos laborales el cambio hacia una agricultura de policultivo? \u00bfA un gran propietario le saldr\u00eda a cuenta cultivar de esta forma? \u00bfEs viable esta forma de cultivo en grandes extensiones de propiedad? \u00bfQu\u00e9 superficie m\u00e1xima puede trabajar un agricultor plantando diversas especies? \u00bfRequiere m\u00e1s trabajo el policultivo? \u00bfProduce m\u00e1s alimento por metro cuadrado? \u00bfSe necesitar\u00e1 m\u00e1s mano de obra en el campo para generar diversidad? \u00bfQu\u00e9 conocimiento har\u00e1 falta para hacer posible un cambio hacia una agricultura sostenible? \u00bfSe revalorizar\u00e1 el trabajo en el campo? \u00bfC\u00f3mo prepararemos a las nuevas generaciones? \u00bfQu\u00e9 se dar\u00e1 en las clases de ciencias naturales? \u00bfHace falta dedicarse a la agricultura para producir parte de lo que comes?","video_type":"reportaje","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Instituto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uUmIdq0D6-A&ab_channel=LivingWebFarms","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la agricultura regenerativa? \u00bfCu\u00e1les son sus principios? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00e1 esta forma de cultivo para la transici\u00f3n agr\u00edcola? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el suelo en agricultura? \u00bfQu\u00e9 es un suelo sano? \u00bfC\u00f3mo potenciar la diversidad propia de los ecosistemas para gestionar una explotaci\u00f3n agr\u00edcola? \u00bfPor qu\u00e9 motivo los agricultores regenerativos no labran el terreno? \u00bfPor qu\u00e9 siempre cubren el suelo? \u00bfQu\u00e9 ocurre en el suelo cuando se labra? \u00bfQu\u00e9 papel juegan las leguminosas en un ecosistema? \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00eda el ciclo del agua de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica si la agricultura regenerativa se generalizase en Espa\u00f1a? \u00bfFrenar\u00edamos el cambio clim\u00e1tico si la agricultura regenerativa se generalizase en el mundo? \u00bfCu\u00e1ntos j\u00f3venes se ir\u00edan a trabajar en el campo si fuesen conscientes del poder de cambio que tienen la agricultura y ganader\u00eda? \u00bfSer\u00eda posible aprender biolog\u00eda o ciencias naturales trabajando en el huerto de la escuela? \u00bfCu\u00e1ntos temas se podr\u00edan llegar a tratar haciendo un dise\u00f1o de permacultura en clase?","video_type":"conferencia","category_name":"el_instituto"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zHksq5jJuhM&ab_channel=Microteatropordinero","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el microteatro? \u00bfC\u00f3mo combinan el ocio y las artes esc\u00e9nicas? \u00bfQu\u00e9 papel juega el bar en un teatro como este? \u00bfC\u00f3mo mezcla actividades? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un teatro que fuese capaz de atraer a gente que nunca ha ido al teatro? \u00bfSon efectivas las obras de poca duraci\u00f3n? \u00bfConsiguen despertar el inter\u00e9s del usuario novel? \u00bfEs m\u00e1s sustentable econ\u00f3micamente que un teatro convencional? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la rentabilidad del negocio para que se pueda crear una escena teatral fuerte en un pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 papel tienen que jugar los teatros peque\u00f1os para formar a los actores? \u00bfQu\u00e9 papel podr\u00edan jugar para atraer a nuevos aficionados?","video_type":"reportaje","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XYEExVOTsMM&ab_channel=MariTriniGiner","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo surgi\u00f3 la idea? \u00bfD\u00f3nde se hicieron las primeras obras de microteatro? \u00bfA qui\u00e9n se le ocurri\u00f3 la idea? \u00bfC\u00f3mo es una sala de microteatro? \u00bfCu\u00e1nto cuesta una microobra? \u00bfC\u00f3mo fluyen las energ\u00edas dentro de una habitaci\u00f3n de esas? \u00bfC\u00f3mo te debes sentir viendo una obra de microteatro? \u00bfCu\u00e1ntos microteatros se han abierto desde entonces? \u00bfC\u00f3mo cambiaran las salas de teatro? \u00bfOtras salas empezar\u00e1n a mezclar tambi\u00e9n vida social y teatro? \u00bfQu\u00e9 duraci\u00f3n tendr\u00e1n las obras? \u00bfC\u00f3mo conseguir\u00e1 resurgir con m\u00e1s fuerza la escena teatral?","video_type":"entrevista","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UWeWNTJTpvg","language":"","questions":"\u00bfPara qu\u00e9 sirven las calles? \u00bfPara qu\u00e9 las utilizamos? \u00bfQu\u00e9 hacemos en ellas? \u00bfSirven solo para ir de un espacio interior a otro? \u00bfLes damos otra funci\u00f3n aparte del desplazamiento? \u00bfEst\u00e1 siendo un sitio donde se hacen actividades a menudo? \u00bfElegimos la calle como sitio de reuni\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 casi el \u00fanico sitio donde hay gente charlando, es en las terrazas de los bares? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene el uso que se le da a la calle con los edificios que la conforman? \u00bfEs bueno que se sepa que en un edificio se est\u00e1 haciendo algo, solo cuando entras? \u00bfPodr\u00eda ser la calle un espacio m\u00e1s del interior de los edificios? \u00bfUna calle deber\u00eda ser el reflejo de los edificios que la delimitan? \u00bfLo es?","video_type":"documental","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PK3T2hk242o&ab_channel=UNLvideos","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la calle? \u00bfEs un espacio social? \u00bfPara que haya sociedad, es imprescindible que haya calles y plazas? \u00bfQu\u00e9 es el espacio p\u00fablico? \u00bfSon sin\u00f3nimos espacio social y espacio p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo se emplea \u00faltimamente el segundo concepto? \u00bfTodas las calles facilitan el encuentro? \u00bfPor qu\u00e9 algunas calles est\u00e1n vac\u00edas y otras llenas de vida? \u00bfPor qu\u00e9 hay plazas o parques d\u00f3nde la gente se encuentra y otras que da miedo pasar por ellas de lo vac\u00edas que est\u00e1n? \u00bfCu\u00e1nto depende esto de c\u00f3mo est\u00e1n dise\u00f1adas? \u00bfQui\u00e9n decide lo que se hace en un espacio? \u00bfEl arquitecto que le ha dado forma? \u00bfO la gente que lo usa? \u00bfQu\u00e9 es lo urbano? \u00bfC\u00f3mo se han creado los barrios que est\u00e1n llenos de vida urbana? \u00bfQu\u00e9 se quiere decir \u00faltimamente cuando se emplea el t\u00e9rmino espacio p\u00fablico? \u00bfHa acabado siendo un mecanismo de exclusi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 ideas regulan el comportamiento permitido en el espacio p\u00fablico? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas de control se aplican sobre el espacio p\u00fablico?","video_type":"entrevista","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0R3rWnc2aHk&ab_channel=EscolaBloom","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 hay cosas que no podemos hacer en ciertos espacios? \u00bfNos damos cuenta de las rutinas y tradiciones que tenemos? \u00bfQu\u00e9 papel puede jugar el arte para cuestionarlas? \u00bfQu\u00e9 es el \u201cd\u00e9tournement\u201d de los situacionistas? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando en un espacio se act\u00faa de forma diferente a lo normativo? \u00bfSirve para hacer visible la conducta habitual? \u00bfSe puede hacer sin molestar a los dem\u00e1s? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la l\u00ednea entre el cuestionamiento de la norma y la falta de respeto? \u00bfQu\u00e9 es la deriva? \u00bfPodr\u00eda ser una herramienta interesante para analizar y experimentar la ciudad? \u00bfAyuda a descubrir rincones de la ciudad que nunca habr\u00edas pisado?","video_type":"entrevista","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fdA5q09YcwI&ab_channel=ITcanaloficial","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un escenario? \u00bfHace falta una tarima para actuar? \u00bfHace falta un teatro para hacer una obra? \u00bfSe puede crear un escenario marc\u00e1ndolo con una tiza en el pavimento de una calle? \u00bfAhora se le dar\u00eda espacio al artista para empezar una obra en la calle de forma improvisada? \u00bfCu\u00e1nto margen se le podr\u00eda dar a la improvisaci\u00f3n? \u00bfTodo lo que pasa en la calle tiene que estar regulado? \u00bfPuede que la calle sea m\u00e1s importante de lo que pensamos? \u00bfC\u00f3mo organizaba Comediants sus obras? \u00bfC\u00f3mo organizaban fiestas improvisadamente haciendo intervenciones en el espacio p\u00fablico? \u00bfQu\u00e9 es el teatro de guerrilla? \u00bfC\u00f3mo te alegra el d\u00eda encontrarte un espect\u00e1culo improvisado por la calle? \u00bfC\u00f3mo hacer econ\u00f3micamente viable el teatro de calle? \u00bfTendr\u00eda que venir de una aportaci\u00f3n voluntaria al finalizar el espect\u00e1culo? \u00bfDe qu\u00e9 manera se podr\u00edan financiar, si se quisiera, diversas compa\u00f1\u00edas de teatro de calle en un territorio? \u00bfPodr\u00eda pagarse a las compa\u00f1\u00edas que lo hiciesen posible con alguna clase de pago online mensual? \u00bfPagar\u00eda la gente 5 euros al mes con tal de verse sorprendidos por un grupo de teatro de calle alg\u00fan d\u00eda en alg\u00fan rinc\u00f3n de la ciudad?","video_type":"entrevista","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Teatro","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YnjaXQBwIkE&t=70s&ab_channel=CristianLienlaf","language":"","questions":"(Sin Texto)","video_type":"reportaje","category_name":"el_teatro"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EnWN-7eGr7o&ab_channel=Quetzal","language":"ESP","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el arte? \u00bfQu\u00e9 hace que un guion sea bueno? \u00bfC\u00f3mo se crea un personaje? \u00bfQu\u00e9 intenci\u00f3n crea a las pel\u00edculas que vemos? \u00bfC\u00f3mo modifican las pel\u00edculas el imaginario popular? \u00bfC\u00f3mo cuenta uno su historia sin miedo a arriesgar? \u00bfC\u00f3mo se escribe desde el coraz\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se adentra alguien a contar su herida? \u00bfC\u00f3mo potenciar la creaci\u00f3n libre de guiones y pel\u00edculas? \u00bfQu\u00e9 caracteriza una industria del cine que pueda acoger a guionistas d\u00e1ndoles total libertad? \u00bfC\u00f3mo hacer que los productores est\u00e9n interesados en arriesgar?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pc0fxsYdHLk&ab_channel=ZEPfilms","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue la contracultura y el cine de los a\u00f1os 70? \u00bfEn qu\u00e9 contexto hist\u00f3rico se dio? \u00bfQu\u00e9 diferentes pel\u00edculas fueron las protagonistas del nacimiento de Hollywood? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en la mansi\u00f3n de Roman Polansky? \u00bfQu\u00e9 pel\u00edculas se siguieron filmando? \u00bfC\u00f3mo negociaban directores y productores? \u00bfQu\u00e9 fue The Directors Company? \u00bfPor qu\u00e9 los directores tienen que luchar tanto para tener control sobre sus creaciones? \u00bfQu\u00e9 papel jugaron Scorsese, Bryan De Palma, Spielberg y George Lucas? \u00bfC\u00f3mo fue posible la creaci\u00f3n de tan buenas pel\u00edculas en el nuevo Hollywood? \u00bfPor qu\u00e9 decidieron los jefes de los estudios que los directores ten\u00edan demasiado poder sobre sus pel\u00edculas? \u00bfQu\u00e9 influencia tuvo el cine de los 70?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VI9RSlHqu-w&ab_channel=Thoughty2","language":"ENG","questions":"\u00bfEst\u00e1 augmentando la calidad de las pel\u00edculas? \u00bfC\u00f3mo se han acabado llenando las salas de secuelas de superh\u00e9roes y remakes de pel\u00edculas de animaci\u00f3n? \u00bfSe est\u00e1 haciendo mejor cine que en el siglo pasado? \u00bfNos est\u00e1 sorprendiendo el cine moderno con nuevos guiones y estilos cinematogr\u00e1ficos? \u00bfLa mediocridad vende? \u00bfCu\u00e1les son las causas de tan poca libertad art\u00edstica? \u00bfQu\u00e9 ocurre si una compa\u00f1\u00eda no lanza continuamente pel\u00edculas sobre un personaje del que tiene los derechos? \u00bfActualmente los personajes de cine son marcas? \u00bfEst\u00e1 afectando esto a cualidad de las pel\u00edculas? \u00bfPor qu\u00e9 muchas pel\u00edculas acaban siendo basura repetitiva? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado el mercado de cine? \u00bfC\u00f3mo se hacen las pel\u00edculas para el mercado internacional? \u00bfC\u00f3mo se hace una pel\u00edcula para que la comprenda igual un chino que un estadounidense? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser un guion para ser vendible? \u00bfQu\u00e9 narrativas y mensajes no paran de repetirse? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el lucro es prioritario a la creaci\u00f3n art\u00edstica? \u00bfEs inevitable que as\u00ed sea? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando no se le deja a los directores y guionistas libertad de creaci\u00f3n?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qz9ZGTTKF8w&t=757s&ab_channel=Quetzal","language":"ESP","questions":"Ver parte 2. \u00bfC\u00f3mo fue fundada Disney? \u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 Walt Disney y c\u00f3mo se imagin\u00f3 su proyecto? \u00bfCu\u00e1ntos cl\u00e1sicos llegaron a hacer antes de la muerte de Disney? \u00bfC\u00f3mo renaci\u00f3 de sus cenizas con nuevos \u00e9xitos en los 90? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado Disney en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfA qu\u00e9 otras empresas compraron? \u00bfQu\u00e9 ocurre si una sola empresa tiene la mitad del cine de Hollywood? \u00bfSe puede sacar una pel\u00edcula que no cuente con la aprobaci\u00f3n del comit\u00e9 de Disney? \u00bfPuede hacer buen cine una empresa que s\u00f3lo busca el lucro? \u00bfEs l\u00edcito que una sola empresa posea el 48% de la industria cultural? \u00bfPor qu\u00e9 lo \u00fanico que mejora \u00faltimamente son los efectos especiales? \u00bfQu\u00e9 contexto necesita un buen guion para poder llevarse a cabo? \u00bfPor qu\u00e9 los estudios toman tan pocos riesgos? \u00bfQu\u00e9 es la industria cultural? \u00bfQui\u00e9nes fueron Adorno y Horkheimer? \u00bfC\u00f3mo es una buena obra de arte? \u00bfEs al capitalismo al que hay que atribuirle todo lo ocurrido? \u00bfSe le puede atribuir la existencia de un monopolio cultural al \u201cneoliberalismo\u201d? \u00bfPodr\u00eda haber sido Disney una empresa que asegurase la libertad de creaci\u00f3n de los directores?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=F7WV-1fjoNA&ab_channel=Lafilmotecamaldita","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 se necesita para hacer una buena pel\u00edcula? \u00bfC\u00f3mo se hicieron las pel\u00edculas m\u00e1s baratas de la historia? \u00bfQu\u00e9 es el cine de bajo presupuesto? \u00bfCon cu\u00e1nto dinero se puede hacer una pel\u00edcula? \u00bfQu\u00e9 necesita una pel\u00edcula si tiene un buen guion? \u00bfSon imprescindibles los efectos especiales? \u00bfQu\u00e9 se puede conseguir con una c\u00e1mara, encuadre y luz decentes? \u00bfCu\u00e1nto dinero se puede llegar a recaudar con talento y una buena idea? \u00bfCu\u00e1les son las dos mejores maneras de grabar cine de bajo presupuesto?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hNb5TjHhl9A&ab_channel=Zoomf7","language":"ESP","questions":"\u00bfSe est\u00e1 destruir\u00e1 el profesionalismo del cine? \u00bfSe convertir\u00e1 en un arte accesible para toda la poblaci\u00f3n como lo son la pintura o la danza? \u00bfC\u00f3mo puede influenciar en la sociedad una sola pel\u00edcula? \u00bfPuede que alguien en alg\u00fan momento, en alg\u00fan lugar, tomar\u00e1 el celular, se encontrar\u00e1 con sus amigos y grabar\u00e1 algo que tendr\u00e1 un impacto que a\u00fan no estamos dispuestos a aceptar? \u00bfCu\u00e1l fue el primer trailer que se emiti\u00f3 en directo? \u00bfQu\u00e9 es el live cinema? \u00bfEs cine? \u00bfEs teatro? \u00bfEs televisi\u00f3n? \u00bfSer\u00e1n comunes en el futuro los trailers en vivo? \u00bfSer\u00e1n comunes las pel\u00edculas de bajo presupuesto? \u00bfQu\u00e9 peliculones llegar\u00e1n a producirse sin la necesidad de grandes inversiones?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6u9QBzgUbls&ab_channel=TNTAm%C3%A9ricaLatina","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel tendr\u00edan los concursos para potenciar la creaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica? \u00bfQu\u00e9 es Smart Films? \u00bfSe graban todos los cortos solo con la c\u00e1mara de tel\u00e9fonos m\u00f3viles? \u00bfQu\u00e9 clase de recursos utilizan en estos cortos de bajo presupuesto? \u00bfCu\u00e1nto trabajo conlleva un cortometraje de 5 minutos? \u00bfC\u00f3mo resumir en tan poco tiempo una idea? \u00bfCu\u00e1nto talento se podr\u00eda generar si se potenciasen este tipo de concursos? \u00bfQu\u00e9 industrias se podr\u00edan aprovechar de este talento? \u00bfC\u00f3mo potenciar la creaci\u00f3n de cine en una \u00e9poca en la que todos tenemos una c\u00e1mara de alt\u00edsima calidad en el bolsillo? \u00bfA qu\u00e9 otros sectores les podr\u00eda interesar el cortometraje? \u00bfLe interesar\u00eda a la industria publicitaria?","video_type":"cortometraje","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6jlQiwcsV9Q&list=PLbaKAYPM0fwxKZIwWvF_XSlFAUlRCQYcX&index=6&ab_channel=EstrellaDamm","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo han ido cambiando los anuncios de Estrella Damm? \u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 la empresa a basar su modelo publicitario en los videoclips una vez al a\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 acab\u00f3 representando el anuncio musical anual de Estrella Damm? \u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o empezaron a apostar por los cortometrajes? \u00bfDe qu\u00e9 manera podr\u00edan continuar su modelo publicitario? \u00bfPodr\u00eda una empresa como esta organizar un concurso tem\u00e1tico al a\u00f1o de cortos gravados con smartphones? \u00bfQu\u00e9 premio se le dar\u00eda al grupo que gravase el cortometraje ganador? \u00bfSe les podr\u00eda dar la oportunidad de escribir y dirigir el anuncio de ese a\u00f1o con material profesional? \u00bfC\u00f3mo se potenciar\u00eda la industria del cine en los diferentes territorios mediante la publicidad? \u00bfSe empezar\u00eda a ver la publicidad con otros ojos?","video_type":"cortometraje","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CNNLvujgzXY&ab_channel=JipiandoCine","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo gravar sin tener un duro? \u00bfC\u00f3mo conseguir calidad cinematogr\u00e1fica? \u00bfC\u00f3mo ayudar\u00e1n los tutoriales para darle herramientas para empezar a gravar al principiante? \u00bfCu\u00e1nto de este material did\u00e1ctico hay en youtube u otras plataformas? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas se podr\u00edan llegar a ense\u00f1ar con videos de este tipo? \u00bfCu\u00e1nto se podr\u00e1 llegar a aprender mirando v\u00eddeos?","video_type":"tutorial","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qSaXAsi8XAY&ab_channel=ThePenultimateConquest","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el futuro? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 el mundo en los pr\u00f3ximos 100 a\u00f1os? \u00bfViviremos en un mundo en crisis? \u00bfQu\u00e9 es el Ciberpunk? \u00bfSe nos ha robado el optimismo? \u00bfQu\u00e9 suele ocurrir en las \u00e9pocas de cambio? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la manera de relacionarnos con el entorno? \u00bfSe tendr\u00e1 que adaptar la humanidad a la nueva situaci\u00f3n clim\u00e1tica? \u00bfC\u00f3mo se vivir\u00e1 en el futuro? \u00bfQu\u00e9 influencia tiene el cine en crear nuevas formas de imaginar el futuro? \u00bfQu\u00e9 es el Solarpunk? \u00bfC\u00f3mo se puede recuperar el optimismo en el porvenir? \u00bfQu\u00e9 nuevos sistemas tecnol\u00f3gicos nos permitir\u00e1n frenar las emisiones de CO2? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 nuestra relaci\u00f3n con la tecnolog\u00eda? \u00bfY con la naturaleza? \u00bfQu\u00e9 sistema pol\u00edtico tendr\u00eda que haber para hacer posible este futuro? \u00bfQu\u00e9 caracteriza a los futuros Solarpunk? \u00bfEs el movimiento Solarpunk solo un movimiento est\u00e9tico? \u00bfQu\u00e9 papel juega la est\u00e9tica en la transformaci\u00f3n? \u00bfSer\u00e1 posible cambiar el mundo sin tener esperanza en el futuro? \u00bfEl cambio social y ecol\u00f3gico tendr\u00e1 que venir acompa\u00f1ado de un cambio art\u00edstico? \u00bfEs la ciencia ficci\u00f3n una forma de activismo?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IwR4p3enp5A&ab_channel=AlbaLafarga","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 son las sociedades postcolapsistas? \u00bfPuede ser pol\u00edticamente neutro un argumento ecol\u00f3gico? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene cada sociedad con la naturaleza? \u00bfIdealizamos el pasado natural? \u00bfC\u00f3mo superar la dicotom\u00eda hombre-naturaleza? \u00bfQu\u00e9 nos puede ense\u00f1ar las pel\u00edculas de DUNE y NAUSICAA?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Cine","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ubLN1pjCeyI&ab_channel=EsquizofreniaNatural","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo se fund\u00f3 Studio Ghibli? \u00bfCu\u00e1l fue la obra previa de sus creadores y en qu\u00e9 contexto hist\u00f3rico se hizo? \u00bfPuede un estudio con el objetivo de garantizar la libertad creativa de los directores? \u00bfC\u00f3mo se sostendr\u00eda en el tiempo? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que permitir el nacimiento de nuevos talentos? \u00bfCu\u00e1l es la estructura empresarial que m\u00e1s promueve la libre creaci\u00f3n y la variedad de estilos? \u00bfSer\u00eda \u00fatil que los directores se organizaran en cooperativa? \u00bfC\u00f3mo se conseguir\u00eda la financiaci\u00f3n? \u00bfDeber\u00eda ser mediante la venta de entradas como se ha hecho siempre? \u00bfQu\u00e9 otras fuentes de financiaci\u00f3n pueden hacer una compa\u00f1\u00eda ser sostenible econ\u00f3micamente? \u00bfUn estudio puede arriesgar si sus ingresos dependen tanto de la venta de entradas? \u00bfFuncionar\u00eda que el espectador pagase una mensualidad para favorecer este modelo? \u00bfSe podr\u00eda crear como una clase de plataforma productora que garantizase la libertad de creaci\u00f3n? \u00bfSe le podr\u00edan hacer descuentos al cliente en las entradas de las salas de cine?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_cine"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sLcPqg5X_D4&ab_channel=insumisionreproduce","language":"CAT","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en Catalunya en 1936 despu\u00e9s del golpe de estado de los sublevados? \u00bfQu\u00e9 supuso la derrota de las fuerzas sublevadas en Barcelona? \u00bfQu\u00e9 ambiente se respir\u00f3 despu\u00e9s de la fin de los enfrentamientos? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 con la organizaci\u00f3n de f\u00e1bricas y talleres? \u00bfPerdieron la propiedad los due\u00f1os de muchos establecimientos? \u00bfQu\u00e9 representaba la CNT en aquella \u00e9poca? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encontraban los propietarios de los medios de producci\u00f3n? \u00bfPuede funcionar una sociedad sin jerarqu\u00edas? \u00bfC\u00f3mo siguieron produciendo sin el propietario las f\u00e1bricas en la Barcelona de despu\u00e9s del golpe de estado? \u00bfQu\u00e9 es el anarco-sindicalismo? \u00bfQu\u00e9 es la autogesti\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se fueron del pa\u00eds la mayor\u00eda de los grandes propietarios? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 con los propietarios de las peque\u00f1as o medianas empresas? \u00bfC\u00f3mo fue posible hacer un cambio tan repentino y mantener la ciudad funcionando? \u00bfQu\u00e9 es la colectivizaci\u00f3n de una empresa? \u00bfC\u00f3mo se gestiona una empresa colectivamente? \u00bfQu\u00e9 diferencia una colectividad una cooperativa? \u00bfC\u00f3mo se organiza la empresa de forma democr\u00e1tica? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 cuando se institucionaliz\u00f3 la revoluci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se prohibieron las colectividades? \u00bfPuede que se perdiera le guerra civil por culpa de la centralizaci\u00f3n de la econom\u00eda catalana? \u00bfSe dio en Catalunya del 36 al 39 la transformaci\u00f3n econ\u00f3mico-social m\u00e1s radical que hubo en el s. XX?","video_type":"documental","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=A9039Dach7I&ab_channel=EscupamosLaHistoria La revoluci\u00f3n del Kurdist\u00e1n y el confederalismo democr\u00e1tico","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 ha supuesto la revoluci\u00f3n del Kurdist\u00e1n? \u00bfQu\u00e9 es el municipalismo libertario? \u00bfQu\u00e9 es la regi\u00f3n del Kurdist\u00e1n? \u00bfEs esta la naci\u00f3n sin estado m\u00e1s grande del mundo? \u00bfC\u00f3mo se organizan los kurdos por tradici\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que una sociedad est\u00e9 organizada de forma descentralizada? \u00bfA cu\u00e1ntos imperios ha soportado la regi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 fue el tratado de Lausana? \u00bfHa tenido alguna vez el Kurdist\u00e1n un estado propio? \u00bfPor qu\u00e9 las ideas anarquistas suelen surgir en las naciones sin estado propio? \u00bfSon las armas que le dan el poder al pueblo? \u00bfQui\u00e9n fue Murray Bookchin? \u00bfC\u00f3mo llegaron sus ideas y textos a los militantes kurdos? \u00bfQu\u00e9 es el confederalismo democr\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo se han aplicado estas ideas en las comunidades kurdas? \u00bfQu\u00e9 papel juega el movimiento de la liberaci\u00f3n de la mujer en la revoluci\u00f3n kurda? \u00bfQu\u00e9 se puede aprender de la revoluci\u00f3n kurda? \u00bfEs necesaria la jerarqu\u00eda para que una sociedad funcione?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LmVW0U9hohk Qu\u00e9 es la Econom\u00eda Social y Solidaria?","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la econom\u00eda social y solidaria? \u00bfQu\u00e9 valores pretende promover? \u00bfQu\u00e9 la diferencia de la econom\u00eda colaborativa? \u00bfEs posible otro modelo econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 formas de gesti\u00f3n potencia la econom\u00eda social? \u00bfCu\u00e1les son sus pilares? \u00bfQu\u00e9 valor le da a la sostenibilidad? \u00bfY a la democracia? \u00bfPodr\u00eda funcionar una sociedad en la que el cooperativismo y la econom\u00eda solidaria fuesen el modelo empresarial y econ\u00f3mico mayoritario? \u00bfSer\u00eda compatible con la empresa privada? \u00bfHar\u00eda falta el estado en una econom\u00eda como esta?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VexUwOVYsmE Documental Econom\u00eda Solidaria en Barcelona","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 importancia tuvo el cooperativismo en la Barcelona de los a\u00f1os 30? \u00bfQu\u00e9 era un ateneo cooperativo? \u00bfQu\u00e9 fueron las colectivizaciones de empresas y c\u00f3mo se organizaba el poder en ellas? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 resurgiendo el cooperativismo en Catalunya? \u00bfQu\u00e9 es la integraci\u00f3n horizontal? \u00bfPor qu\u00e9 se ayudan entre ellas las empresas que pertenecen a este movimiento? \u00bfC\u00f3mo crece una empresa que se basa en la participaci\u00f3n de trabajadores y cooperativistas? \u00bfQu\u00e9 es la estrategia de la fresa? \u00bfEs enriquecedor que en una econom\u00eda convivan todo tipo de organizaciones empresariales? \u00bfTiene sentido que, para cambiar hacia un modelo m\u00e1s justo y sostenible, cambiemos la forma en que nos asociamos? \u00bfQu\u00e9 es la XES? \u00bfTiene que ser cooperativa una empresa que forme parte de la XES? \u00bfPuede convivir el capitalismo con la econom\u00eda solidaria? \u00bfSe niegan el uno al otro?","video_type":"documental","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AUSdOaRNtjk&ab_channel=Coop57 La Historia de Coop57 ","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona el Coop57? \u00bfA qu\u00e9 necesidad respondi\u00f3 la creaci\u00f3n de este banco? \u00bfPor qu\u00e9 se cre\u00f3 Coop57? \u00bfC\u00f3mo sirve para financiar proyectos con valores cooperativos y de econom\u00eda social? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa financiera? \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre las cooperativas financieras y la banca mutua? \u00bfC\u00f3mo se organiza una cooperativa financiera? \u00bfQui\u00e9nes son sus clientes? \u00bfQu\u00e9 necesidades intenta cubrir esta nueva forma de financiaci\u00f3n? \u00bfDepende Coop57 del banco central? \u00bfC\u00f3mo crece una empresa como esta? \u00bfC\u00f3mo se expande en un nuevo territorio? \u00bfFunciona igual en cada territorio? \u00bfQu\u00e9 fueron las mutuas autogestionarias italianas? \u00bfC\u00f3mo se crea una estructura empresarial descentralizada? \u00bfCu\u00e1l es la estructura empresarial que m\u00e1s permite la diversidad de organizaci\u00f3n interna? \u00bfC\u00f3mo responde a las crisis este tipo de empresa financiera?","video_type":"reportaje","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=l-099RqUM-A Supermercados cooperativos","language":"ESP","questions":"\u00bfLes interesar\u00eda econ\u00f3micamente a los grandes supermercados cambiar su modelo de distribuci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1nto tiempo llevamos yendo por un camino opuesto al de la sostenibilidad? \u00bfDesaparece la \u00e9tica cuando solo se busca el lucro? \u00bfDepende el consumidor de las grandes multinacionales? \u00bfQu\u00e9 son los supermercados cooperativos? \u00bfHacen de intermediarios entre vecinos y productores? \u00bfFavorecen los sistemas de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n sostenibles? \u00bfQu\u00e9 es el supermercado Food Coop? \u00bfQu\u00e9 papel podr\u00edan tener los supermercados cooperativos para favorecer el consumo sostenible? \u00bfAbrir\u00e1n nuevos supermercados cooperativos en las ciudades de toda Espa\u00f1a? \u00bfCambiar\u00eda entonces la forma en la que nos alimentamos? \u00bfQu\u00e9 efecto tendr\u00eda en los suelos de los campos, en los r\u00edos y mares de Espa\u00f1a acabar progresivamente con el consumo de agroqu\u00edmicos y de envases de pl\u00e1stico?","video_type":"reportaje","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jWcnggRzxjw&ab_channel=MARESMadrid Entrevista al director de food coop","language":"ENG","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 Food Coop? \u00bfQu\u00e9 ventajas tiene un supermercado cooperativo si funciona? \u00bfC\u00f3mo consigue reducir costes y competir con otras grandes distribuidoras? \u00bfC\u00f3mo repercute esto en el precio? \u00bfQu\u00e9 se necesita para empezar un supermercado cooperativo? \u00bfC\u00f3mo convive la cooperaci\u00f3n con la competencia entre empresas? \u00bfQu\u00e9 historia tiene este modelo? \u00bfQu\u00e9 sistemas hacen que un supermercado cooperativo funcione? \u00bfPor qu\u00e9 no funciona si la cooperativa es peque\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo crearon el supermercado cooperativo en Paris? \u00bfPor qu\u00e9 empezaron por una peque\u00f1a tienda? \u00bfC\u00f3mo consiguieron la inversi\u00f3n para empezar el proyecto? \u00bfCu\u00e1nto dinero se necesita para empezar una iniciativa del estilo? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que todo el mundo est\u00e9 invitado a usar la cooperativa aunque no consuma responsablemente?","video_type":"entrevista","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8jfqfcCCP5g&ab_channel=idealista%2Fnews Cooperativas de vivienda en cesi\u00f3n de uso sostre c\u00edvic","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de vivienda? \u00bfQu\u00e9 es la cesi\u00f3n de uso? \u00bfDe qui\u00e9n es la propiedad de la vivienda en este modelo? \u00bfSe tiene un derecho de uso indefinido? \u00bfC\u00f3mo afecta esto a la estabilidad del usuario? \u00bfCu\u00e1nto tiene que pagar? \u00bfSoluciona los actuales problemas de precios de la vivienda? \u00bfCu\u00e1nto paga al mes un usuario de cooperativa de vivienda? Si este modelo de vivienda estuviera generalizado, \u00bfAyudar\u00eda a estabilizar los precios de alquiler? \u00bfSeguir\u00edan subiendo si no augmentara la oferta de vivienda? \u00bfQu\u00e9 pa\u00edses ya hace tiempo que han apostado por este modelo? \u00bfEs nuevo? \u00bfTiene beneficios para el inversor?","video_type":"reportaje","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ay8wGKRPUVA&t=264s&ab_channel=INACOOP Cooperativas de vivienda Uruguay","language":"ESP","questions":"\u00bfEst\u00e1 funcionando en Uruguay este modelo? \u00bfC\u00f3mo es vivir en una cooperativa? \u00bfCambia la forma en que se relacionan los vecinos? \u00bfSe construyen edificios con las personas que vivir\u00e1n all\u00ed? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene para el usuario? \u00bfSe acaban generando v\u00ednculos diferentes entre cooperativistas? \u00bfIr\u00e1 cambiando poco a poco la forma en que nos relacionamos con los vecinos? \u00bfCambiar\u00e1 el modelo de vivienda de compra y alquiler actual con la aparici\u00f3n de nuevas cooperativas?","video_type":"reportaje","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qMsrZFPEnTA SOM energ\u00eda entrevista","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo funcionan exactamente nuestras cooperativas de energ\u00eda? \u00bfEn qu\u00e9 se invierten los beneficios? \u00bfC\u00f3mo se deciden estas cuestiones? \u00bfC\u00f3mo se subvencionan los proyectos de producci\u00f3n de energ\u00edas renovables? \u00bfPor qu\u00e9 contratar a una cooperativa? \u00bfC\u00f3mo puede ser que les interese potenciar el ahorro del consumidor? \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n en el transporte de la energ\u00eda en nuestro pa\u00eds? \u00bfC\u00f3mo es que solo 4 empresas privadas gestionan el 98% de este sector?","video_type":"entrevista","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Mercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sVL3R4ooL0s&ab_channel=aracoop Cos cooperativa entrevista aracoop","language":"CAT","questions":"\u00bfSe puede hacer negocio de la sanidad? \u00bfEs \u00e9tico? \u00bfC\u00f3mo funcionan las cooperativas sanitarias? \u00bfQu\u00e9 salud propone Cos cooperativa? \u00bfPodr\u00eda existir un modelo liberalizado de sanidad con una mayor\u00eda de centros funcionando en cooperativa? \u00bfQu\u00e9 beneficios tendr\u00eda? \u00bfFuncionar\u00eda mejor en una crisis como la del COVID19? \u00bfHabr\u00eda m\u00e1s posibilidades de garantizar una sanidad basada en la prevenci\u00f3n de enfermedades? \u00bfSe les dar\u00eda espacio a modelos de medicina alternativa? \u00bfEntrar\u00edan las diferentes cooperativas en competencia con las otras empresas privadas? \u00bfColaborar\u00edan entre ellas? \u00bfSe podr\u00eda dar el caso que satisficieran mejor las necesidades del consumidor? \u00bfPrevalecer\u00eda la forma de organizaci\u00f3n empresarial que m\u00e1s confianza le diese a la gente?","video_type":"entrevista","category_name":"el_mercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fLmefulxhrM&ab_channel=Caf%C3%A9Kyoto CONSUMISMO | Zygmunt Bauman ","language":"ESP","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste la publicidad? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo del marketing en la actualidad? \u00bfInteresa que duren las cosas? \u00bfEs el mismo individuo un objeto de consumo en \u00e9l mismo? \u00bfPor qu\u00e9 usamos los productos como signo de identidad? \u00bfPor qu\u00e9 escogemos vestir con un estilo determinado? \u00bfPara qu\u00e9 consumimos? \u00bfLa manera en que vestimos define lo que somos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ASxt0TAdhjo&ab_channel=Quetzal C\u00f3mo el feminismo ense\u00f1\u00f3 a las mujeres a fumar","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la sociedad de consumo? \u00bfConsumimos productos por necesidad? \u00bfC\u00f3mo influye la publicidad en nuestras decisiones? \u00bfDe d\u00f3nde viene el estilo publicitario actual? \u00bfC\u00f3mo eran antes los anuncios? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre una cultura de deseos y una de necesidades? \u00bfPor qu\u00e9 compramos cosas que no necesitamos? \u00bfNos manipula la publicidad? \u00bfHasta qu\u00e9 punto decidimos libremente lo que compramos? \u00bfEs sostenible este modelo de consumo? \u00bfExistir\u00eda la publicidad como la entendemos ahora en un sistema sostenible? \u00bfC\u00f3mo se apropia la publicidad de los movimientos sociales que est\u00e1n de moda? \u00bfEst\u00e1 ayudando al movimiento esta apropiaci\u00f3n? \u00bfAyuda a que sus ideas lleguen a m\u00e1s gente?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dTtRjeNw8lo&ab_channel=MundoEquilibrio El siglo del Yo. Cap. 1: M\u00e1quinas de felicidad","language":"ENG","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Edward Bernays? \u00bfC\u00f3mo y qui\u00e9n invent\u00f3 el sistema de publicidad actual? \u00bfC\u00f3mo se transform\u00f3 la forma en que la gente en occidente ve\u00eda los productos? \u00bfPor qu\u00e9 se quer\u00eda romper con el consumo por necesidad y pasar al consumo por deseo? \u00bfQu\u00e9 es la psicolog\u00eda de masas?","video_type":"documental","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wmDoUa4f-NM&ab_channel=Then%26Now Our Consumer Society","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el consumismo? \u00bfEs posible vivir sin consumir? \u00bfCu\u00e1ndo se transform\u00f3 la sociedad en la sociedad consumista de hoy en d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo era la publicidad de antes y c\u00f3mo ha ido cambiando? \u00bfQu\u00e9 determina el valor de un producto? \u00bfSe puede escapar del consumismo? \u00bfQu\u00e9 efectos colaterales genera la cultura del consumo usar y tirar de hoy en d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo nos influencian las im\u00e1genes y los anuncios en nuestro deseo? \u00bfSe pueden crear los deseos? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n ha tenido el consumismo con la creciente centralizaci\u00f3n de la cadena de producci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es estar alienado? \u00bfC\u00f3mo consumir con consciencia? \u00bfQu\u00e9 es el consumo \u00e9tico?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AhGboy9oDLQ&ab_channel=EsquizofreniaNatural La ERA del HIPER CONSUMISMO \u2013 Documental Corto","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 compramos prendas que no necesitamos? \u00bfQu\u00e9 es la obsolescencia programada? \u00bfPor qu\u00e9 tiramos a la basura tales cuantidades de ropa? \u00bfPor qu\u00e9 tiramos nuestro trabajo a la basura? \u00bfC\u00f3mo eran los anuncios antes? \u00bfPor qu\u00e9 las campa\u00f1as publicitarias siempre se piensan para adolescentes y j\u00f3venes adultos? \u00bfC\u00f3mo los v\u00ednculos humanos ahora se rigen por el consumismo? \u00bfTratamos a las personas como productos? \u00bfQu\u00e9 es la desechabilidad? \u00bfSe han convertido las personas en objetos de consumo desechables? \u00bfQu\u00e9 ocurre con el hiperconsumo cuando envejecemos? \u00bfPor qu\u00e9 la gente intenta mantenerse artificialmente joven? \u00bfC\u00f3mo anula el hiperconsumo el sentimiento de comunidad? \u00bfNos segmenta lo que consumimos? \u00bfSabemos estar insatisfechos? \u00bfQu\u00e9 efecto tiene sobre nosotros la publicidad a la que nos exponemos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FaK3koLyChE&t=107s&ab_channel=OurChangingClimate Dont buy this jacket","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando est\u00e9 de moda consumir lo m\u00ednimo? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encontrar\u00edan las empresas? \u00bfC\u00f3mo ser\u00edan sus campa\u00f1as publicitarias? \u00bfPuede haber publicidad anti consumista? \u00bfEs contradictorio? \u00bfInteresar\u00eda hacer campa\u00f1as anti consumistas? \u00bfQu\u00e9 es el \u2018green washing\u2019? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que cambiar el modelo de producci\u00f3n de una empresa antes de lanzar publicidad verde? \u00bfQu\u00e9 empresas sobrevivir\u00edan en un futuro anti consumista y cu\u00e1les no? \u00bfPor qu\u00e9 a veces se mete a todas las empresas en el mismo saco? \u00bfC\u00f3mo fue la campa\u00f1a publicitaria de Patagonia en 2011? \u00bfQue servicios provee y propone la empresa? \u00bfPuede hacer una campa\u00f1a anti consumista una empresa que depende de que la gente consuma sus productos? \u00bfPor qu\u00e9 no?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Supermercado","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OJvKJ8fjHz8 Supermercado sin envase","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1n los supermercados cuando tengan que evitar los envases? \u00bfEs posible la compra de casi todo sin envases de pl\u00e1stico? \u00bfEs posible que en un futuro no necesitemos envases para comprar? \u00bfNos fijar\u00edamos entonces mucho m\u00e1s en la cualidad del producto y no tanto en la marca y el marketing? \u00bfHar\u00eda falta la publicidad si solo importase la calidad del producto? \u00bfC\u00f3mo se compran los detergentes o jabones sin un envase de pl\u00e1stico? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene la compra a granel? \u00bfCompras solo lo que necesitas? \u00bfC\u00f3mo empiezan a coger valor el hecho de que un producto sea agroecol\u00f3gico o de comercio justo?","video_type":"reportaje","category_name":"el_supermercado"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kKoxZkEj8t8&t=106s&ab_channel=Urban%C3%B3polis \u00bfPor qu\u00e9 las CIUDADES SOVI\u00c9TICAS Eran Tan Diferentes A Las Occidentales?","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo pensaban la ciudad en la uni\u00f3n sovi\u00e9tica? \u00bfQu\u00e9 es la separaci\u00f3n de funciones en urbanismo? \u00bfQu\u00e9 hace que haya ciudades donde no se puede vivir sin coches? \u00bfQu\u00e9 clase de ciudad acab\u00f3 creando la planificaci\u00f3n urbana? \u00bfQu\u00e9 provoca la organizaci\u00f3n del espacio por usos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gKWi5tfAZsQ&ab_channel=DiggableMonkeyVideoProductions","language":"ENG","questions":"Si es econ\u00f3micamente inviable abrir cualquier negocio que no vaya dirigido al turismo, \u00bfC\u00f3mo va a tener vida urbana sana el barrio? \u00bfPor qu\u00e9, en algunos barrios arrasados por el turismo, desaparecen los comercios tradicionales? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan dar las condiciones para que ambas partes pudieran coexistir? \u00bfNo est\u00e1 \u00e9sta estrechamente ligada la vida urbana al tipo de comercio que hay en las plantas bajas? \u00bfEs vida urbana el paseo de miles de turistas? \u00bfPor qu\u00e9 da la sensaci\u00f3n de que la calle se convierte en un supermercado, y antes no? En una calle llena de diversos peque\u00f1os comercios, \u00bfNo se estaban vendiendo cosas tambi\u00e9n? \u00bfA qu\u00e9 conclusiones llega Jane Jacobs en su libro \u201cMuerte y Vida de las grandes ciudades\u201d? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene coexistencia y la diversidad de usos en una ciudad o barrio?","video_type":"reportaje","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Lid9ELzzT8Y&ab_channel=Philea-PhilanthropyEuropeAssociation Jan Gehl on changing mindsets about urban planning and living","language":"ENG","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 \u00e9poca se acab\u00f3 con el dise\u00f1o de ciudades a escala humana? \u00bfQu\u00e9 es la ciudad de los 15 minutos? \u00bfQui\u00e9n fue Jane Jacobs? \u00bfC\u00f3mo las grandes empresas de autom\u00f3viles dise\u00f1aron las ciudades norteamericanas a su inter\u00e9s? \u00bfC\u00f3mo combinar diferentes tipos de transporte urbano en una misma ciudad? \u00bfHabr\u00eda que densificar las ciudades para que a la gente le dejara de salir a cuenta coger el coche? \u00bfC\u00f3mo muchas de las ciudades del mundo est\u00e1n cambiando su movilidad?","video_type":"conferencia","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uxykI30fS54&ab_channel=NotJustBikes Why City Design is Importnt (and Why I Hate Houston)","language":"ENG","questions":"\u00bfDe qu\u00e9 depende que estemos a gusto en unos barrios y no en otros? \u00bfQu\u00e9 influencia tiene el dise\u00f1o urbano en la forma en que se vive en una ciudad? \u00bfPor qu\u00e9 los americanos utilizan el coche para todo? \u00bfQui\u00e9n escribe la regulaci\u00f3n urbana en Estados Unidos? \u00bfPor qu\u00e9 hay barrios en los que el ciudadano se ve obligado a mantener un coche?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5mc4Rh8mEDQ&t=87s&ab_channel=LibertadDigital taxi-VTC la otra cara de la guerra","language":"ESP","questions":"\u00bfEl transporte con taxi es una de las alternativas al coche particular? \u00bfCu\u00e1l es la verdadera competencia de los taxistas? \u00bfSe podr\u00eda decir que un parking que facilite el uso del coche particular le hace competencia a un taxista? \u00bfLas VTC son la \u00fanica competencia de los taxistas? \u00bfCualquier alternativa de transporte se podr\u00eda considerar su competencia? \u00bfLas VTC podr\u00edan ser hasta el aliado de los taxistas? \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n al conflicto? \u00bfCu\u00e1l es la clave del \u00e9xito de las VTC? \u00bfPodr\u00edan los taxis dise\u00f1ar su propia aplicaci\u00f3n para estar todos en una misma plataforma? \u00bfSer\u00eda inteligente implementar una tarifa preestablecida? \u00bfY si tambi\u00e9n se les pudiese poner puntuaci\u00f3n a los taxistas? \u00bfSi se uniesen y cambiasen su modelo podr\u00edan acabar en 15 d\u00edas con Uber y Cabify? \u00bfQu\u00e9 servicio podr\u00edan dar 15.000 coches con todas estas mejoras? \u00bfPodr\u00edan acabar hasta con el coche particular? \u00bfC\u00f3mo solucionaron el problema de las licencias en Australia?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h-N-HkejAmk&t=210s","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 resultado ha obtenido Vitoria-Gasteiz con su super manzana? \u00bfQu\u00e9 beneficios trae la peatonalizaci\u00f3n de las calles? \u00bfCu\u00e1nto espacio de calle quita el coche? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 el modelo de transporte en el futuro? \u00bfSe empezar\u00e1n a usar veh\u00edculos que necesiten menos espacio de circulaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 con todo el espacio de parking que quedar\u00eda en desuso? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda la forma de usar las calles? \u00bfDe qu\u00e9 sirve peatonalizar una calle si sus vecinos no la utilizan de forma distinta? \u00bfLos ni\u00f1os podr\u00edan jugar otra vez en las calles? \u00bfEmpezar\u00edamos a ver cosas que nunca se han hecho en la calle? \u00bfLa gente se sacar\u00eda la mesa para comer en la calle los fines de semana? \u00bfSer\u00eda com\u00fan ver a gente acudiendo a eventos en la calle? \u00bfAbundar\u00edan los m\u00fasicos y la gente paseando? \u00bfQu\u00e9 papel tendr\u00eda el peque\u00f1o comerciante en todo esto? \u00bfSer\u00eda una figura conocida por los vecinos de la zona? \u00bfSer\u00eda com\u00fan vender en la calle los d\u00edas que hiciese buen tiempo? \u00bfTiene derecho el ayuntamiento a prohibir usos en la calle?","video_type":"reportaje","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RYuGWOjm26E&ab_channel=DWREV-Cars%26Mobility Whats Streets Do You Want\u00a0? Fixing Urban Planning in Paris and Barcelona","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos repensar las ciudades donde vivimos? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edamos crear nuevos barrios que tuvieran las cualidades? \u00bfFue f\u00e1cil en Holanda cambiar la movilidad urbana e introducir los carriles bici? \u00bfPor qu\u00e9 pensamos en una calle como un sitio para coches? \u00bfC\u00f3mo hubiera podido ser Holanda si no hubieran luchado para dise\u00f1ar sus ciudades para la bici? \u00bfQu\u00e9 se ha conseguido en la superilla de Sant Antoni y c\u00f3mo se podr\u00eda replicar? ","video_type":"reportaje","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HoLeJbOyFe8&ab_channel=VisualPolitik La nueva pol\u00edtica contra el coche visualpolitik","language":"ESP","questions":"\u00bfEs el coche particular el transporte m\u00e1s eficaz? \u00bfEs l\u00f3gico que cada familia tenga su veh\u00edculo? \u00bfQu\u00e9 inconvenientes tiene que cada familia de una ciudad posea un coche particular? \u00bfCu\u00e1nto espacio de aparcamiento es necesario para guardar este inmenso n\u00famero de veh\u00edculos? \u00bfCu\u00e1l es la superficie total de parking en una ciudad? \u00bfCu\u00e1l es la mejor pol\u00edtica para reducir el autom\u00f3vil? \u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n llevando a cabo en todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 efectos econ\u00f3micos tiene limitar el acceso de un veh\u00edculo seg\u00fan como se haga? \u00bfQu\u00e9 es la tasa de congesti\u00f3n en Londres o Mil\u00e1n? \u00bfQu\u00e9 sistema ha sido el m\u00e1s eficiente en resolver este problema? \u00bfC\u00f3mo funciona la tasa de congesti\u00f3n en Singapur? \u00bfSer\u00eda interesante implementar el sistema de oferta y demanda de Singapur? \u00bfSe invertir\u00eda en mejorar el transporte p\u00fablico con lo que se sacara de beneficios? \u00bfQu\u00e9 resultados ha dado este sistema?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hRD3l3rlMpo&ab_channel=JourneymanPictures How a Brazilian City Has Revolutionized Urban Planning","language":"ENG","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 ha sido tan revolucionario el urbanismo de Curitiba en Brasil? \u00bfC\u00f3mo cambiaron la movilidad de la ciudad? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema de buses en Curitiba? \u00bfC\u00f3mo hacen para que un sistema de bus transporte m\u00e1s gente que el metro? \u00bfQui\u00e9n corta la hierba en los parques? \u00bfC\u00f3mo hacer que la gente conf\u00ede en que un cambio es posible en las ciudades?","video_type":"reportaje","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Parking","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8vPW7LA2hXc&ab_channel=VISUALUTOPIASbyJanKamensky VISUAL UTOPIAS by Jan Kamensky","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 es importante crear el imaginario de lo que podr\u00eda ser una calle antes de reformarla?","video_type":"videoclip","category_name":"el_parking"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gJOiEbdFURE&ab_channel=PlantHealthCureBV El suelo es un organismo viviente","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha cambiado la agricultura desde la segunda guerra mundial? \u00bfQu\u00e9 es el abono sint\u00e9tico? \u00bfCu\u00e1l es su efecto a largo plazo? \u00bfC\u00f3mo se acaba con toda la diversidad de un campo si se le aplican este tipo de productos? \u00bfQu\u00e9 efecto tienen estas substancias en la fauna y la flora? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 se vuelve el agricultor cada vez m\u00e1s dependiente de productos de control de plagas? \u00bfC\u00f3mo podemos mejorar el suelo? \u00bfC\u00f3mo crecen las plantas? \u00bfC\u00f3mo funciona la vida en el suelo? \u00bfC\u00f3mo cooperan plantas y bacterias? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando una planta obtiene ayuda de un hongo micorr\u00edcico? \u00bfQu\u00e9 es el humus? \u00bfPor qu\u00e9 ha desaparecido de las tierras agr\u00edcolas? \u00bfSe puede plantar, no solo sin da\u00f1ar al medio, sino adem\u00e1s regener\u00e1ndolo? \u00bfQu\u00e9 es el progreso en agricultura? \u00bfPuede progresar una sociedad si no tiene un sistema agr\u00edcola sostenible?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2LSZnXZaGnk&ab_channel=laTanina Nunca uses este ACOLCHADO! \u2013 laTanina","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el acolchado? \u00bfQui\u00e9n descompone la materia org\u00e1nica en un bosque? \u00bfY en el campo? \u00bfPor qu\u00e9 el prado es mucho m\u00e1s eficiente que el bosque? \u00bfPor qu\u00e9 hay mucho m\u00e1s de diversidad en un prado? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda de las sucesiones de Margalef? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a el ganado en un prado? \u00bfQu\u00e9 microorganismos abundan el suelo de un prado? \u00bfY en un bosque? \u00bfPor qu\u00e9 un huerto con un suelo bacteriano produce m\u00e1s? \u00bfPor qu\u00e9 nos interesa que nuestro huerto sea un prado de alimentos en lugar de un bosque de alimentos? \u00bfC\u00f3mo maximizar la productividad de un cultivo ecol\u00f3gico?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-5N9Q8KtB5w&ab_channel=ZenitSolar Introduccion a la permacultura Geoff Lawton Documental","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la permacultura? \u00bfC\u00f3mo dise\u00f1ar tu granja para que sea el m\u00e1ximo de productiva con el m\u00ednimo de trabajo? \u00bfC\u00f3mo podemos organizar nuestros recursos para que nos den el m\u00e1ximo rendimiento? \u00bfAprenderemos a imitar los sistemas naturales? \u00bfC\u00f3mo se relacionan entre s\u00ed las especies en un sistema diverso? \u00bfC\u00f3mo vivir en abundancia? \u00bfQu\u00e9 son los policultivos? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene analizar las caracter\u00edsticas de los diferentes elementos de un dise\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo hacer para crear un ecosistema sostenible donde no haya desechos? \u00bfQu\u00e9 diferentes zonas hay alrededor de la unidad familiar? \u00bfQu\u00e9 sistemas contiene cada zona? \u00bfQu\u00e9 es una zanja de infiltraci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo recoger toda el agua que cae en un terreno? \u00bfC\u00f3mo rehidratar un terreno con un buen dise\u00f1o hidrol\u00f3gico? \u00bfQu\u00e9 es la acuacultura? \u00bfSe empezar\u00e1 a parecer el campo a nuestros bosques? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1n nuestros suelos dentro de 100 a\u00f1os? \u00bfIncultivables sin agroqu\u00edmicos? \u00bfO m\u00e1s f\u00e9rtiles que nunca?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zne-COfx8-Y&ab_channel=HuertoParqueElLitre El jard\u00edn cercano a la naturaleza Fukuoka","language":"ESP","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Masanobu Fukuoka? \u00bfEs lo m\u00e1s eficiente industrializar el campo? \u00bfEs realmente lo m\u00e1s efectivo y sustentable? \u00bfO es dar palos de ciego? \u00bfC\u00f3mo planta Fukuoka las semillas de arroz para que no se las coman los p\u00e1jaros? \u00bfC\u00f3mo las planta cuando la cebada a\u00fan no se ha cosechado? \u00bfC\u00f3mo mejora la tierra si se le extraen nutrientes durante todo el a\u00f1o? \u00bfEs necesario arar o aplicar insecticidas? \u00bfC\u00f3mo convierte Fukuoka la paja en un recurso? \u00bfPor qu\u00e9 aplica esti\u00e9rcol de gallina? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 inunda su terreno solo 10 d\u00edas? \u00bfC\u00f3mo controla las malezas? \u00bfPor qu\u00e9 su cultivo nunca se ve afectado por las plagas que acechan los terrenos vecinos? \u00bfC\u00f3mo cultivar lo m\u00e1s cercano que se pueda a la naturaleza? La manera optimizar el trabajo de Fukuoka imitando a la naturaleza, \u00bfEs incompatible con el uso de m\u00e1quinas? \u00bfUna m\u00e1quina puede ser usada tambi\u00e9n para ahorrarse trabajo innecesario? \u00bfDebe la agricultura ecol\u00f3gica prescindir de maquinaria agr\u00edcola? \u00bfSe adaptar\u00e1 la maquinaria al cultivo org\u00e1nico para hacerlo m\u00e1s eficiente?","video_type":"reportaje","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hCJfSYZqZ0Y&ab_channel=DiscoverPermaculturewithGeoffLawton Bosque de alimentos Geoff Lawton","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un bosque de alimentos? \u00bfA qu\u00e9 se podr\u00eda parecer un bosque productivo? \u00bfQu\u00e9 diferentes capas existen? \u00bfTendr\u00edan que ser todas productivas? \u00bfPodr\u00eda haber especies que solo ayudasen a fertilizar el suelo o a albergar diversidad animal? \u00bfQu\u00e9 variedad de especies productivas puede llegar a haber en un bosque? \u00bfC\u00f3mo de estable es un sistema como este? \u00bfCu\u00e1nta productividad podr\u00eda sacarse de un sistema parecido? \u00bfC\u00f3mo fomentar\u00eda la sostenibilidad de los montes? \u00bfSer\u00eda viable la gesti\u00f3n de grandes superficies de bosques? \u00bfQu\u00e9 se deber\u00eda hacer en lugares donde no existiesen poblaciones cercanas? \u00bfDeber\u00eda vivir cerca la gente que se encargase de la restauraci\u00f3n? \u00bfSe podr\u00edan ir estableciendo granjas en el territorio peninsular? \u00bfSe podr\u00eda dar una concesi\u00f3n p\u00fablica a las personas que quisieran gestionar una zona remota de bosque? \u00bfLa gente deber\u00eda vivir cerca del sitio si se desease manejar diferentes tipos de ganado, hacer sistemas de retenci\u00f3n de aguas o plantar un huerto para que fuesen proyectos autosuficientes?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YBPLrr9Hph0&ab_channel=HappenFilms Incredible 1.5 Acre Permaculture\/Syntropic Food Forest","language":"ENG","questions":" en espa\u00f1ol. \u00bfQu\u00e9 es un sistema sintr\u00f3pico? \u00bfCu\u00e1les son los principios de la agricultura sintr\u00f3pica? \u00bfDe qu\u00e9 manera se consigue el m\u00e1ximo de producci\u00f3n total en estos sistemas? \u00bfPor qu\u00e9 es tan importante tener un sistema diverso? \u00bfCu\u00e1l es el principal trabajo del agricultor en esta forma de cultivo? \u00bfHabr\u00e1 un momento en que no se podr\u00e1 diferenciar entre jardiner\u00eda y agricultura? \u00bfDe qu\u00e9 sirve imitar el funcionamiento de un bosque natural? \u00bfSe podr\u00edan crear este tipo de sistemas en la ciudad? \u00bfNo son sistemas preciosos? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan servir para que la gente tomase conciencia de lo importante que es un cambio en el modelo alimenticio?","video_type":"reportaje","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Wxr8bBb-2GM&ab_channel=ObjetivodeLuz mas de 600 \u00e1rboles recuperaci\u00f3n de suelos Mas les Vinyes","language":"ESP","questions":"Ver parte 2. \u00bfC\u00f3mo aprovechar al m\u00e1ximo un terreno? \u00bfDe qu\u00e9 manera se puede hacer con el m\u00ednimo trabajo? \u00bfC\u00f3mo se puede plantar en un terreno inicialmente inf\u00e9rtil? \u00bfQu\u00e9 papel juegan los animales para revivir un suelo? \u00bfPor qu\u00e9 es necesario el ganado para acompa\u00f1ar un cambio en agricultura? \u00bfY si se intercalan \u00e1rboles frutales de todo tipo con hileras de parra? \u00bfPueden comer las ovejas del pasto que crece entre \u00e1rboles aportando fertilidad y productividad al sistema? \u00bfSe le puede sacar m\u00e1s partido al terreno? \u00bfY si se produce miel para que las abejas ayuden a polinizar los frutales? \u00bfC\u00f3mo hacer para que siempre haya flores para polinizar? \u00bfQu\u00e9 mejor manera para plantar una planta en tu terreno que llevar tus animales a comer sus semillas?","video_type":"reportaje","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"El Huerto Urbano","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bxgIzYK8ZrY&t=414s&ab_channel=AGRhumus Bosque comestible AGRhumus","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un bosque comestible? \u00bfQu\u00e9 interesa plantar en este m\u00e9todo de cultivo? \u00bfQu\u00e9 diferentes capas tienen? \u00bfC\u00f3mo acaban saliendo plantas productivas sin necesidad de plantarlas? \u00bfC\u00f3mo consigue atraer insectos y fauna un sistema diverso? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan combinar con el bosque aut\u00f3ctono estos sistemas? \u00bfEs un modelo sostenible? \u00bfSe mantiene y genera diversidad solo? \u00bfHace falta solo un esfuerzo o intervenci\u00f3n inicial para que luego de  el sistema de frutos eternamente? \u00bfC\u00f3mo se llega a conseguir algo as\u00ed? \u00bfCon qu\u00e9 dinero? \u00bfCon cu\u00e1nto tiempo? \u00bfCu\u00e1nto conocimiento es necesario? \u00bfC\u00f3mo se utilizar\u00eda la producci\u00f3n de ganado para fertilizar el suelo? \u00bfPodr\u00eda servir para hacer proyectos de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica econ\u00f3micamente viables?","video_type":"reportaje","category_name":"el_huerto_urbano"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oHHSSJDJ4oo&t=57s&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell Kurzgesagt Magnetic Storms","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una tormenta solar? \u00bfC\u00f3mo funciona? \u00bfC\u00f3mo nos afectar\u00eda si sucediera? \u00bfC\u00f3mo es la relaci\u00f3n entre campos magn\u00e9ticos y electricidad? \u00bfQu\u00e9 crea las auroras boreales en los polos norte y sud? \u00bfQu\u00e9 consecuencias podr\u00eda tener que un CME llegara a fusionarse con el campo magn\u00e9tico de la tierra? \u00bfSe producir\u00eda una tormenta geomagn\u00e9tica? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda ahora que todo funciona gracias a instalaciones el\u00e9ctricas? \u00bfQu\u00e9 fue el evento de Carrington? \u00bfQu\u00e9 probabilidades hay de que haya una tormenta parecida en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os? \u00bfEstamos preparados para evitar los da\u00f1os que podr\u00eda producir en la distribuci\u00f3n de recursos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_OpC4fH3mEk&ab_channel=PracticalEngineering How Long Would Society Last During a Total Grid Collapse?","language":"ENG","questions":"\u00bfCu\u00e1nto durar\u00eda la sociedad tal y c\u00f3mo la conocemos en un colapso de la cadena de suministro? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si nos despert\u00e1semos un d\u00eda sin electricidad? \u00bfQu\u00e9 cat\u00e1strofes naturales podr\u00edan generar un apag\u00f3n general? \u00bfPodr\u00edamos sobrevivir m\u00e1s de un mes sin electricidad? \u00bfSomos conscientes de lo vulnerables que son nuestras ciudades frente a situaciones de emergencia? \u00bfPor qu\u00e9 son tan fr\u00e1giles nuestras infraestructuras? \u00bfPor qu\u00e9 somos tan dependientes de un sistema de infraestructuras tan fr\u00e1gil?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FexxYbk9_Nw&t=9s&ab_channel=laTanina C\u00f3mo ser AUTOSUFICIENTE con un HUERTO?","language":"ESP","questions":"\u00bfHasta qu\u00e9 punto podemos mantener nuestra alimentaci\u00f3n diaria con un huerto? \u00bfC\u00f3mo es m\u00e1s f\u00e1cil empezar a ser autosuficientes? \u00bfSe puede ser autosuficiente con un huerto? \u00bfC\u00f3mo hay que entender la autosuficiencia? \u00bfQu\u00e9 cambios se pueden hacer para cerrar los c\u00edrculos del agua y de la materia org\u00e1nica en una casa? \u00bfPor qu\u00e9 la autosuficiencia necesita de una gran organizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 formas hay de conservar los alimentos? \u00bfQu\u00e9 es el \u2018cut and come again\u2019?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3Cvk6mJNSQE El ciclo del agua en permacultura","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo incentivar los sistemas de recolecci\u00f3n y reutilizaci\u00f3n del agua? \u00bfDe qu\u00e9 forma tener agua durante todo el a\u00f1o en todos los sitios? \u00bfEs eficiente centralizar la recolecci\u00f3n en pantanos? \u00bfO es mejor que cada propiedad o territorio gestione el recurso? \u00bfC\u00f3mo se puede usar el agua de la lluvia? \u00bfY el agua residual de los ba\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 es un terreno de infiltraci\u00f3n? \u00bfY una biopiscina? \u00bfEs complicado de hacer? \u00bfC\u00f3mo favorecer\u00eda la biodiversidad un sistema descentralizado de recolecci\u00f3n de agua?","video_type":"autoreportaje","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AvV-L8MdhO4&ab_channel=AndrewMillison India\u2019s Water Revolution #6\u00a0: Urban Mega-Drought Solutions","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo han conseguido resolver la sequ\u00eda en esta casa de Tamil Nadu en la India? \u00bfQu\u00e9 sistemas utilizan para acumular el agua de lluvia? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an los \u00e1rboles o las plantas en el tejado en su sistema de recogida de aguas? \u00bfEn cu\u00e1nto tiempo recuperas la inversi\u00f3n de recoger tus aguas? \u00bfSe podr\u00eda decir que la sequ\u00eda es opcional? \u00bfC\u00f3mo prepararse para situaciones de sequ\u00eda extrema?","video_type":"reportaje","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cEVgLE8Vs7A&ab_channel=Decrecimiento%2Celdocumental ECOALDEA LOS PORTALES Decrecimiento","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona la ecoaldea los portales? \u00bfEs un laboratorio de futuro? \u00bfC\u00f3mo funcionan econ\u00f3micamente en esta comunidad? \u00bfEn qu\u00e9 medida son autosuficientes? \u00bfQu\u00e9 es el decrecentismo? \u00bfPuede haber sostenibilidad sin comunidad? \u00bfEs casualidad que la \u00e9poca m\u00e1s contaminante de la humanidad sea tambi\u00e9n en la que se est\u00e9n perdiendo las relaciones vecinales? \u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s importante a la hora de empezar un proyecto colectivo?","video_type":"reportaje","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BXzz5b7kVQM&ab_channel=GardeningAustralia A highly productive small-scale urban garden","language":"ENG","questions":"\u00bfY si se dispone de un peque\u00f1o espacio privado? \u00bfQu\u00e9 se puede hacer en un espacio reducido? \u00bfCu\u00e1nto puede llegar a producir? \u00bfC\u00f3mo augmentar\u00eda la diversidad en la ciudad si todo el mundo hiciese esto? \u00bfCu\u00e1nto tiempo hay que dedicarle a un jard\u00edn comestible? \u00bfY si no se dispone ni del tiempo ni del conocimiento necesario? \u00bfHabr\u00e1 en un futuro dise\u00f1adores de jardines productivos que te digan lo que tienes que plantar o hacer en cada \u00e9poca del a\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 no contratar a alguien para que tu jard\u00edn te acabe dando frutos?","video_type":"reportaje","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_D7cVx7O0ek&t=12s&ab_channel=HappenFilms Building a Better World with the Power of Community \u2013 Together We Grow (Full Documentary)","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 ejemplos existen de barrios donde han intentado cambiar hacia la sostenibilidad? \u00bfExisten actualmente empresas que funcionan para ense\u00f1ar a los vecinos a plantar un huerto en tu jard\u00edn? \u00bfQu\u00e9 nuevas ideas de empresa saldr\u00e1n en el futuro para reciclar material que hubiera sido un desecho?","video_type":"documental","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iCGXVk-cBVk&ab_channel=KirstenDirksen Rundown apartments rebor as food forest coliving Agritopia","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona esta comunidad de apartamentos de Portland? \u00bfQu\u00e9 puede hacer por su sostenibilidad una comunidad de vecinos? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan las relaciones sociales si todo el mundo produjera sus legumbres en su jard\u00edn? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda la est\u00e9tica y el ecosistema de las ciudades? \u00bfC\u00f3mo cierran los ciclos del agua y de la materia org\u00e1nica? \u00bfC\u00f3mo compostan la materia org\u00e1nica? \u00bfC\u00f3mo producen su propia energ\u00eda? \u00bfC\u00f3mo reciclan sus aguas pluviales y grises? \u00bfC\u00f3mo conservan los alimentos?  \u00bfQu\u00e9 beneficios sociales tiene cultivar un huerto con tus vecinos? \u00bfHabr\u00e1 agricultores locales cuando la cadena de distribuci\u00f3n de alimentos colapse? \u00bfQu\u00e9 son las casas pasivas?","video_type":"reportaje","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"Tu Comunidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dq-TkB8zZsI&ab_channel=AndrewMillison This Farm Turns Garbage into Food","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo vemos los desechos en occidente? \u00bfSomos conscientes del da\u00f1o que le causamos al mundo por no cerrar los ciclios de la materia org\u00e1nica? \u00bfCu\u00e1l es el principal producto de esta empresa de compostaje? \u00bfC\u00f3mo recogen los desechos de su alrededor para convertirlos en compost? \u00bfC\u00f3mo minimizan los gastos de alimentaci\u00f3n de las gallinas en el sistema de compost con gallinas? \u00bfConseguiremos cerrar nuestro ciclo del carbono?","video_type":"reportaje","category_name":"tu_comunidad"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QiOA14N65gI \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n contra la sequ\u00eda?","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 dicen los expertos en cambio clim\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n gestionando los recursos h\u00eddricos actualmente? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica est\u00e1 en peligro de desertizaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 notando la sequ\u00eda en los caudales de los r\u00edos? \u00bfQui\u00e9n gestiona y c\u00f3mo han cambiado las comunidades de regantes? \u00bfSe tendr\u00e1 que poner un l\u00edmite en la demanda? \u00bfQu\u00e9 sistema ser\u00eda el m\u00e1s efectivo? \u00bfC\u00f3mo les afecta esta situaci\u00f3n a los peque\u00f1os agricultores y ganaderos? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1 derrochando el agua? \u00bfQu\u00e9 causa esta situaci\u00f3n? \u00bfEl m3 de agua le cuesta a todos los agricultores lo mismo? \u00bfPor qu\u00e9 no se est\u00e1 incentivando el ahorro y la gesti\u00f3n inteligente de un recurso que ser\u00e1 cada vez m\u00e1s escaso? \u00bfC\u00f3mo se gestiona un bien escaso para que lo pueda utilizar toda la poblaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 forma de cultivar reduce la evaporaci\u00f3n?","video_type":"reportaje","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bG19b06NG_w&ab_channel=PracticalEngineering How Wells & Aquifers Actually Work","language":"ENG","questions":"\u00bfA d\u00f3nde va el agua que se infiltra en el suelo? \u00bfC\u00f3mo se comportan los acu\u00edferos? \u00bfC\u00f3mo se mueve el agua por debajo de la tierra? \u00bfQu\u00e9 tipos de acu\u00edferos existen? \u00bfQu\u00e9 ocurre con el nivel fre\u00e1tico cuando se coge agua de un pozo? \u00bfD\u00f3nde y c\u00f3mo se recargan los acu\u00edferos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7fFXJ3G49pY&ab_channel=AndrewMillison How to Rescue a Sinking Water Table","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo recargar los acu\u00edferos de un territorio con el agua de lluvia? \u00bfPor qu\u00e9 hay acu\u00edferos renovables y otros que no lo son? \u00bfQu\u00e9 sistemas existen para ralentizar el agua de lluvia? \u00bfQu\u00e9 son las zanjas de infiltraci\u00f3n? \u00bfPara qu\u00e9 sirve hacer estanques de retenci\u00f3n de agua?","video_type":"reportaje","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7-FpXvI-Sn8&feature=youtu.be Paisage retenci\u00f3n de Aguas Tamera","language":"GER","questions":"\u00bfEs posible proveer comida, agua y energ\u00eda para 300 personas en un lugar en proceso de desertificaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo es m\u00e1s efectivo un sistema de gesti\u00f3n del agua? \u00bfCentralizado o descentralizado? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda un sistema de gesti\u00f3n descentralizado? \u00bfHabr\u00eda un espacio de retenci\u00f3n de agua en cada municipio? \u00bfSe aprovecha m\u00e1s el agua? \u00bfPor qu\u00e9 la tierra se est\u00e1 secando? \u00bfEst\u00e1 funcionando el sistema centralizado de gesti\u00f3n del agua? \u00bfSe le da tiempo al agua para penetrar en la tierra? \u00bfC\u00f3mo beneficiar\u00eda a los ecosistemas locales un sistema descentralizado? \u00bfAcabar\u00eda beneficiando a la econom\u00eda local tener un sistema h\u00eddrico sano? \u00bfC\u00f3mo le afectar\u00eda a la Espa\u00f1a vac\u00eda un augmento en la productividad de sus terrenos?","video_type":"reportaje","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QHSbIFB9GTY&ab_channel=WaterStories Hope in a World of Crisis \u2013 Decentralized Water Retention \u2013 Water Stories","language":"ENG","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 cada vez hay m\u00e1s inundaciones? \u00bfCu\u00e1l es la ra\u00edz del problema del cambio clim\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo funciona el ciclo del agua? \u00bfPor qu\u00e9 los \u00e1rboles ayudan a que llueva? \u00bfC\u00f3mo crear ecosistemas donde abunde el agua? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda de la bomba bi\u00f3tica? \u00bfQu\u00e9 impacto ha tenido la huella del ser humano en el ecosistema terrestre? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda evitar un futuro de eventos clim\u00e1ticos extremos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-8nqnOcoLqE&t=160s Water Cup India","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 afrontando India el problema de la sequ\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que se est\u00e1 produciendo una revoluci\u00f3n del agua en India? \u00bfQu\u00e9 es la Copa del Agua de la Paani Foundation? \u00bfQu\u00e9 puede hacer en un pueblo en 45 d\u00edas de trabajo? \u00bfQu\u00e9 resultados ha dado la competici\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo hicieron los pueblos que participaron para que el agua volviese a fluir por sus r\u00edos? \u00bfQu\u00e9 es una zanja de infiltraci\u00f3n? \u00bfDe qu\u00e9 manera se puede conseguir que toda el agua que cae en un terreno vaya al acu\u00edfero? \u00bfC\u00f3mo transmitir los conocimientos para poder hacer dise\u00f1os como estos? \u00bfEn India se hubiese llegado al mismo resultado si se hubiese hecho con un proyecto de obra p\u00fablica? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene que sea la propia gente la que se organice para gestionar sus recursos h\u00eddricos? \u00bfSe podr\u00eda impulsar una competici\u00f3n entre los pueblos de Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pueblo conseguir\u00eda realizar el mejor dise\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 efecto tendr\u00eda sobre las econom\u00edas rurales? \u00bfSe podr\u00eda acabar as\u00ed con las inundaciones y la desertificaci\u00f3n?","video_type":"reportaje","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=MGGBrj6bb5I&ab_channel=WaterStories The Water Bank - Earth's Balance Sheet of Health and Vitality","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene la salud de los acu\u00edferos con la resiliencia econ\u00f3mica de una explotaci\u00f3n agr\u00edcola? \u00bfEs el agua de un acu\u00edfero equiparable a la cuenta bancaria de un agricultor? \u00bfC\u00f3mo evitar entrar en un ciclo vicioso de escasez y vulnerabilidad frente a la sequ\u00eda? \u00bfCon qu\u00e9 t\u00e9cnicas se vuelve m\u00e1s resiliente una explotaci\u00f3n agr\u00edcola?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"El R\u00edo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2v66h1kMP0I COSECHA DE AGUA DE LLUVIA","language":"ESP","questions":"\u00bfCada propietario se podr\u00eda encargar de que no marchase ni una gota de agua de su terreno cuando llueve? \u00bfC\u00f3mo le beneficiar\u00eda al propietario y a toda la cuenca del r\u00edo? \u00bfC\u00f3mo se puede hacer para que la producci\u00f3n c\u00e1rnica sea beneficiosa para una finca? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene tener una buena gesti\u00f3n del agua? \u00bfQu\u00e9 ocurre si el terreno est\u00e1 dividido en peque\u00f1as propiedades? \u00bfSe podr\u00edan poner de acuerdo los diferentes propietarios para hacer un proyecto conjunto? \u00bfSe conseguir\u00eda un paisaje mucho m\u00e1s ecol\u00f3gico haciendo el negocio mucho m\u00e1s rentable? \u00bfPara qu\u00e9 dejar que el agua baje al pantano y despu\u00e9s tenerla que subir pag\u00e1ndola cuando puedes tener tu propio reservorio?","video_type":"reportaje","category_name":"el_rio"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NmT-KCK4iw8&feature=youtu.be&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt El apocalipsis de los antibi\u00f3ticos explicado","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha cambiado la industria c\u00e1rnica en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfEstamos en el proceso de crear la bacteria perfecta? \u00bfQu\u00e9 tiene esto que ver con las nuevas macro explotaciones ganaderas? \u00bfCu\u00e1l est\u00e1 siendo la consecuencia de la industrializaci\u00f3n de la ganader\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 las industrias c\u00e1rnicas son un caldo de cultivo para la propagaci\u00f3n de nuevas enfermedades entre animales? \u00bfSe est\u00e1 abusando de los antibi\u00f3ticos? \u00bfSe est\u00e1 contribuyendo en la mutaci\u00f3n de bacterias super resistentes? \u00bfSin querer estamos creando una bacteria que nos matar\u00e1 a todos? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que las pandemias ser\u00e1n el pan de cada d\u00eda? \u00bfSe podr\u00e1 impulsar un cambio antes de que sea demasiado tarde? \u00bfPuede que en los pr\u00f3ximos a\u00f1os el campo vuelva a ser el sitio para la producci\u00f3n ganadera? \u00bfC\u00f3mo se las apa\u00f1ar\u00e1 la industria c\u00e1rnica para ser econ\u00f3mica y ecol\u00f3gicamente sostenible? \u00bfDeber\u00edamos cambiar hacia un modelo m\u00e1s sostenible y con mejores condiciones para los animales si se quiere parar el uso masivo de antibi\u00f3ticos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=M2rXoqau45o&ab_channel=LineaClaveKeyline Producci\u00f3n hol\u00edstica en Australia vacas gallinas y cerdos","language":"ENG","questions":"Activar los subt\u00edtulos. \u00bfC\u00f3mo tiene que combinar la sostenibilidad econ\u00f3mica con la regeneraci\u00f3n de suelos? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas existen para conseguirlo? \u00bfQu\u00e9 es el manejo hol\u00edstico y en qu\u00e9 consiste? \u00bfC\u00f3mo se puede ir augmentando el n\u00famero de cabezas de ganado en un terreno poco a poco regenerando el ecosistema? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene combinar la producci\u00f3n de diferentes animales? \u00bfC\u00f3mo de necesario es que sea viable econ\u00f3micamente para que se pueda extender el modelo y pueda cambiar las cosas a gran escala? \u00bfSe puede augmentar la fertilidad de una explotaci\u00f3n ganadera mientras se obtiene el m\u00e1ximo beneficio? \u00bfQu\u00e9 es el dise\u00f1o en l\u00ednea clave y c\u00f3mo ayuda a ahorrar gastos en agua?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PB3FeHjGa-E&ab_channel=RegenAGIberica Manejo Hol\u00edstico","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el manejo hol\u00edstico? \u00bfSer\u00eda \u00fatil planear el pastoreo de ganado a la vez que se introducen otras especies diferentes al pino? \u00bfPuede el hombre introducir diversidad en un sistema, dise\u00f1\u00e1ndolo para su propio beneficio? \u00bfSer\u00eda \u00e9tico si eso permitiese generar biodiversidad y evitar incendios? \u00bfSe podr\u00eda trabajar con el ganado para cambiar las condiciones de los bosques y aprovechar sus recursos sustentablemente? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan trabajar conjuntamente ayuntamiento, ganaderos, bomberos y bi\u00f3logos para planear y llevar a cabo la gesti\u00f3n de los bosques? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00eda el pastor en el manejo de la rotaci\u00f3n del ganado, la toma muestras y decisiones como cu\u00e1ndo y c\u00f3mo aprovechar los recursos que se pudiesen extraer del sistema? \u00bfSe ver\u00edan diferencias entre zonas seg\u00fan el equipo que la manejase? \u00bfTener diferentes modelos de gesti\u00f3n permitir\u00eda ir haciendo una transici\u00f3n a base de prueba y error? \u00bfSe podr\u00eda volver a los robledales y encinares que hab\u00eda anta\u00f1o mezclados con todo tipo de \u00e1rboles? \u00bfC\u00f3mo ayudar\u00eda a prevenir los incendios? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene intentarle buscar un beneficio econ\u00f3mico a la limpieza del monte?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EXALP4AwdMg&ab_channel=LineaClaveKeyline Manejo hol\u00edstico y l\u00ednea clave","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el manejo hol\u00edstico? \u00bfC\u00f3mo consigue impulsar los procesos ecosist\u00e9micos? \u00bfC\u00f3mo mejora la fertilidad del suelo? \u00bfC\u00f3mo funciona este dise\u00f1o del pastoreo? \u00bfPor qu\u00e9 mejora el suelo ir cambiando el ganado de parcela cada 3 d\u00edas? \u00bfC\u00f3mo de necesario es el ganado para favorecer la diversidad de un ecosistema? \u00bfSe podr\u00edan utilizar las t\u00e9cnicas de manejo hol\u00edstico de ganado para acompa\u00f1ar las reforestaciones? \u00bfCrecer\u00edan los \u00e1rboles mejor? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene para favorecer la diversidad de microorganismos en el suelo? \u00bfC\u00f3mo ayuda a cosechar mucha m\u00e1s agua cuando llueve? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que se transmita este conocimiento? \u00bfPuede ser beneficiosa para el ecosistema la producci\u00f3n de carne? \u00bfC\u00f3mo ayudar\u00eda a mejorar la salud de los suelos un sistema de producci\u00f3n de carne sostenible? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda combinar con la producci\u00f3n sostenible de madera? \u00bfSe podr\u00eda repoblar el monte reduciendo el riesgo de incendios?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_yzC-6n_FK8&ab_channel=UPA-Uni%C3%B3ndePeque%C3%B1osAgricultoresyGanaderos El coraz\u00f3n del despoblamiento","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 ser\u00e1 necesario para volver a producir carne de forma sostenible? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00e1 el medio rural? \u00bfVolver\u00e1 la vida en los pueblos? \u00bfSeguir\u00e1 la despoblaci\u00f3n? \u00bfDe qu\u00e9 manera se podr\u00eda potenciar que la gente vuelva a los pueblos? \u00bfEs por falta de recursos que se est\u00e1 despoblando? \u00bfPor falta de ganas de la poblaci\u00f3n? \u00bfSe volver\u00e1 a apreciar la vida sencilla del campo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ayudar la digitalizaci\u00f3n de los pueblos? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que haya internet en todos los territorios? \u00bfSe repoblar\u00eda el territorio si se pudiese trabajar a distancia desde un pueblo? \u00bfLa soluci\u00f3n tiene que venir de los gobiernos? \u00bfPuede alg\u00fan estado hacer m\u00e1s atractiva la vida rural? \u00bfSirven de algo las subvenciones si se les cruje a impuestos a los aut\u00f3nomos? \u00bfVolver\u00edan a ser rentables muchos negocios en los pueblos si alg\u00fan d\u00eda se puede sacar r\u00e9dito econ\u00f3mico de la ganader\u00eda y agricultura? \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00eda la situaci\u00f3n si se generalizase la cosecha de agua en estanques y l\u00ednea clave? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n bajando tanto los precios de los productos agr\u00edcolas?","video_type":"documental","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dZlu3mMYm9o&ab_channel=TabulaRasaFarms Permaculture Water Summit Presentation","language":"ENG","questions":"\u00bfHabr\u00e1 una vuelta al campo si antes no se restaura el ecosistema acu\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 es un proyecto de retenci\u00f3n de aguas? \u00bfSomos conscientes del poder de regeneraci\u00f3n de los ecosistemas que tenemos como seres humanos? \u00bfC\u00f3mo potenciar un ciclo de vida en una propiedad agr\u00edcola? \u00bfC\u00f3mo hacer una granja m\u00e1s resiliente a eventos clim\u00e1ticos extremos? \u00bfC\u00f3mo prepararse para la sequ\u00eda? \u00bfDe qu\u00e9 forma se volver\u00e1 el campo econ\u00f3micamente sostenible?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T39QHprz-x8&ab_channel=AlBaydha Albayda Saudi Arabia regenerative desert","language":"ENG","questions":"\u00bfHay alg\u00fan paisaje que no se pueda regenerar? \u00bfQu\u00e9 clima tiene el desierto Saudi? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 consiguiendo reverdecer el desierto? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene frenar el agua? \u00bfC\u00f3mo combinan las zanjas de infiltraci\u00f3n con \u00e1rboles leguminosos? \u00bfC\u00f3mo sobrevivi\u00f3 el sistema a 27 meses sin agua? Si es posible reforestar una de las zonas m\u00e1s secas del mundo, \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda hacer en los desiertos de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica? \u00bfQui\u00e9n hubiese dicho que un paisaje tan degradado se podr\u00eda regenerar? \u00bfPodemos ser buenos para la tierra? \u00bfEstamos destruyendo nuestro planeta por naturaleza? \u00bfO por habito? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan cambiar las cosas si se canalizara el esfuerzo de la gente en una buena direcci\u00f3n?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uylwvepppt0&t=547s&ab_channel=LuchoIglesias El fin de un sistema: vuelta al campo","language":"ESP","questions":"\u00bfEs el campo un lugar indigno? \u00bfHay que idealizar la vida en el campo? \u00bfCu\u00e1l es la actitud rural? \u00bfPor qu\u00e9 se le intenta dar valor al campo demonizando la ciudad? \u00bfPermite este discurso cambiar la vida en la ciudad? \u00bfMejor\u00f3 la situaci\u00f3n en el campo cuando se le quitaba valor idealizando vida en la ciudad? \u00bfSe podr\u00eda intentar cambiar la ciudad cogiendo lo bueno de la vida en el campo y viceversa? \u00bfEs solo la gente de ciudad quien vive en un sistema capitalista? \u00bfAlguien te impedir\u00eda vivir en comunidad en un sistema realmente liberal? \u00bfEs el capitalismo el problema? \u00bfPor qu\u00e9 se relaciona el capitalismo con el consumismo? \u00bfPor qu\u00e9 el ciudadano cada vez nota menos el producto de su trabajo? \u00bfPor qu\u00e9 se critica al capitalismo cuando se describen las consecuencias de las pol\u00edticas keynesianas? \u00bfC\u00f3mo ha tratado a la naturaleza el hombre moderno? \u00bfEs \u00fatil en agricultura pensar en t\u00e9rminos de m\u00e1ximo rendimiento? \u00bfEs favoreciendo la diversidad de especies y de cultivos cuando se obtiene un m\u00e1ximo rendimiento a largo plazo? \u00bfPor qu\u00e9 vivimos en un sistema econ\u00f3mico cortoplacista? \u00bfQu\u00e9 lo provoca?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Q9DC9GuaUzM&ab_channel=Pachamamared Permacultura Curso Monsant","language":"ESP","questions":"\u00bfEl suelo es un organismo vivo? \u00bfEs bueno el labrado para mantenerlo vivo? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene que se mantenga cubierto de vegetaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la permacultura? \u00bfHay algo malo en formarse antes de empezar un nuevo proyecto en el campo? \u00bfQu\u00e9 forma de solucionar problemas y de pensar te da tener el conocimiento de estas pr\u00e1cticas? \u00bfC\u00f3mo acabar\u00e1 el monte si se siguen siguiendo criterios agr\u00edcolas que van en contra de la diversidad natural? \u00bfC\u00f3mo se sana un sitio a largo plazo, cuando se empieza a trabajar en potenciarla? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n entienda la complejidad de la naturaleza? \u00bfSe empezar\u00eda a despertar el inter\u00e9s en vivir del campo si se entendiese la importancia del sector agr\u00edcola? \u00bfHabr\u00eda un incentivo en escoger mejor los alimentos que uno consume? \u00bfD\u00f3nde ir\u00eda el consumidor a comprar si comprendiese que, comprando la carne, el pescado y la verdura en ciertos sitios, puede evitar inundaciones en los r\u00edos, fomentar la diversidad de especies, mejorar la fertilidad de los suelos y evitar la desertizaci\u00f3n inminente de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oxknbKXx_CE&ab_channel=PlantwithGreatVision Traditional Farm Design vs. Permaculture Design\u00a0: What\u2019s the Difference?","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo cambia una granja si se dise\u00f1a bajo los principios de la permacultura? \u00bfQu\u00e9 factores influyen en su dise\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 acaba siendo un sistema mucho m\u00e1s resiliente? \u00bfQu\u00e9 granja genera m\u00e1s abundancia? \u00bfC\u00f3mo analizar la topograf\u00eda para situar las estructuras de recogida de aguas?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"La Granja","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2fuvV2UAwQ0&ab_channel=AgrolatinaTV Sistema Silvopastoril Agrolatina","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 son los sistemas silvopastoriles? \u00bfSon tambi\u00e9n una buena opci\u00f3n para el peque\u00f1o propietario? \u00bfPor qu\u00e9 sale tan rentable combinar ganader\u00eda y producci\u00f3n de madera? \u00bfQu\u00e9 labor hace el ganado fertilizando los suelos en los que crecen los \u00e1rboles? \u00bfQu\u00e9 importancia tienen las plantas fijadoras de nitr\u00f3geno? \u00bfQu\u00e9 conceptos se deben tener claros antes de empezar un sistema silvopastoril? \u00bfC\u00f3mo conseguir que la nutrici\u00f3n de los animales sea la adecuada? \u00bfC\u00f3mo se descompone la hojarasca fertilizando el suelo una vez al a\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 es interesante dise\u00f1ar un sistema con pastoreo rotacional?","video_type":"reportaje","category_name":"la_granja"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3uogyz5e6-M&ab_channel=LSChannel%28Reloaded%29 La huella del Fuego Documental","language":"ESP","questions":"\u00bfEs inevitable el fuego? \u00bfPor qu\u00e9 los incendios del siglo XXI son los m\u00e1s peligrosos y complejos de la historia? \u00bfSe destruye el ecosistema cuando se quema un bosque? \u00bfVuelve a crecer r\u00e1pidamente sin perder fertilidad? \u00bfEst\u00e1 siendo \u00fatil invertir en extinci\u00f3n de fuegos? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s efectivo invertir en prevenci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 provocando esta situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 ha cambiado en los \u00faltimos a\u00f1os para que los bosques ardan ferozmente? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que estar el monte para que no hubiese incendios? \u00bfDe qu\u00e9 manera se podr\u00eda limpiar con el m\u00ednimo esfuerzo? \u00bfSirve hacer incendios controlados como \u00faltimo recurso para eliminar sotobosque?","video_type":"documental","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5UJiYzybBcU&ab_channel=SaviaNova Incendios en Galicia ","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 hace que un incendio no se pueda apagar? \u00bfQu\u00e9 son las especies pir\u00f3filas? \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil de controlar un incendio de un bosque de pinos o eucaliptus? \u00bfSer\u00eda mejor tener \u00e1rboles con maderas que quemasen m\u00e1s lento? \u00bfPor qu\u00e9 es tan peligroso tener un sotobosque que hace el bosque inaccesible? \u00bfQu\u00e9 es lo que provoca esta falta de gesti\u00f3n forestal? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la situaci\u00f3n si los bosques que hubieran quemado fuesen de casta\u00f1os, robles, chopos o y alnos? \u00bfPor qu\u00e9 esta variedad generar\u00eda un ecosistema totalmente diferente? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s resistente al fuego? \u00bfMantendr\u00eda mejor la humedad? \u00bfC\u00f3mo se erosiona el terreno en un sitio reci\u00e9n incendiado? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n enormemente ligados el sector forestal y el marisquero? \u00bfC\u00f3mo se puede cambiar tal cantidad de superficie boscosa en malas condiciones? \u00bfQu\u00e9 potencial econ\u00f3mico tiene el monte espa\u00f1ol? \u00bfSe est\u00e1 aprovechando? \u00bfEs realista esperar a que el gobierno limpie una superficie interminable de monte? \u00bfQu\u00e9 pueden hacer millones de particulares canalizando el esfuerzo en la buena direcci\u00f3n?","video_type":"reportaje","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5uA2cod2EMA&ab_channel=Jos%C3%A9N%C3%BA%C3%B1ezNaturaleza Cabras de monta\u00f1a ganader\u00eda tradicional","language":"ESP","questions":"\u00bfSe podr\u00eda trasladar el manejo hol\u00edstico en los ecosistemas naturales? \u00bfC\u00f3mo eran de imprescindibles los animales herb\u00edvoros en los ecosistemas prehist\u00f3ricos? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 cuando el homo sapiens rompi\u00f3 el equilibrio? \u00bfQu\u00e9 importancia ten\u00edan los reba\u00f1os de monta\u00f1a para mantener la salud de los bosques? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 desapareciendo esta profesi\u00f3n? \u00bfSe le volver\u00e1 a dar valor al pastoreo de cabras y ovejas? \u00bfSe podr\u00eda dividir el monte en parcelas para manejarlo de forma hol\u00edstica y regenerar los ecosistemas en desertizaci\u00f3n? \u00bfSer\u00eda el pastor el que se encargar\u00eda de mover el ganado generando diversidad y reforestando los montes? \u00bfSe reducir\u00eda el riesgo de incendios? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00edan que juntarse profesionales de diferentes sectores como bi\u00f3logos, bomberos, ingenieros forestales y le\u00f1adores? \u00bfC\u00f3mo habr\u00eda que organizarse para que no hubiese sobrepastoreo? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tendr\u00eda el pastor para ir informando al grupo del estado del ecosistema de la zona? \u00bfQu\u00e9 recursos se podr\u00edan extraer de un bosque manejado correctamente?","video_type":"reportaje","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hs9M5SPvn48&ab_channel=PauCostaFoundation Ramats de Foc explicaci\u00f3n proyecto","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 labor podr\u00edan hacer las ovejas como cortafuegos? \u00bfQu\u00e9 beneficio tendr\u00eda para el ecosistema no tener que hacer quemas controladas? \u00bfPor qu\u00e9 se aplicaron pol\u00edticas que echaron a los pastos del monte? \u00bfHay algo mejor que las cabras para desbrozarlo mientras fertilizan el suelo? \u00bfSe volver\u00e1 a apreciar el oficio de pastor? \u00bfSer\u00eda posible pagarle al pastor lo que se ahorrar\u00eda el ayuntamiento en extinci\u00f3n de incendios? \u00bfQu\u00e9 rol podr\u00edan tener los reba\u00f1os de cabras, ovejas y vacas en el mantenimiento de los ecosistemas? \u00bfDe qu\u00e9 manera se podr\u00edan organizar los ganaderos para regenerar y diversificar los bosques de Espa\u00f1a? \u00bfHay suficientes pastores actualmente para llevar a cabo algo as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 condiciones econ\u00f3micas tendr\u00edan que darse para impulsar esta profesi\u00f3n?","video_type":"reportaje","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3JCKzzbJ15k Restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica M\u00e8xic","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1ntas hect\u00e1reas se est\u00e1n deforestando cada a\u00f1o? \u00bfA qu\u00e9 van dirigidas las inversiones en plantaciones forestales? \u00bfPor qu\u00e9 no se lanzan programas sostenibles a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 problema tiene ver al bosque como a un cultivo de \u00e1rboles? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 pasando lo mismo en todo el mundo? \u00bfSe conoce como funcionan los ecosistemas naturales? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene aplicar soluciones sin comprender el funcionamiento de los bosques? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene reforestar las cabezas de cuenca para evitar inundaciones? \u00bfQu\u00e9 es la vegetaci\u00f3n secundaria? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene hacer un diagn\u00f3stico y un dise\u00f1o de la reforestaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo de complejo es un ecosistema? \u00bfDe d\u00f3nde tiene que partir un proyecto de reforestaci\u00f3n? \u00bfSe puede reforestar correctamente si no se conoce el ecosistema aut\u00f3ctono? \u00bfC\u00f3mo se debe hacer para conseguir el m\u00e1ximo resultado con el m\u00ednimo esfuerzo? \u00bfCu\u00e1l tendr\u00eda que ser el objetivo de un proyecto as\u00ed? \u00bfPodr\u00eda planearse a muy largo plazo para permitir la explotaci\u00f3n maderera sostenible una vez regenerado? \u00bfPor qu\u00e9 debemos empezar un cambio si no queremos acabar con conflictos sociales por el agua? \u00bfQu\u00e9 importancia tendr\u00e1 la gesti\u00f3n del agua dentro de 50 a\u00f1os?","video_type":"reportaje","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vpTHi7O66pI&t=20s How to green the world\u2019s deserts and reverse climate change","language":"ENG","questions":". \u00bfCu\u00e1l es la \u00fanica soluci\u00f3n al problema de la desertificaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es su causa? \u00bfC\u00f3mo frenarla? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el suelo queda desnudo? \u00bfPor qu\u00e9 se va del terreno toda el agua que cae? \u00bfC\u00f3mo devolverle a un territorio la capacidad de retener agua y restaurar el ecosistema? \u00bfHa dado resultados la prohibici\u00f3n del pastoreo de animales que se ha implementado en muchas zonas de nuestro pa\u00eds? \u00bfO s\u00f3lo ha hecho que todo fuese peor? \u00bfSon los animales el problema? \u00bfSon imprescindibles para revertir esta situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funcionaban los sistemas naturales antes de que el ser humano rompiese el equilibro del sistema? \u00bfC\u00f3mo puede ser que los ecosistemas no se desertificaran cuando el ser humano a\u00fan no hab\u00eda producido la extinci\u00f3n de la mitad de los grandes mam\u00edferos? \u00bfC\u00f3mo se mov\u00edan los herb\u00edvoros en grandes manadas? \u00bfA qu\u00e9 soluci\u00f3n lleg\u00f3 Allan Savory imitando esta \u00e9poca en la que los ecosistemas estaban en equilibrio? \u00bfQu\u00e9 beneficios tendr\u00eda aplicar el m\u00e9todo de ganader\u00eda hol\u00edstica en los desiertos de toda la pen\u00ednsula? \u00bfSe conseguir\u00eda revertir la desertificaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 tener al ganado asfixiado en enormes naves industriales cuando puede ayudar a regenerar los ecosistemas con el manejo adecuado?","video_type":"conferencia","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zVPUFMwm73Y&ab_channel=Lindybeige Forests in the olden days","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo han sido los paisajes de Europa a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 diferentes cambios han tenido las tierras europeas? \u00bfFueron bosque siempre? \u00bfPor qu\u00e9 algunos desiertos se consideran paisajes naturales? \u00bfHay alg\u00fan bosque milenario en la pen\u00ednsula? \u00bfQu\u00e9 queremos decir cuando nos referimos a un ecosistema como \u201cnatural\u201d? \u00bfQu\u00e9 debe cumplirse en un bosque para que atraiga vida salvaje? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando un \u00e1rbol cae y se deja descomponer en el suelo? \u00bfC\u00f3mo eran los bosques medievales? \u00bfC\u00f3mo manejaban los bosques los pueblos de la edad media? \u00bfEran extensiones de las granjas? \u00bfC\u00f3mo los usaban para cultivar plantas y obtener madera? \u00bfQu\u00e9 hay de malo en sacarle provecho a los recursos naturales si se hace de forma sostenible? \u00bfNecesitaremos adaptar los bosques a la producci\u00f3n de madera y comida si queremos ser sustentables? \u00bfPodr\u00eda dise\u00f1arse un sistema de producci\u00f3n de hongos, madera, frutales y todo tipo de plantas con diferentes tipos de animales?","video_type":"reportaje","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iHvXZ37x4_s&ab_channel=MiJardinenelDesierto EROSI\u00d3N Y SUELO: que no te mientan!","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 causa la erosi\u00f3n de los suelos? \u00bfC\u00f3mo se consigue evitar? \u00bfQu\u00e9 hace que un suelo tenga las buenas caracter\u00edsticas para absorber el m\u00e1ximo de agua de lluvia? \u00bfC\u00f3mo augmentar la productividad a largo plazo de los suelos? \u00bfQu\u00e9 causa la compactaci\u00f3n de los suelos? \u00bfPara qu\u00e9 sirve acolchar el suelo? \u00bfPor qu\u00e9 es imprescindible? \u00bfC\u00f3mo hace la naturaleza para evitar la erosi\u00f3n?","video_type":"reportaje","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"Los Bomberos","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6fj0oeyREeM&ab_channel=DiscoverPermaculturewithGeoffLawton Greening the desert tour Geoff Lawdon","language":"ENG","questions":"\u00bfDe qu\u00e9 diferentes formas uno puede hacer f\u00e9rtil un suelo? \u00bfQu\u00e9 ocurre en un bosque? \u00bfSe puede imitar la naturaleza? \u00bfQu\u00e9 son los \u00e1rboles leguminosos? \u00bfPor qu\u00e9 cortan sus ramas en invierno y dejan que se descompongan en el suelo? \u00bfQu\u00e9 es el vermicompost? \u00bfC\u00f3mo descomponen los residuos los gusanos californianos? \u00bfC\u00f3mo se pueden usar las gallinas para generar 1 m3 de abono a la semana? \u00bfQu\u00e9 es un v\u00e1ter seco? \u00bfCu\u00e1nto seguimiento necesita un proyecto como este? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene dormir donde se trabaja para facilitar la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica? \u00bfC\u00f3mo se puede aprovechar al m\u00e1ximo el agua que se utiliza en la vivienda? \u00bfY la poca que cae en el terreno? \u00bfC\u00f3mo se intenta tener siempre el suelo cubierto? Si funciona a peque\u00f1a escala, \u00bfSe podr\u00eda reverdecer todo un desierto usando estas t\u00e9cnicas? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ser viable un proyecto as\u00ed? \u00bfPodr\u00eda vivir la gente implicada en edificaciones ef\u00edmeras? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda hacer econ\u00f3micamente viable? \u00bfSe podr\u00eda planificar una reforestaci\u00f3n de la que posteriormente se pudiese sacar r\u00e9dito econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 es un bosque de alimentos? \u00bfPodr\u00edan convivir en un bosque encinas, hayas, alcornoques, o robles con todo tipo de \u00e1rboles frutales?","video_type":"conferencia","category_name":"los_bomberos"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v0WaatpMseg&ab_channel=VisualPolitik Espa\u00f1a EUA Visualpolitik polic\u00eda","language":"ESP","questions":"\u00bfTiene EUA un problema con sus fuerzas policiales? \u00bfCu\u00e1les son las causas de la brutalidad policial en Estados Unidos? \u00bfTiene soluci\u00f3n? \u00bfEs uno de los mejores de mundo el cuerpo policial espa\u00f1ol? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda aprender la polic\u00eda estadounidense de la espa\u00f1ola? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene la polic\u00eda con el ej\u00e9rcito en Estados Unidos? \u00bfC\u00f3mo sirve la polic\u00eda para integrar a los veteranos de guerra? \u00bfC\u00f3mo ha ido escalando la violencia con la llegada de los grandes carteles de narcos? \u00bfQu\u00e9 formaci\u00f3n reciben los polic\u00edas estadounidenses en comparaci\u00f3n con los espa\u00f1oles? \u00bfQu\u00e9 problemas tiene no tener leyes que regulen a un cuerpo policial? \u00bfQu\u00e9 papel juegan en norte Am\u00e9rica los sindicatos policiales? \u00bfQu\u00e9 hubiera pasado si el asesinato de George Floyd hubiese pasado en Espa\u00f1a? \u00bfTenemos uno de los cuerpos mejor formados y menos violentos del mundo? \u00bfQu\u00e9 es la violencia gradual? \u00bfC\u00f3mo se entrenan durante meses estos principios? \u00bfQu\u00e9 le podr\u00eda ense\u00f1ar la polic\u00eda espa\u00f1ola a la de Estados Unidos? \u00bfEs perfecta la polic\u00eda espa\u00f1ola?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wyhGHPWnenI&ab_channel=SciShowPsych Why do people riot?","language":"ENG","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 se producen los disturbios? \u00bfPor qu\u00e9 a veces las protestas se vuelven violentas? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la actuaci\u00f3n policial en la protesta callejera? \u00bfDe qu\u00e9 depende que una protesta se vuelva violenta? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda gestionar un enfrentamiento entre dos grupos? \u00bfC\u00f3mo se debe gestionar una protesta contra el poder pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tienen las protestas violentas con el descontento social en el momento? \u00bfQu\u00e9 finalidad tiene un disturbio? \u00bfSirve para algo? \u00bfLa gente que lo produce pretende conseguir algo? \u00bfC\u00f3mo han analizado los psic\u00f3logos los actos en contextos de protesta? \u00bfCu\u00e1les son las din\u00e1micas de grupo que se producen? \u00bfPor qu\u00e9 sentimos la necesidad de protestar en el espacio p\u00fablico para ser a","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=n8KE7WgzbvY&ab_channel=RogueRocket Police protests dealing","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo nos comportamos cuando formamos parte de un grupo? \u00bfEs similar el sentimiento de patriotismo con el que uno tiene por su equipo de f\u00fatbol? \u00bfQu\u00e9 experimentos se han realizado? \u00bfC\u00f3mo favorecemos a nuestro propio grupo? \u00bfQu\u00e9 es el favoritismo endogrupal? \u00bfPor qu\u00e9 escuchamos m\u00e1s a las personas que visten o se comportan como nosotros? \u00bfPor qu\u00e9 necesitamos tan pocos argumentos racionales para sentir que pertenecemos a un grupo? \u00bfPor qu\u00e9 al pertenecer a un grupo tendimos a menospreciar al grupo contrario? \u00bfQu\u00e9 es la emoci\u00f3n social? \u00bfPor qu\u00e9 uno cree siempre que su grupo es mejor que el otro? \u00bfC\u00f3mo favorecemos nuestra propia autoestima depreciando al otro? \u00bfPor qu\u00e9 nos duele tanto cuando alguien intenta desmontar nuestras ideas? \u00bfPor qu\u00e9 tendimos a seguir pensando lo que nos es familiar? \u00bfEn una protesta en la calle la gente act\u00faa de forma grupal? \u00bfEs inteligente intervenir la manifestaci\u00f3n con un grupo de polic\u00edas armados si lo que se quiere es calmar el ambiente? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando la polic\u00eda se convierte en el \u201cotro grupo\u201d?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3VaZqUWoL78&ab_channel=Rub%C3%A9nGisbert La censura de la Guardia civil ruben Gisbert","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel tienen las fuerzas de seguridad en una democracia? \u00bfEn Espa\u00f1a un gobierno puede utilizar la polic\u00eda a su favor? \u00bfPor qu\u00e9 se utiliza la jefatura de informaci\u00f3n de la guardia civil para mitigar las cr\u00edticas a un gobierno? \u00bfDeber\u00eda poder un gobierno utilizar las fuerzas de seguridad para sus fines propios? \u00bfPodr\u00edan los gobiernos de Estados Unidos, de Francia de Inglaterra hacer tal cosa? \u00bfPor qu\u00e9 pueden hacerlo en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo perjudica las libertades del ciudadano la ausencia de separaci\u00f3n de poderes? \u00bfCu\u00e1l es el fin de una polic\u00eda p\u00fablica? \u00bfHacer cumplir las leyes del legislativo? \u00bfO servir a los pol\u00edticos del ejecutivo? \u00bfHay democracia en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tienen las fuerzas de seguridad en una democracia? \u00bfC\u00f3mo se evita que el ejecutivo meta sus manos donde no debe en una rep\u00fablica de gobierno representativo? \u00bfQu\u00e9 son los contrapoderes?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kvYvmR2iMhs&ab_channel=JoanPlanas Polic\u00eda cuenta la verdad","language":"ESP","questions":"\u00bfEs justo que el n\u00famero de detenciones que efect\u00faa un cuartel de polic\u00eda al mes dependa de estad\u00edsticas impuestas des del gobierno? \u00bfQu\u00e9 son las estad\u00edsticas que tienen que seguir los servicios de seguridad de Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo les impide hacer su trabajo correctamente? \u00bfDe qu\u00e9 depende el sueldo de los polic\u00edas? \u00bfEst\u00e1 politizada la polic\u00eda? \u00bfSe puede reducir la violencia en las calles si los cuerpos de seguridad no pueden actuar con libertad? \u00bfQu\u00e9 imagen se gana la polic\u00eda si un d\u00eda detiene a uno a la m\u00ednima y el otro d\u00eda hace lo contrario? \u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de un polic\u00eda? \u00bfDetener un n\u00famero de individuos al mes? \u00bfC\u00f3mo cambian las estad\u00edsticas los partidos pol\u00edticos para manipular los resultados seg\u00fan sus intereses electorales? \u00bfDeber\u00eda depender tanto del gobierno la seguridad ciudadana? \u00bfSe tendr\u00eda que limitar a hacer cumplir las leyes que deciden los ciudadanos en democracia? \u00bfQu\u00e9 percepci\u00f3n deber\u00eda tener el ciudadano de la polic\u00eda y c\u00f3mo conseguir que as\u00ed sea?","video_type":"entrevista","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ttuh-9KYbdY&ab_channel=LIBERTADTV Este polic\u00eda PREDICE una OLA de CRIMEN en Espa\u00f1a | Samuel V\u00e1zquez","language":"ESP","questions":"\u00bfDe d\u00f3nde proviene la criminalidad? \u00bfPor qu\u00e9 en Espa\u00f1a la inmigraci\u00f3n es muy diferente que otros pa\u00edses de Europa? \u00bfQu\u00e9 es la criminalidad cuantitativa? \u00bfSirve para acabar con la criminalidad la polic\u00eda de hoy en d\u00eda? \u00bfSirven para algo los \u00edndices de criminalidad? \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido en pa\u00edses como Suecia en t\u00e9rminos de criminalidad? \u00bfPor qu\u00e9 es tab\u00fa hablar de estos temas? \u00bfLa criminalidad solo se resuelve con m\u00e1s polic\u00eda? \u00bfQu\u00e9 tipo de asociaciones ayudan a reducir el crimen en los barrios? \u00bfQu\u00e9 es la delincuencia oculta o la cifra negra? \u00bfLa capacidad socioecon\u00f3mica ha dejado de ser el \u00edtem principal en t\u00e9rminos de criminolog\u00eda?","video_type":"conferencia","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=T8-Jx-OZV6o&ab_channel=MarginalMedia \u00bfEs posible un Mundo sin Polic\u00eda?","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 a veces se percibe a la polic\u00eda como al enemigo? \u00bfRepresenta la polic\u00eda a la autoridad? \u00bfDe qu\u00e9 se queja la gente que se ha manifestado en todo el mundo con el lema \u201cBlack lives matter\u201d? \u00bfQu\u00e9 debate ha surgido a ra\u00edz de la muerte de George Floyd en Estados Unidos? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda contribuir a un mundo menos violento? \u00bfLa pobreza incrementa la delincuencia? \u00bfEst\u00e1 siendo efectivo el sistema econ\u00f3mico actual en erradicar la pobreza? \u00bfLa violencia de una sociedad depende del n\u00famero de oficiales que hay en las calles? \u00bfSon efectivos en prevenir la violencia los cuerpos de seguridad tal y como los conocemos en occidente? \u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s importante? \u00bfPrevenir un delito? \u00bfO castigar al delincuente una vez se ha producido? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda cambiar la funci\u00f3n de los polic\u00edas para ir hacia una sociedad m\u00e1s segura? \u00bfSe debe luchar por un mundo sin polic\u00eda? \u00bfSer\u00eda interesante cambiar sus servicios para proveer seguridad basada en la prevenci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 hay sectores de la sociedad que no perciben a la polic\u00eda como algo bueno? \u00bfA qui\u00e9n sirve la polic\u00eda en diferentes partes del mundo? \u00bfA qui\u00e9n sirve en Espa\u00f1a? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda vigilar las calles de un barrio? \u00bfS\u00f3lo lo puede hacer el estado? \u00bfQu\u00e9 es la justicia Maya? \u00bfQu\u00e9 otros modelos existen en el mundo? \u00bfQu\u00e9 otros modelos se han propuesto?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xaEzUxVK8GM&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Molinari seguridad privada","language":"ESP","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Gustave de Molinari? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene el estado? \u00bfCu\u00e1l es su funci\u00f3n esencial? \u00bfCu\u00e1les s\u00f3n sus tres pilares? \u00bfPor qu\u00e9 debe tener el estado el monopolio de la seguridad? \u00bfQu\u00e9 es un monopolio estatal? \u00bfTodos los monopolios son malos? \u00bfPor qu\u00e9 asumimos que la seguridad la debe proporcionar el estado? \u00bfQu\u00e9 alternativas habr\u00eda? \u00bfEmpresas privadas podr\u00edan dar un servicio mejor? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una sociedad con defensa privada? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda vivir en un territorio con seguridad privada? \u00bfQu\u00e9 inconvenientes podr\u00eda tener? \u00bfLes interesar\u00eda a las empresas promover la inseguridad para sacar r\u00e9dito econ\u00f3mico? \u00bfEstar\u00eda dispuesta la gente a ceder su privacidad para instalar tecnolog\u00eda de vigilancia en sus domicilios? \u00bfCu\u00e1l es la mejor forma de evitar cr\u00edmenes? \u00bfQu\u00e9 es la seguridad? \u00bfFomentar\u00eda la cooperaci\u00f3n para prevenir cr\u00edmenes un modelo de seguridad privado?","video_type":"conferencia","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"La Polic\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eorW6ASw-4c&ab_channel=HispanoamericanosUnidos Jap\u00f3n sistema de seguridad Koban","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el sistema de Koban de seguridad? \u00bfQu\u00e9 resultados ha dado en Jap\u00f3n y en otros territorios este sistema? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema? \u00bfQu\u00e9 son las casetas Koban? \u00bfQu\u00e9 son los polic\u00edas comunitarios? \u00bfConsiguen reducir los delitos en las comunidades japonesas? \u00bfEs una buena soluci\u00f3n para reducir la delincuencia en un territorio? \u00bfC\u00f3mo le fue a Singapur la aplicaci\u00f3n de este modelo? \u00bfFuncionar\u00eda un sistema similar en Espa\u00f1a? \u00bfHabr\u00eda m\u00e1s seguridad? \u00bfAyudar\u00eda en las condiciones de trabajo del oficial? \u00bfSe le tendr\u00eda mucho m\u00e1s aprecio a la polic\u00eda si a los oficiales los conociese todo el barrio? \u00bfMejorar\u00eda la eficacia del sistema policial actual? \u00bfSer\u00edan m\u00e1s eficaces en resolver los problemas que atraviesa una comunidad? \u00bfQu\u00e9 beneficios tendr\u00eda tener una comunicaci\u00f3n fluida entre polic\u00eda y poblaci\u00f3n local?\n\u00bfC\u00f3mo puede ayudar un agente a solucionar problemas en un distrito? \u00bfEs la investigaci\u00f3n de cr\u00edmenes la \u00fanica forma de hacerlo? \u00bfEst\u00e1 enfocada en el \u201cdespu\u00e9s\u201d la polic\u00eda actual? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n podr\u00eda tener un polic\u00eda y c\u00f3mo podr\u00eda mejorar su relaci\u00f3n con la gente? Si se potenciase su papel de mediador, \u00bfPodr\u00eda evitar que muchos conflictos acabasen en juzgado? \u00bfReducir\u00eda el miedo al delito de la gente?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_policia"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EhaIOvAqMac&ab_channel=CaminosdelaLibertad El papel de la banca central ","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el dinero? \u00bfPara qu\u00e9 sirve? \u00bfEs in\u00fatil en s\u00ed mismo? \u00bfQui\u00e9n le da utilidad o valor? \u00bfQui\u00e9n decide los precios que tienen los productos? \u00bfQui\u00e9n decide la cantidad de dinero que hay en circulaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo funcionan actualmente los bancos? \u00bfC\u00f3mo crean dinero los bancos privados? \u00bfQu\u00e9 son los tipos o tasas de inter\u00e9s de la deuda? \u00bfDe qu\u00e9 dependen? \u00bfDe qu\u00e9 deber\u00edan depender? \u00bfCu\u00e1l es el rol de los bancos centrales? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 intervienen en la econom\u00eda en per\u00edodos de crisis? \u00bfC\u00f3mo saben qu\u00e9 precio debe tener el cr\u00e9dito? \u00bfQui\u00e9n debe determinar el precio del cr\u00e9dito? \u00bfC\u00f3mo se equilibrar\u00edan los tipos de inter\u00e9s en un mercado sin banca central? \u00bfQu\u00e9 es la inflaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que es un impuesto encubierto? \u00bfCu\u00e1l es la discusi\u00f3n en econom\u00eda sobre c\u00f3mo deber\u00eda funcionar el sistema bancario?","video_type":"conferencia","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SfTfPky_SYA&ab_channel=ElGentilhombre Dinero: Bancos centrales patron oro etc. Gentilhombre","language":"ESP","questions":"Ver tambi\u00e9n cap\u00edtulos 1, 2 y 3.  \u00bfPara qu\u00e9 sirve entender la historia del dinero? \u00bfC\u00f3mo surgi\u00f3 el dinero? \u00bfC\u00f3mo ciertas pol\u00edticas monetarias llevaron a imperios enteros a la ruina? \u00bfCu\u00e1ndo se cre\u00f3 la moneda? \u00bfCu\u00e1ndo empezaron los estados a centralizar la creaci\u00f3n de monedas? \u00bfEs algo nuevo la manipulaci\u00f3n del dinero? \u00bfQu\u00e9 efectos tuvo la degradaci\u00f3n de la moneda? \u00bfQu\u00e9 papel jugaron los estados en la p\u00e9rdida de valor de la moneda? \u00bfPor qu\u00e9 sobrevivi\u00f3 el Imperio Bizantino? \u00bfQu\u00e9 fue la revoluci\u00f3n comercial? \u00bfCu\u00e1l fue el primer tratado monetario de la historia? \u00bfC\u00f3mo fue la transici\u00f3n de la edad media a la edad moderna? \u00bfCu\u00e1ndo reapareci\u00f3 el oro? \u00bfQu\u00e9 era el valor nominal y el valor real de las monedas? \u00bfC\u00f3mo robaban a sus ciudadanos los gobiernos cambiando estos valores? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la banca en sus inicios? \u00bfQu\u00e9 diferencia hab\u00eda entre la banca de pr\u00e9stamo y la de dep\u00f3sitos? \u00bfQu\u00e9 es la banca de reserva fraccionaria? \u00bfEn qu\u00e9 contexto aparecieron el papel moneda y los bancos centrales? \u00bfQui\u00e9n fue John Law? \u00bfQu\u00e9 reformas cre\u00f3 Isaac Newton en Gran Breta\u00f1a? \u00bfDe qu\u00e9 trata el patr\u00f3n oro cl\u00e1sico? \u00bfPor qu\u00e9 se abandon\u00f3 en 1914? \u00bfQu\u00e9 burbujas se han producido despu\u00e9s de este hecho?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LFGYI4E10T4&ab_channel=IndependentPOV 97%Adue\u00f1ado: \u00bfC\u00f3mo se crea el dinero?","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo se crea el dinero? \u00bfQu\u00e9 porcentaje del dinero circula en efectivo? \u00bfC\u00f3mo funcionaba el sistema monetario y bancario que hab\u00eda antes de la industrializaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo crean el dinero actualmente los bancos comerciales? \u00bfPrestan dinero los bancos? \u00bfO lo crean? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que el dinero es deuda? \u00bfCu\u00e1ndo crean nuevo dinero los bancos? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene en la econom\u00eda global? \u00bfSon evitables los ciclos econ\u00f3micos en el sistema de creaci\u00f3n de dinero actual? \u00bfQu\u00e9 provoca las crisis financieras? \u00bfQu\u00e9 son las reservas del banco central? \u00bfQu\u00e9 se decidi\u00f3 en los acuerdos de Bretton Woods en 1944? \u00bfC\u00f3mo se lleg\u00f3 al dinero fiduciario actual? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene la expansi\u00f3n crediticia? \u00bfQu\u00e9 provoca la inflaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 sube el precio de los inmuebles? \u00bfQu\u00e9 es una burbuja? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 bajando el nivel de vida de la gente? \u00bfPor qu\u00e9 ahora se requiere de dos personas para financiar una casa, mientras en los a\u00f1os 50 solo se necesitaba una que trabajara? \u00bfQu\u00e9 son las monedas complementarias? \u00bfQu\u00e9 es la balanza comercial? \u00bfY la guerra financiera? \u00bfSe les deber\u00eda sacar el poder de crear el dinero a los bancos y d\u00e1rselo a un estado democr\u00e1tico? \u00bfO habr\u00eda que dise\u00f1ar un sistema en el que nadie tuviese este poder?","video_type":"documental","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=E_UnGJwr0p0&ab_channel=ElEscaparate Axel Kaiser banca central sistema fraccional y la pr\u00f3xima crisis","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 percibe tan poco el fruto de su trabajo el ciudadano de a pie? \u00bfEst\u00e1 costando mucho m\u00e1s ahorrar ahora respecto a hace 50 a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con el sistema bancario? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 funcionando la distribuci\u00f3n de la riqueza? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando la gente est\u00e1 indignada y descontenta sin que haya un camino claro adonde ir? \u00bfSe abre la puerta al surgimiento de autoritarismos? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que cambiar el sistema econ\u00f3mico para revertir la situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 era el patr\u00f3n oro? \u00bfQu\u00e9 papel juegan los bancos centrales en la econom\u00eda actual? \u00bfPor qu\u00e9 cada vez los pa\u00edses se endeudan m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 es el determinismo protestante? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 tan regulado el sistema financiero mundial? \u00bfHoy d\u00eda el dinero es deuda? \u00bfC\u00f3mo funcionaban otros sistemas bancarios que dieron buenos resultados? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la banca libre? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre los capitalistas y el capitalismo? \u00bfQu\u00e9 dice Adam Smith en la riqueza de las naciones? \u00bfQu\u00e9 discurso tendr\u00eda que adoptar el liberalismo para dejar clara esta diferencia? \u00bfQu\u00e9 dir\u00edan los economistas cl\u00e1sicos si vieran el sistema bancario actual?","video_type":"entrevista","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NURzCQ1rUg8&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz Escuela Austriaca de Econom\u00eda Miguel \u00c1ngel Alonso","language":"ESP","questions":"\u00bfDe d\u00f3nde vino la crisis del 2008? \u00bfQu\u00e9 la caus\u00f3? \u00bfQu\u00e9 fue la crisis de las tecnol\u00f3gicas y qu\u00e9 tuvo que relaci\u00f3n tuvo con la crisis de las inmobiliarias? \u00bfC\u00f3mo fue el debate que se dio despu\u00e9s de la gran recesi\u00f3n del 29? \u00bfQu\u00e9 han hecho los economistas desde entonces? \u00bfSe ha convertido la matem\u00e1tica en un fin en lugar de en un instrumento? \u00bfCu\u00e1les fueron las posturas de Hayek y Keynes en el debate? \u00bfQu\u00e9 le da valor al papel moneda que llevamos en el bolsillo? \u00bfEstamos funcionando bajo un sistema monetario sostenible? \u00bfEs la expansi\u00f3n monetaria la que alimenta las burbujas y las posteriores crisis? \u00bfQu\u00e9 hace que se cree una burbuja en un sector y no en otro? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas se han aplicado hist\u00f3ricamente en \u00e9pocas de crisis? \u00bfPor qu\u00e9 se responde siempre con expansi\u00f3n monetaria? \u00bfQu\u00e9 consecuencias acaban teniendo estas pol\u00edticas? \u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses no se paran de endeudar? \u00bfHa servido de algo? \u00bfCu\u00e1ndo es rico un pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 es un sistema de reserva fraccionaria? \u00bfQu\u00e9 es lo que proponen los autores de la Escuela Austr\u00edaca de Econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se produce un desajuste entre ahorro e inversi\u00f3n? \u00bfEn qu\u00e9 sectores de la econom\u00eda se invierte m\u00e1s cuando los tipos de inter\u00e9s son bajos? \u00bfPor qu\u00e9 los tipos de inter\u00e9s bajos provocan burbujas en sectores como la vivienda o la automoci\u00f3n?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=puBNiGxDt5g&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz Huerta de Soto crisis financieras","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue la ley de Peel de 1844? \u00bfC\u00f3mo explicaba los ciclos econ\u00f3micos el gobierno ingl\u00e9s de la \u00e9poca? \u00bfC\u00f3mo expand\u00edan los banqueros privados la masa monetaria? \u00bfQu\u00e9 crea las burbujas econ\u00f3micas? \u00bfPor qu\u00e9 fracas\u00f3 la ley de Peel? \u00bfQu\u00e9 errores cometieron los economistas de la Currency School? \u00bfQu\u00e9 fueron las leyes de curso forzoso? \u00bfPor qu\u00e9 se oblig\u00f3 a la gente a utilizar el papel moneda? \u00bfTenemos un sistema financiero basado en un error te\u00f3rico? \u00bfEst\u00e1 en la recesi\u00f3n el problema de una crisis financiera? \u00bfO el error se cometi\u00f3 en la \u00e9poca de bonanza? \u00bfQu\u00e9 hace que se cometan errores de inversi\u00f3n en una burbuja? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda modificar el sistema financiero internacional? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda la transici\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se comportar\u00eda la econom\u00eda si se les exigiese a los bancos un coeficiente de caja al 100% para todos los dep\u00f3sitos a la vista? \u00bfSer\u00edan necesarios los bancos centrales?","video_type":"conferencia","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lVK-kgSQMPs&ab_channel=LearnLiberty Prof. Lawrence H. White\u00a0: What Is Free Banking, and Why Sould I Care?","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la Banca Libre? \u00bfPuede haber un sistema de banca en el que el estado no intervenga en la emisi\u00f3n de dinero? \u00bfPuede funcionar un sistema en que cualquier entidad pueda emitir su propia moneda? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00eda la competencia entre bancos en mantener un buen estado de activos? \u00bfCu\u00e1les son los incentivos de los bancos en este sistema? \u00bfQu\u00e9 experiencias ha habido de banca libra a lo largo de la historia? \u00bfC\u00f3mo consiguieron estos sistemas que las diferentes monedas fuesen intercambiables?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Q1_d2q5JZmI&ab_channel=InstitutoJuandeMariana A. Ravier y Juan Ram\u00f3 Rallo - \u00bfDesaparecer\u00edan los ciclos econ\u00f3micos con un sistema de banca libre?","language":"ESP","questions":"\u00bfDesaparecer\u00edan los ciclos econ\u00f3micos con un sistema de banca libre? \u00bfPor qu\u00e9 hay quiebras generalizadas en el sistema bancario actual? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda en un sistema de banca libre en caso de quiebra de un banco? \u00bfQu\u00e9 diferencias hay entre las fluctuaciones econ\u00f3micas y los ciclos econ\u00f3micos? \u00bfQu\u00e9 causas pueden llevar a que el ahorro se desajuste con la inversi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1an los intermediarios financieros? \u00bfPor qu\u00e9 habr\u00eda que regular la banca? \u00bfHace falta obligar el coeficiente de caja de 100%? \u00bfNecesariamente tiene crisis un sistema bancario de banca libre?","video_type":"debate","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ECSsM7UJE1g&ab_channel=Lunaticoin Historia del Patr\u00f3n Oro \u2013 Del Bimetalismo de antes de 1870 a Bitcoin","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la historia del patr\u00f3n oro? \u00bfPor qu\u00e9 ciertas monedas tienen nombres de unidades de peso? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre dinero y moneda? \u00bfLa deuda es un tipo de moneda? \u00bfTiene que ser tangible el dinero? \u00bfQu\u00e9 es un activo financiero? \u00bfY un pasivo? \u00bfC\u00f3mo se parecen el bitcoin y el patr\u00f3n oro? \u00bfQu\u00e9 es la liquidez de un bien? \u00bfPor qu\u00e9 hay crisis de liquidez en el sistema monetario actual? \u00bfUn activo monetario tiene que ser muy l\u00edquido? \u00bfUn buen dinero tambi\u00e9n tiene que moverse f\u00e1cilmente? \u00bfPor qu\u00e9 se sellaban las monedas de oro? \u00bfPor qu\u00e9 se mezclaba el oro con otros metales para hacer las monedas? \u00bfQu\u00e9 diferentes patrones oro ha habido? \u00bfC\u00f3mo funcionaba el bimetalismo? \u00bfQu\u00e9 fue el patr\u00f3n oro cl\u00e1sico? \u00bfQu\u00e9 eran las promesas de cambio en oro? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que el oro era el liquidador \u00faltimo? \u00bfSe pod\u00edan cambiar en el banco los billetes por oro? \u00bfPor qu\u00e9 el mercado de intercambio de monedas era tan estable? \u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 despu\u00e9s de la primera guerra mundial? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene el bitcoin respecto al patr\u00f3n oro? \u00bfY el oro respecto al bitcoin? \u00bfPor qu\u00e9 es fr\u00e1gil un sistema monetario que tiende a la centralizaci\u00f3n de reservas? \u00bfEs prudente que una moneda dependa del funcionamiento correcto de la red el\u00e9ctrica? \u00bfC\u00f3mo fue la vuelta al oro despu\u00e9s de la primera guerra mundial? \u00bfHacia d\u00f3nde tendr\u00eda que cambiar el sistema monetario actual?","video_type":"podcast","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"El Banco","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xmnWhh6lE1A&t=3477s&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo Entrevista a Leif Ferreira sobre inversi\u00f3n en criptomonedas","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 tener control sobre nuestro dinero nos hace m\u00e1s libres? \u00bfQu\u00e9 son las criptomonedas? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan ayudar a resolver los problemas de la moneda FIAT actual? \u00bfQu\u00e9 es bitcoin y para qu\u00e9 sirve? \u00bfPor qu\u00e9 es bueno que funcione con un sistema descentralizado? \u00bfCumple Bitcoin con todos los requisitos del dinero? \u00bfEs bueno que el valor de una moneda dependa de las decisiones de unos pocos? \u00bfImita Bitcoin a los metales preciosos como reserva de valor? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n usando las criptomonedas en Argentina, Oriente Medio o \u00c1frica? \u00bfQu\u00e9 son las DAOs? \u00bfPor qu\u00e9 Bitcoin se ha convertido en el patr\u00f3n en el sector de las criptomonedas? \u00bfHay un l\u00edder en Bitcoin? \u00bfQu\u00e9 la diferencia de las otras criptos? \u00bfQu\u00e9 implica que tenga un l\u00edmite de expansi\u00f3n monetaria? \u00bfPodr\u00eda ser el futuro de las monedas? \u00bfSe podr\u00eda transicionar a Bitcoin sin el permiso estatal? \u00bfSer\u00eda deseable cambiar a un modelo monetario con respaldo en metal precioso? \u00bfSer\u00eda parecido un mundo donde se pagara en bitcoins a otro d\u00f3nde se usara el oro o la plata? \u00bfVamos hacia un modelo monetario donde coexistan diversas monedas y criptomonedas?","video_type":"entrevista","category_name":"el_banco"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GC7iMfjh6N0 Barcelona gesti\u00f3n inteligente sistema de riego","language":"ESP","questions":"\u00bfSirve la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica para hacer los jardines de una ciudad m\u00e1s sostenibles? \u00bfSirve de algo tecnologizar un sistema que ya de un inicio era ineficiente? \u00bfQu\u00e9 es una ciudad inteligente? \u00bfEs l\u00f3gico querer mantener plantas que no sobrevivir\u00edan en nuestro ambiente por s\u00ed solas? \u00bfEs ecol\u00f3gico cubrir las zonas verdes de grandes superficies de c\u00e9sped que requieren de riego constante? \u00bfNo se deber\u00edan sembrar plantas aut\u00f3ctonas que no se tuviesen que regar en una ciudad realmente inteligente?","video_type":"reportaje","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=eqse_kpdc0k&t=1014s&ab_channel=CanalEncuentro Ambientes. Paisajismo Canal Encuentro","language":"ESP","questions":"\u00bfNos parecen bonitos nuestros paisajes naturales? \u00bfY los bosques? \u00bfLos riega alguien? \u00bfEst\u00e1n igual de bonitas todo el a\u00f1o las plantas en las praderas? \u00bfLas cortan de alguna manera para que se pongan bonitas? Siguen procesos, \u00bfVerdad? \u00bfPodr\u00edan los jardines de una ciudad seguir tambi\u00e9n estos ciclos? \u00bfNos ahorrar\u00edamos trabajo y agua? \u00bfPara qu\u00e9 comprar plantas si tienes las semillas en el monte? \u00bfQu\u00e9 son los jardines asilvestrados? \u00bfC\u00f3mo se gestionan? \u00bfNecesitan igualmente de un jardinero? \u00bfQu\u00e9 papel juega el jardinero en el dise\u00f1o de este tipo de espacios?","video_type":"reportaje","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4ukll2qZOy8&ab_channel=AASchoolofArchitecture","language":"ENG","questions":"\u00bfQui\u00e9n es Gilles Cl\u00e9ment y qu\u00e9 forma tiene de ver el paisajismo? \u00bfEl jardinero tiene que intentar ordenar geom\u00e9tricamente las especies en un jard\u00edn? \u00bfQu\u00e9 ocurre en la naturaleza? \u00bfC\u00f3mo se mezclan las especies en un bosque? \u00bfNos parece feo el desorden propio del paisaje natural? \u00bfPor qu\u00e9 se intenta ordenar la naturaleza cuando est\u00e1 en el medio urbano? \u00bfQu\u00e9 son los terrenos bald\u00edos y c\u00f3mo las plantas los ocupan sin un dise\u00f1o previo? \u00bfQu\u00e9 es el jard\u00edn en movimiento? \u00bfQu\u00e9 papel acabar\u00e1 jugando el jardinero en el dise\u00f1o de espacios verdes? \u00bfDeber\u00eda ser un mero espectador que acompa\u00f1e al jard\u00edn? \u00bfHar\u00edan falta los gastos en agua y gesti\u00f3n si el jardinero se encargara de acompa\u00f1ar el desarrollo de un ecosistema aut\u00f3ctono? \u00bfC\u00f3mo ser\u00edan los jardines en una ciudad realmente inteligente?","video_type":"conferencia","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=g7VNwU3KuDc&ab_channel=suburbanhomestead Cottage Garden Design Masterclass \u2013 Plant Selection","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo hacer tu propio jard\u00edn? \u00bfQu\u00e9 son los Cottage Gardens? \u00bfQu\u00e9 plantas escoger cuando dise\u00f1amos nuestro jard\u00edn? \u00bfC\u00f3mo mezclarlas entre ellas? \u00bfPor qu\u00e9 cambian las especies seg\u00fan el macro y microclima? \u00bfPor qu\u00e9 cada jard\u00edn deber\u00eda ser completamente diferente?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7hgIcHJ7IcM&ab_channel=UNED De Madrid al suelo: la emergencia de la agricultura urbana","language":"ESP","questions":"\u00bfDe d\u00f3nde viene la agricultura urbana? \u00bfEn qu\u00e9 \u00e9pocas y por qu\u00e9 se ha usado hist\u00f3ricamente? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado en Espa\u00f1a? \u00bfTienen ahora \u00fanicamente el objetivo de proporcionar espacios de cultivo de alimentos? \u00bfQu\u00e9 diferentes funciones tiene el huerto en la ciudad? \u00bfQu\u00e9 papel social y educativo juegan? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan potenciar este tipo de iniciativas? \u00bfDeber\u00edan los ayuntamientos dejar que los vecinos se organizasen para crearlos donde y cuando quisieran? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda la manera de entender el espacio p\u00fablico si as\u00ed fuera? \u00bfSe integrar\u00eda la producci\u00f3n de alimentos en los jardines de las ciudades?","video_type":"reportaje","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y2fbPEJcXm0&ab_channel=laTanina La Tanina agricultura y guerra","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre la industria de la guerra y la industria agroqu\u00edmica? \u00bfQu\u00e9 fue la hambruna de las patatas y qu\u00e9 pas\u00f3 en Irlanda? \u00bfDe d\u00f3nde salen los pat\u00f3genos? \u00bfCu\u00e1l fue el primer pesticida del mundo? \u00bfQu\u00e9 consecuencias hubo del uso del DDT? \u00bfPor qu\u00e9 los agroqu\u00edmicos atan a los agricultores a los productos? \u00bfPor qu\u00e9 cada vez es m\u00e1s necesario utilizar m\u00e1s productos qu\u00edmicos? \u00bfQu\u00e9 forma de cultivar promueve la resiliencia de un sistema agr\u00edcola a las plagas? \u00bfPor qu\u00e9 los cultivos de hoy en d\u00eda son mucho menos nutritivos que hace 40 a\u00f1os? \u00bfQui\u00e9n tiene el poder de cambiar el modelo de alimentaci\u00f3n de un territorio? \u00bfEstar\u00edamos en esta situaci\u00f3n si la horticultura fuera una actividad com\u00fan en las ciudades?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wH2ShQ-7hEI&t=404s food forest seatle public place","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 ejemplos se pueden encontrar de bosques comestibles autogestionados? \u00bfC\u00f3mo funciona este bosque de alimentos en Seattle? \u00bfC\u00f3mo les cedi\u00f3 el terreno el ayuntamiento? \u00bfQui\u00e9n se encarga de gestionarlo? \u00bfC\u00f3mo se organizan los vecinos y voluntarios para realizar las diferentes tareas? \u00bfC\u00f3mo convencieron a las autoridades locales para llevarlo a cabo? \u00bfC\u00f3mo ha ayudado a que el barrio se conozca trabajando en un proyecto conjunto? \u00bfA parte de destruirla, se nos da bien generar diversidad? \u00bfCu\u00e1ntas especies debe haber en este espacio? \u00bfLo habr\u00eda hecho mejor el ayuntamiento? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan potenciar este tipo de iniciativas? \u00bfDeber\u00edan los ayuntamientos dejar que los vecinos se organizasen para crearlos donde y cuando quisieran? \u00bfCambiar\u00eda nuestra alimentaci\u00f3n si fu\u00e9semos conscientes de c\u00f3mo se produce org\u00e1nico? \u00bfPara qui\u00e9n ser\u00edan los productos que se recolectasen en el espacio p\u00fablico? \u00bfPodr\u00edan destinarse a comidas populares? ","video_type":"reportaje","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"Los Jardines","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ei9i7DisX8c&ab_channel=Pixlig Speaking Gardens \u2013 The Berlin urban gardening movement","language":"GER","questions":"\u00bfQu\u00e9 diferentes formas puede tomar un jard\u00edn comestible? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre espacio p\u00fablico y espacio com\u00fan? \u00bfQu\u00e9 funciones tiene? \u00bfC\u00f3mo se autogestionan? \u00bfTiene que estar cerrado al p\u00fablico un huerto comunitario? \u00bfHay maneras de hacer huertos abiertos al p\u00fablico sin que otros puedan da\u00f1ar la cosecha? \u00bfC\u00f3mo combinan el cultivo comunitario con las parcelas privadas en cada uno de ellos? \u00bfC\u00f3mo han conseguido este espacio en Allmende-Kontor? \u00bfQu\u00e9 ambiente crea el jard\u00edn con bancales elevados donde cada vecino ha construido un peque\u00f1o asiento? \u00bfEs un espacio p\u00fablico? \u00bfEs privado? \u00bfQu\u00e9 es un espcio com\u00fan? \u00bfEl ayuntamiento podr\u00eda haber creado semejante diversidad? \u00bfSe podr\u00eda haber realizado sin la creatividad y el esfuerzo de cada vecino involucrado? \u00bfPor qu\u00e9 algunos espacios necesitan cerrarse y otros no? \u00bfC\u00f3mo crear espacios que est\u00e9n entre el parque p\u00fablico y el terreno de cultivo privado?","video_type":"reportaje","category_name":"los_jardines"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dXixBKcEqcA&feature=youtu.be El experimento de la c\u00e1rcel de Stanford etiquetas","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el experimento de la c\u00e1rcel de Stanford? \u00bfQu\u00e9 podemos sacar como conclusi\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo afectan las etiquetas que se nos asignan? \u00bfInfluyen en nuestras conductas? \u00bfC\u00f3mo pueden cambiar tu comportamiento normal el hecho de tener o no el poder? \u00bfPasa lo mismo en las c\u00e1rceles convencionales? \u00bfQu\u00e9 importancia tienen los papeles que se nos asignan en nuestra forma de actuar? \u00bfQu\u00e9 trato se les tendr\u00eda que dar a los presos en una c\u00e1rcel? \u00bfQu\u00e9 ambiente tiene que haber en una c\u00e1rcel? \u00bfSe les da suficiente importancia a estos factores?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rPo5exBb2fE&ab_channel=n%C3%BAriag%C3%BCell Aplicaci\u00f3n legal desplazada FIES Amadeu Casellas rueda de prensa","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual en las c\u00e1rceles espa\u00f1olas? \u00bfQu\u00e9 es el r\u00e9gimen FIES y a qui\u00e9n est\u00e1 dedicado? \u00bfQu\u00e9 se entiende a nivel universal como tortura? \u00bfQu\u00e9 es la tortura blanca? \u00bfSe sigue practicando en las c\u00e1rceles espa\u00f1olas? \u00bfHay diferencia entre tortura y malos tratos? \u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 se cre\u00f3 el r\u00e9gimen FIES? \u00bfSe vulnera la legislaci\u00f3n penitenciaria en Espa\u00f1a? \u00bfSe tortura dentro de las prisiones? \u00bfC\u00f3mo se puede saber si alguien ha sido torturado sin que le queden secuelas f\u00edsicas? \u00bfQu\u00e9 drogas legales se pueden subministrar en las c\u00e1rceles? \u00bfPor qu\u00e9 es tan desconocido todo esto? \u00bfC\u00f3mo sale una persona que ha estado tanto tiempo bajo estas condiciones? \u00bfPor qu\u00e9 nadie sabe lo que pasa en las c\u00e1rceles? Si todo esto fuera verdad, \u00bfA qui\u00e9n beneficiar\u00eda tener a presos en esas condiciones? \u00bfEst\u00e1 sirviendo para frenar la delincuencia en las calles?","video_type":"conferencia","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3tvrAsXwnPs&ab_channel=RojoyNegroTV Explotaci\u00f3n en prisi\u00f3n","language":"ESP","questions":"\u00bfEs malo que las personas privadas de libertad se puedan formar trabajando en la c\u00e1rcel? \u00bfQu\u00e9 ense\u00f1anzas te puede aportar un oficio-trabajo? \u00bfEn las c\u00e1rceles se enfoca el trabajo hacia la formaci\u00f3n de los presos? \u00bfC\u00f3mo se permite que empresas externas produzcan dentro de las c\u00e1rceles con mano de obra mal pagada? \u00bfEs justo que los presos no perciban los sueldos de fuera de las c\u00e1rceles? Si despu\u00e9s se vende lo que producen, \u00bfNo est\u00e1n realizando el mismo trabajo que har\u00eda un trabajador fuera de prisi\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo pueden competir con esto otras empresas del mismo sector? \u00bfC\u00f3mo influye en el precio de los productos? \u00bfQui\u00e9n decide qu\u00e9 empresas gozar\u00e1n de este privilegio? \u00bfSon decisiones pol\u00edticas? \u00bfDeber\u00eda permitirse que los presos produjeran productos que posteriormente se vendiesen en el mercado?","video_type":"reportaje","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"La C\u00e1rcel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mdvQS09L2I4&ab_channel=APDHAcomunicaci%C3%B3n Explotaci\u00f3n laboral en prisi\u00f3n extendido","language":"ESP","questions":"\u00bfEs esclavitud el trabajo en prisi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 finalidad tiene? \u00bfPor qu\u00e9 tienen miedo los presos de luchar por sus derechos laborales? \u00bfQu\u00e9 se puede considerar como trabajo dentro de prisi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 hay trabajos que no se remuneran dentro de las instituciones penitenciarias? \u00bfSe deber\u00eda pagar cualquier trabajo realizable por personas externas? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas no quieren que se sepa que sus productos han sido realizados por los presos? \u00bfQu\u00e9 tipo de contrato laboral se tiene en prisi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 problemas hay para contar las horas que ha trabajado un preso? \u00bfCu\u00e1nto se les acaba pagando por hora?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"la_carcel"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=clioEpmrnmQ&t=586s El experimento psiqui\u00e1trico de Rosenhan","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es estar cuerdo? \u00bfQu\u00e9 es estar loco? \u00bfUna persona sana destacar\u00eda dentro de un hospital psiqui\u00e1trico? \u00bfQu\u00e9 fue el experimento de Rosenhan? \u00bfQu\u00e9 se puede sacar de un experimento como este? \u00bfTuvo el suficiente rigor cient\u00edfico como para sacar conclusiones fiables? \u00bfQu\u00e9 es la antipsiquiatr\u00eda? \u00bfSon in\u00fatiles los experimentos psiqui\u00e1tricos? \u00bfPuedes quejarte de que te diagnostiquen algo que no tienes, si le has dado al m\u00e9dico unos s\u00edntomas falsos? \u00bfTiene errores la metodolog\u00eda psiqui\u00e1trica? \u00bfC\u00f3mo ejerce su profesi\u00f3n un psiquiatra profesional? \u00bfC\u00f3mo se sintieron los pacientes del experimento? \u00bfQu\u00e9 trato se les daba? \u00bfPor qu\u00e9 muchos se sintieron invisibles dentro del hospital?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=To2M8nl5N8w&ab_channel=Telemadrid Eso no se pregunta: Enfermedades Mentales","language":"ESP","questions":"\u00bfHay alguien que est\u00e9 100% equilibrado? \u00bfCu\u00e1l es la l\u00ednea entre estar cuerdo y estar loco? \u00bfHay alguien que no est\u00e9 un poco loco? \u00bfPor qu\u00e9 hay tanto estigma alrededor de las enfermedades mentales? \u00bfC\u00f3mo se le trata socialmente al enfermo mental? \u00bfQu\u00e9 es el orgullo loco? \u00bfPor qu\u00e9 se ha acabado asociando la violencia a la enfermedad mental? \u00bfCu\u00e1l es la causa de una enfermedad mental? \u00bfCu\u00e1les pueden ser los detonantes? \u00bfHay gente que tiene m\u00e1s predisposici\u00f3n a tener este tipo de enfermedades? \u00bfC\u00f3mo se le debe tratar a una persona que se descontrola? \u00bfSirve de algo forzarla? \u00bfPor qu\u00e9 a veces se las ata cuando quiz\u00e1s s\u00f3lo necesitan espacio? \u00bfHay maneras de dirigir ese descontrol sin utilizar la fuerza?","video_type":"reportaje","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nEnklxGAmak&ab_channel=Stanford 24. Schizophrenia Stanford","language":"ENG","questions":"Mirar tambi\u00e9n clase n\u00ba 25. \u00bfQu\u00e9 se sabe en neurobiolog\u00eda de la esquizofrenia u otros trastornos? \u00bfQu\u00e9 es la esquizofrenia? \u00bfEs una enfermedad de gente que piensa diferente? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con la interpretaci\u00f3n del lenguaje? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que, los que presentan s\u00edntomas, no se relacionen o se comuniquen como el resto de gente? \u00bfQu\u00e9 es el pensamiento disgregado? \u00bfQu\u00e9 lo provoca? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con la dopamina? \u00bfY con el Parkinson? \u00bfCu\u00e1ntos tipos de esquizofrenia existen? \u00bfC\u00f3mo afecta en la forma de relacionarse socialmente? \u00bfQu\u00e9 imagen se tiene de la gente con esta enfermedad? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de esquizofr\u00e9nicos se intentan suicidar? \u00bfSe ha utilizado pol\u00edticamente el diagn\u00f3stico para cerrar a gente en el hospital s\u00f3lo por pensar diferente? \u00bfC\u00f3mo diagnosticar una enfermedad con la que algunos pueden convivir y a otros les arruina la vida? \u00bfHa habido enfermos que han transformado el mundo gracias a su \u201canormal\u201d forma de pensar? \u00bfC\u00f3mo se puede enfocar esta enfermedad de forma objetiva? \u00bfPor qu\u00e9 la esquizofrenia no existe en el resto de las especies animales? \u00bfQu\u00e9 sentido evolutivo tiene esta enfermedad?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3HtNGIn11kE&ab_channel=AlishSaludyVida C\u00f3mo se violan los derechos de los pacientes psiqui\u00e1tricos","language":"ESP","questions":"\u00bfSe violan los derechos fundamentales en los hospitales psiqui\u00e1tricos? \u00bfEl internamiento psiqui\u00e1trico involuntario es asimilable a una detenci\u00f3n policial? \u00bfSe le deber\u00eda dar la cobertura jur\u00eddica obligatoria a los pacientes psiqui\u00e1trico? \u00bfPor qu\u00e9 el psiquiatra trata al enfermo como si fuese un ni\u00f1o de 2 a\u00f1os? \u00bfNo es el enfermo el primero que se quiere curar? \u00bfPor qu\u00e9 no pedirle permiso como se hace con otra clase de pacientes? Si el paciente no es capaz de tomar una decisi\u00f3n, \u00bfNo tendr\u00eda que tomarla su familia? \u00bfPor qu\u00e9 a veces no se le pide permiso?","video_type":"entrevista","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AbcX_FhPYUw&ab_channel=Then%26Now Why Our Idea of History is a Poison","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo miramos la historia en nuestra sociedad? \u00bfQu\u00e9 idea tenemos de la historia? \u00bfEst\u00e1 el presente completamente desligado del pasado? \u00bfVivimos en simbiosis con la historia? \u00bfEst\u00e1 nuestro f\u00edsico condicionado tambi\u00e9n por la historia? \u00bfC\u00f3mo saber los h\u00e1bitos que nos benefician y los que nos perjudican? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo de un historiador? \u00bfQu\u00e9 ejemplos hist\u00f3ricos hay de remedios que eran peores que la enfermedad que intentaban curar? \u00bfMedicamos los s\u00edntomas en lugar de investigarlos? \u00bfQu\u00e9 nuevas enfermedades aparecieron en el siglo XX y por qu\u00e9? \u00bfSon las enfermedades los s\u00edntomas, y es la historia una enfermedad?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0H2gqpJTu4E&ab_channel=filosofando89 Michel Foucault entrevistado en Lovaina, 1981","language":"FR","questions":"\u00bfPara qu\u00e9 sirve estudiar la historia? \u00bfHay una estructura social que determina la experiencia de la locura? \u00bfC\u00f3mo se ha constituido esta experiencia a lo largo de la historia? \u00bfC\u00f3mo se debe estudiar de qu\u00e9 manera funciona el poder? \u00bfQu\u00e9 es el poder? \u00bfEs una relaci\u00f3n? \u00bfEs el gobierno de unos por otros? \u00bfSe est\u00e1 gobernando a los locos? \u00bfQu\u00e9 hay que extraer de la historia? \u00bfIdeas? \u00bfHechos? \u00bfQu\u00e9 es entender el pasado? \u00bfDe qu\u00e9 forma se trataba la locura en el pasado? \u00bfDe d\u00f3nde viene el sistema psiqui\u00e1trico actual? \u00bfEst\u00e1 hist\u00f3ricamente constituida nuestra forma de tratar la locura? \u00bfQu\u00e9 legitima el poder que uno ejerce?","video_type":"entrevista","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Manicomio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JvCU8iEL1MQ&ab_channel=AulaVirtualFundaci%C3%B3ndelosComunes \u00bfReforma o revoluci\u00f3n? Capturas y fugas en las instituciones de salud mental","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 es contradictoria la psiquiatr\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 vigilada judicialmente? \u00bfEjerce poder el psiquiatra? \u00bfQu\u00e9 papel juega el diagn\u00f3stico? \u00bfHabr\u00eda que modificar la forma de tratar la locura? \u00bfC\u00f3mo se tendr\u00eda que cambiar el enfoque? \u00bfQu\u00e9 actitud debe tener un buen psiquiatra? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que act\u00fae con conocimiento y humildad profesional? \u00bfTodo conocimiento psiqui\u00e1trico est\u00e1 gestado en una relaci\u00f3n de poder? \u00bfC\u00f3mo encontrar el equilibrio entre la imposici\u00f3n de la teor\u00eda y la improvisaci\u00f3n sin fundamento te\u00f3rico? \u00bfTenemos un sentido com\u00fan o cada uno tiene un sentido \u00fanico? \u00bfHace falta diagnosticar para ayudar al paciente? \u00bfQu\u00e9 es una enfermedad? \u00bfCu\u00e1l es la l\u00ednea entre lo normal y lo patol\u00f3gico? \u00bfQu\u00e9 supuso la apertura del hospital general de Paris 1656? \u00bfC\u00f3mo se sustituye la locura por la sinraz\u00f3n y la sinraz\u00f3n por la enfermedad mental? \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00eda necesario sustituir el tratamiento por el trato?","video_type":"conferencia","category_name":"el_manicomio"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6F0TZGtyZE8&t=1002s&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz Ineficiencia de la Administraci\u00f3n P\u00fablica","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la Administraci\u00f3n P\u00fablica? \u00bfEs \u00fatil mirar al estado como un grupo de personas interesados en conservar el poder? \u00bfSomos nosotros el estado? \u00bfPor qu\u00e9 administra ciertos servicios y otros no? \u00bfSon los bienes de necesidad b\u00e1sica los que provee? \u00bfPor qu\u00e9 el suministro y la producci\u00f3n de alimentos no est\u00e1n nacionalizados? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s eficaz suministrar alimentos a trav\u00e9s del estado? \u00bfHay c\u00e1lculo de p\u00e9rdidas y beneficios en la administraci\u00f3n p\u00fablica? \u00bfPor qu\u00e9 no es posible el c\u00e1lculo econ\u00f3mico cuando un servicio lo provee el estado? \u00bfC\u00f3mo se determina su cantidad? \u00bfC\u00f3mo se sabe cu\u00e1nto tiene que costar? \u00bfCu\u00e1ntos impuestos hay que extraer para proveer una sanidad de calidad? \u00bfPor qu\u00e9 es imposible calcularlo? \u00bfQu\u00e9 problemas de incentivos existen en el sector p\u00fablico?","video_type":"conferencia","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oL0nlzNGRko&ab_channel=LIBERTADTV Mitos de la Sanidad P\u00fablica","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 porcentaje del gasto p\u00fablico supone la sanidad? \u00bfQu\u00e9 gastamos en sanidad por c\u00e1pita? \u00bfCu\u00e1nto se gasta en subvenciones? \u00bfCu\u00e1nto gastan en sanidad por c\u00e1pita en los Estados Unidos? \u00bfPor qu\u00e9 pensamos en Estados Unidos cuando hablamos de sanidad privada? \u00bfQu\u00e9 es lo que funciona mal en EUA? \u00bfHay correlaci\u00f3n entre el gasto sanitario y las muertes en la pandemia? \u00bfQu\u00e9 importancia ha tenido la gesti\u00f3n pol\u00edtica en el COVID? \u00bfQu\u00e9 gasto tienen Grecia y Portugal y cu\u00e1ntas muertes comparado con Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienen un sistema de sanidad privado que funcione bien? \u00bfC\u00f3mo es el sistema de Pa\u00edses Bajos? \u00bfPuede haber sistemas privados que funcionen bien?","video_type":"reportaje","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9vmgLg1aiA8&ab_channel=VisualEconomik Las 4 RAZONES por las que en EEUU es TAN CARO ir al M\u00c9DICO - VisualEconomik","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 en EEUU es tan caro ir al m\u00e9dico? \u00bfQu\u00e9 razones hacen que este sistema de salud sea tan sumamente caro? \u00bfQu\u00e9 incentivos tiene el sistema? \u00bfC\u00f3mo funcionan los seguros p\u00fablicos de Medicare? \u00bfPor qu\u00e9 se acaban haciendo muchas m\u00e1s pruebas diagn\u00f3sticas de las necesarias? \u00bfQu\u00e9 diferencia a los pa\u00edses con sanidad p\u00fablica de la sanidad estadounidense? \u00bfPor qu\u00e9 no se puede favorecer la competencia si los precios son exorbitados? \u00bfQu\u00e9 es el C.O.N.? \u00bfEs f\u00e1cil crear un nuevo hospital en Estados Unidos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hb-6UqAFP_M&ab_channel=CentrodeAlumnosdeHumanidades \u00bfQu\u00e9 son las sociedades mutualistas?","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 fueron las sociedades mutualistas? \u00bfPor qu\u00e9 son una reliquia hist\u00f3rica? \u00bfQu\u00e9 hacia la gente antes de la existencia de los seguros sociales obligatorios para tener una pensi\u00f3n y un seguro de salud? \u00bfSe ten\u00eda acceso a seguros de salud? \u00bfQu\u00e9 fueron las \u201csoci\u00e9t\u00e9s de secours mutuel\u201d francesas? \u00bfQu\u00e9 fueron las \u201cfriendly societies\u201d en inglaterra o las \u201cfraternal organisations\u201d en estados unidos? \u00bfQu\u00e9 magnitud tuvieron estas sociedades? \u00bfHace falta el estado para que la gente tenga seguros de salud o de trabajo? \u00bfDe d\u00f3nde nacen los seguros sociales obligatorios actuales? \u00bfQu\u00e9 otras funciones ten\u00edan las sociedades de socorro mutuo? \u00bfC\u00f3mo funcionaban estas sociedades? \u00bfQu\u00e9 importancia ten\u00eda la vida dentro de ellas? \u00bfEran ineficientes econ\u00f3micamente? \u00bfPor qu\u00e9 eran m\u00e1s estables econ\u00f3micamente que las compa\u00f1\u00edas de seguros privadas actuales? \u00bfPor qu\u00e9 desaparecieron las sociedades mutualistas? \u00bfFueron desplazadas por el surgimiento de los seguros sociales obligatorios? \u00bfQu\u00e9 fue lo que se perdi\u00f3 cuando el seguro social se centraliz\u00f3?","video_type":"conferencia","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fFoXyFmmGBQ&ab_channel=bitbutter How Government Solved the Helth Care Crisis \u2013 Animation","language":"ENG","questions":"\u00bfCu\u00e1l fue la \u00faltima crisis que el sistema estadounidense solucion\u00f3? \u00bfPor qu\u00e9 hace 80 a\u00f1os se dec\u00eda que el sistema estadounidense estaba enfrentando a una crisis sanitaria? \u00bfEl precio de ir al m\u00e9dico era demasiado bajo? \u00bfQu\u00e9 eran las \u2018fraternal societys\u2019? \u00bfC\u00f3mo funcionaban? \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda que los costes m\u00e9dicos fuesen tan bajos? \u00bfQu\u00e9 restricciones impuso el estado? \u00bfC\u00f3mo hubiera evolucionado el sistema de sanidad estadounidense si el estado no hubiese intervenido?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1CRp71ltqko&ab_channel=C4SSFeed44 How Government Solved the Health Care Crisis","language":"ENG","questions":"\u00bfEs justo que el estado intervenga en el mercado para evitar que los obreros se asociaran en mutuas que produc\u00edan servicios sanitarios baratos? \u00bfDe qu\u00e9 forma acab\u00f3 el estado con las sociedades mutualistas americanas?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AlV8yDsUO7Q \u00bfAlimentamos las enfermedades?","language":"ESP","questions":"\u00bfAlimentamos las enfermedades? \u00bfC\u00f3mo se evitar\u00eda que hospitales especializados en ciertas enfermedades financiasen anuncios de comida basura? \u00bfA qui\u00e9n le interesar\u00eda mejorar la calidad de la alimentaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo ayuda un cambio de dieta en la lucha contra una enfermedad? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene curar el entorno celular? \u00bfQu\u00e9 es la medicina integrativa? \u00bfNo se crear\u00edan hospitales especializados medicina preventiva, si diese resultados? \u00bfPor qu\u00e9 da desconfianza cuando una instituci\u00f3n m\u00e9dica busca el lucro? \u00bfUn sistema de salud libre impedir\u00eda el surgimiento de empresas sin \u00e1nimo de lucro?","video_type":"conferencia","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qAVe86cJwRk&list=PLFSP6BDg4inmZm4JunuPZrk9-qhOjlJy5&index=9&ab_channel=ObjetivodeLuz Super Medicina Natural Objetivo de Luz","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la salud? \u00bfPor qu\u00e9 a los hospitales que tienen como objetivo principal hacer dinero no les interesa que la gente tenga conocimientos en medicina natural? \u00bfLes interesa a las farmac\u00e9uticas que el ciudadano medio conozca las principales plantas medicinales? \u00bfPor qu\u00e9 le llaman al Lepidium Latifolium \u201cla rompepiedras\u201d? \u00bfQu\u00e9 es la salud?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"El Hospital","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7CBWQGUJ8_Y&ab_channel=economiasocialcoop C\u00e0psula formativa: Cooperativisme i creixement amb Cos cooperativa de salut","language":"ESP","questions":"En un libre mercado sanitario, \u00bfEstar\u00edamos tranquilos pagando un servicio sanitario que buscara el lucro? \u00bfContratar\u00eda la gente preferiblemente a empresas sin \u00e1nimo de lucro? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre un socio usuario y un socio trabajador? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de consumidores y qu\u00e9 es una cooperativa de trabajadores? \u00bfLas sociedades mutualistas eran cooperativas de consumo? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa de salud? \u00bfC\u00f3mo se organizan en Cos cooperativa?","video_type":"entrevista","category_name":"el_hospital"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2_sMHyt9d9Q&ab_channel=PatatabravaTV Santiago Ni\u00f1o Becerra el futuro de las universidades","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 futuro le espera a la generaci\u00f3n que va des del 1984 al 1996? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se encuentran los j\u00f3venes reci\u00e9n salidos de la universidad? \u00bfHay un exceso de poblaci\u00f3n activa? \u00bfEn qu\u00e9 est\u00e1n fallando las universidades si al salir no est\u00e1s preparado para el mundo laboral? \u00bfPor qu\u00e9 la demanda de trabajo cualificado es tan baja? \u00bfEs un fallo del sistema universitario? \u00bfSe incentiva la creaci\u00f3n de empleo? \u00bfC\u00f3mo facilitar que una econom\u00eda se adapte a la cantidad de oferta de trabajo disponible? \u00bfFaltan conexiones entre universidad y salida profesional? \u00bfSe est\u00e1n yendo los y las mejores? \u00bfC\u00f3mo haces que a las empresas les interese formar trabajando? \u00bfVale la pena que un estudiante trabaje gratuitamente durante un tiempo? \u00bfCu\u00e1ntas veces hab\u00e9is o\u00eddo la frase de: cuando aprend\u00ed de verdad es cuando empec\u00e9 a trabajar? \u00bfEs esto un fallo del sistema educativo?","video_type":"entrevista","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=44Y2f3W8q9M&ab_channel=VisualEconomik \u00bfPor qu\u00e9 encontrar un buen trabajo ya no es tan f\u00e1cil como antes? - VisualEconomik","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n los j\u00f3venes con estudios se hayan quedado econ\u00f3micamente estancados? \u00bfC\u00f3mo funciona el mercado laboral espa\u00f1ol? \u00bfIr a la universidad es sin\u00f3nimo de tener un buen trabajo? \u00bfPor qu\u00e9 las empresas no encuentran personal lo suficientemente cualificado? \u00bfSe han adaptado las universidades al r\u00e1pido cambio tecnol\u00f3gico del mercado laboral? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1 polarizando el mercado laboral? \u00bfQu\u00e9 es la caza furtiva? \u00bfEs importante incorporarse temprano en el mercado laboral en el que queremos trabajar? \u00bfPor qu\u00e9 deber\u00edamos aprender por nuestra cuenta?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bdI1RM8ApC4&ab_channel=Maik \u00bfPor qu\u00e9 decid\u00ed no ir a la Universidad, y hacer un Grado Superior?","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 tan infravalorada la formaci\u00f3n profesional? \u00bfEst\u00e1 sobrevalorada la universidad? \u00bfPuede ser que en ciertos estudios sean mucho m\u00e1s \u00fatiles los conocimientos que te da un grado superior? \u00bfEl grado superior necesita parecerse m\u00e1s a una carrera universitaria? \u00bfHay que aceptar que en una carrera se profundiza en la teor\u00eda y es bueno que as\u00ed sea? \u00bfEl entendimiento de conceptos te\u00f3ricos es m\u00e1s necesario en unos campos que en otros? \u00bfEs la pr\u00e1ctica imprescindible en todos? \u00bfDeber\u00eda generalizarse un solo modelo universitario a todos los campos de conocimiento?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=feOazzKKKpw&feature=youtu.be la nueva clase trabajadora (Freeters)","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo han ido cambiando los puestos de trabajo a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 son los freeters? \u00bfTienen trabajos dignos? \u00bfPor qu\u00e9 mucha gente con estudios universitarios, que podr\u00edan generar mucho valor, solo encuentra trabajos precarios? \u00bfEstar\u00edan tan mal pagados si hubiese un mercado laboral amplio y rico? \u00bfC\u00f3mo se genera un mercado de este tipo? \u00bfPor qu\u00e9 en algunos pa\u00edses se le paga mucho m\u00e1s a un trabajador, aunque est\u00e9 haciendo el mismo trabajo que una persona en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas habr\u00eda que aplicar para que poco a poco los salarios fuesen subiendo?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v1NudmNAV_s&ab_channel=Bundesinstitutf%C3%BCrBerufsbildung%28BIBB%29 Formaci\u00f3n profesional dual Alemania","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel tiene la formaci\u00f3n profesional en Alemania? \u00bfQu\u00e9 ventajas aporta? \u00bfC\u00f3mo funciona? \u00bfPor qu\u00e9 en Espa\u00f1a se le ha dado tan poca importancia? \u00bfC\u00f3mo hacer que las empresas se interesen para ofrecer pr\u00e1cticas? \u00bfEs un problema cultural? \u00bfSe puede aplicar un sistema as\u00ed de un d\u00eda para otro? \u00bfSe tendr\u00eda que ir poco a poco? \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda hacer para incentivar la colaboraci\u00f3n entre formaci\u00f3n profesional y empresas? \u00bfQu\u00e9 precio por hora se le tendr\u00eda que pagar al estudiante? \u00bfMenos que contratar a un trabajador normal? \u00bfHar\u00eda falta regularlo?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jV6sGu_wkVg&ab_channel=EncuentrosUniversitarios3cantos la formaci\u00f3n profesional alemana \u00bfUn modelo para Espa\u00f1a?","language":"ESP","questions":"\u00bfEs el alem\u00e1n un modelo para nuestro pa\u00eds? \u00bfPor qu\u00e9 funciona en Alemania? \u00bfPor qu\u00e9 en Espa\u00f1a se intenta y no est\u00e1 funcionando tan bien? \u00bfEs un problema que viene de las escuelas de formaci\u00f3n profesional? \u00bfCu\u00e1l es el tejido empresarial espa\u00f1ol comparado con el de Alemania? \u00bfExiste una oferta de trabajo suficiente para aplicar un modelo as\u00ed en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 crea el empleo? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n se podr\u00eda aplicar el modelo de formaci\u00f3n dual alemana en Espa\u00f1a? \u00bfEs un sistema que depende de las empresas? \u00bfHabr\u00eda que facilitar primero la creaci\u00f3n de empresas para construir un tejido empresarial rico? \u00bfC\u00f3mo consigui\u00f3 Alemania un menor desempleo y su solidez econ\u00f3mica?","video_type":"conferencia","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hOSTN6kbkeE&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfQu\u00e9 es el Ordoliberalismo?","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo resurgi\u00f3 Alemania de las cenizas despu\u00e9s de la segunda guerra mundial? \u00bfC\u00f3mo alcanz\u00f3 un bienestar econ\u00f3mico en tan poco tiempo? \u00bfQu\u00e9 es lo que ayuda a la creaci\u00f3n de nuevas empresas y nuevos empleos? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas ayudan a construir un buen tejido empresarial? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas ayudan a que haya bienestar social? \u00bfVan de la mano las dos cosas? \u00bfQu\u00e9 es el Ordoliberalismo? \u00bfCu\u00e1l cre\u00edan que deb\u00eda ser el papel del estado? \u00bfQu\u00e9 pensaban estos liberales de los monopolios? \u00bfQui\u00e9n fue Ludwig Erdhard? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas aplic\u00f3 para que el pa\u00eds se recuperara econ\u00f3micamente ten r\u00e1pido? \u00bfVa la pol\u00edtica espa\u00f1ola en esa direcci\u00f3n? \u00bfEstamos realmente en un sistema liberal o \u201cneoliberal\u201d? \u00bfQu\u00e9 fue el milagro econ\u00f3mico espa\u00f1ol?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=30XKRKe-tLw&ab_channel=ErnestoCastro Los 3 grandes errores de la universidad","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel se le deber\u00eda dar al alumno en una universidad?  \u00bfQu\u00e9 trato deber\u00eda tener con el profesor? \u00bfC\u00f3mo funciona el sistema actual en la facultad de humanidades? \u00bfEs un sistema que funciona bien en otras disciplinas? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se trata al alumno como si no supiese hacer nada por s\u00ed mismo? \u00bfEs un modelo capaz de generar alumnos que puedan crear su propio contenido? \u00bfSe les ense\u00f1an t\u00e9cnicas de producci\u00f3n de un saber propio? \u00bfSe le da libertad alumno para investigar y profundizar en los temas que le resultan interesantes? \u00bfExisten estos espacios? \u00bfExiste el inter\u00e9s por parte del alumno? \u00bfC\u00f3mo se selecciona el profesorado actualmente? \u00bfQu\u00e9 modelo de selecci\u00f3n del profesorado garantizar\u00eda que los mejores estuviesen en la universidad? \u00bfSe le podr\u00eda dar absoluta libertad al profesor? \u00bfPodr\u00edan estar en competencia como en el modelo alem\u00e1n? \u00bfTienen presencia en la sociedad nuestras universidades? \u00bfSe escucha la voz de la universidad en las calles?","video_type":"entrevista","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Universidad","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=e49FcVg2g_4&t=3413s&ab_channel=ErnestoCastro \u00bfQu\u00e9 es la universidad?","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la universidad? \u00bfDe d\u00f3nde viene nuestro modelo universitario? \u00bfC\u00f3mo eran las escuelas griegas? \u00bfSe podr\u00edan considerar universidades las academias en la Grecia antigua? \u00bfC\u00f3mo ha ido evolucionando la educaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 finalidad ten\u00eda? \u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 a diferenciarse la filosof\u00eda de las ciencias? \u00bfCu\u00e1ntas universidades se destruyeron durante las guerras napole\u00f3nicas? \u00bfQu\u00e9 dos modelos se constituyen en el siglo XIX? \u00bfC\u00f3mo era el modelo de universidad alemana? \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n ten\u00edan los profesores? \u00bfDa mejores resultados si los profesores pueden dar el temario que quieren? \u00bfY si el modelo les pone en competencia unos con otros? \u00bfQu\u00e9 beneficios ten\u00eda un modelo as\u00ed?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"la_universidad"},{"category_fullname":"La Discoteca","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ggf-K6C4GFw&ab_channel=SergeiRez Desaparecen las discotecas Espa\u00f1a","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n desapareciendo las discotecas en toda la pen\u00ednsula? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene el tiempo que pasamos dentro de casa con el que pasamos fuera? \u00bfEl ocio est\u00e1 entrando dentro de casa? \u00bfDe qu\u00e9 manera est\u00e1 cambiando la vida en la calle? \u00bfAntes las calles ten\u00edan m\u00e1s vida? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el futuro del ocio? \u00bfEl futuro est\u00e1 en casa? \u00bfLa realidad virtual podr\u00e1 suplir todas las necesidades? \u00bfYa lo est\u00e1n haciendo ahora algunas aplicaciones? \u00bfNos har\u00e1 m\u00e1s felices? \u00bfSer\u00e1 feliz el humano del futuro con cada vez menos contacto en la vida real? \u00bfTendremos que plantearnos si la tecnolog\u00eda nos est\u00e1 ayudando realmente?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"La Discoteca","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mCo6Brzq8Yc&ab_channel=PakoR%C3%A1dikalDJ Ruta Bacalao 72h","language":"ESP","questions":"\u00bfTuvimos un diamante en bruto y no lo supimos aprovechar? \u00bfPor qu\u00e9 se ha valorado tan poco lo que fue la ruta? \u00bfPor qu\u00e9 se demoniz\u00f3 tanto en los medios de comunicaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 queda de esa \u00e9poca? \u00bfLa ruta sigue? \u00bfPor qu\u00e9 queda tan poco de la importante escena musical que se vivi\u00f3? \u00bfFue la droga lo que hizo que se criminalizara? \u00bfFueron los accidentes de tr\u00e1fico? \u00bfPor qu\u00e9 el ocio nocturno nunca est\u00e1 dentro de las ciudades? \u00bfPor qu\u00e9 siempre se llega en coche a las discotecas? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda haber solucionado el problema sin acabar con todo un movimiento cultural? \u00bfEs una opci\u00f3n dar servicios de transporte p\u00fablico si la discoteca queda lejos? \u00bfY si la discoteca est\u00e1 en el centro de la ciudad? \u00bfSe le podr\u00eda dar la opci\u00f3n de insonorizar las instalaciones antes que cerrarla?","video_type":"documental","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"La Discoteca","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PAt8zHXat2A&ab_channel=Xeo Fiesta Silenciosa New York","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una fiesta silenciosa? \u00bfPodr\u00edan solucionar conflictos de ruido entre ocio nocturno y vecinos? \u00bfPodr\u00edan ser una opci\u00f3n las Silent Partys para no tener que echar a las discotecas del centro de la ciudad? \u00bfMolesta igual a los vecinos que quieren dormir? \u00bfPodr\u00edan hacer posible una fiesta en la calle un d\u00eda normal sin molestar a nadie? \u00bfC\u00f3mo permite que haya diferentes estilos musicales a la vez en la misma sala? \u00bfQu\u00e9 beneficios puede tener esto?","video_type":"autoreportaje","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"La Discoteca","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j-IgTgpf2vU&ab_channel=UNITEDFORTECHNO Tresor documental","language":"GER","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel tuvo la electr\u00f3nica en el Berlin de los 90? \u00bfC\u00f3mo se vivi\u00f3 la escena techno despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro? \u00bfQu\u00e9 papel tiene el club en la sociedad alemana? \u00bfSe supo valorar la escena musical? \u00bfYa forma parte de la identidad y la cultura de la ciudad? \u00bfSe vio como algo malo? \u00bfO como un nuevo movimiento cultural? \u00bfQu\u00e9 papel jugaron las nuevas drogas de finales de siglo? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la escena en Berlin? \u00bfSe supo apreciar la movida valenciana? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda haber salido en Valencia si se hubiese apoyado la industria musical? \u00bfC\u00f3mo conviven en Berlin discotecas y viviendas? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 viviendo all\u00ed el conflicto entre vida nocturna y vecinos? \u00bfPor qu\u00e9 al ocio nocturno no lo considera como un movimiento cultural?","video_type":"documental","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"La Discoteca","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XRotY7PuWMc&ab_channel=BoilerRoom Oscar Mulero Boiler room","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 diferencia un set de techno al de otros estilos musicales? \u00bfQu\u00e9 importancia se le da al conjunto? \u00bfQu\u00e9 relevancia tienen los temas individualmente? \u00bfQu\u00e9 papel tiene una selecci\u00f3n coherente de principio a fin? \u00bfCu\u00e1l es el rol del dj en la puesta en escena? \u00bfQu\u00e9 le hace a un dj hacer buenas mezclas? \u00bfC\u00f3mo se entiende un set en la escena techno? \u00bfComo una agrupaci\u00f3n de canciones puestas una detr\u00e1s de otra? \u00bfO como un conjunto de sonidos interconectados? \u00bfA los artistas de la escena con reconocimiento internacional, se los aprecia nacionalmente? \u00bfSe les reconocer\u00eda su talento si se conociera la complejidad de su trabajo?","video_type":"videoclip","category_name":"la_discoteca"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GGKzWLPSsLM&ab_channel=Nutriman industria de los ultraprocesados","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 son los ultraprocesados? \u00bfCu\u00e1l es el principal objetivo de la industria alimenticia? \u00bfQu\u00e9 estrategias utilizan para abaratar los costes de producci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 son los ingenieros de la alimentaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se hace para que un producto tenga el mejor sabor posible? \u00bfQu\u00e9 efectos est\u00e1 teniendo esta dieta en la salud de la gente? \u00bfC\u00f3mo hacer para saber si un producto ha sido ultraprocesado? Por mucho que insistamos en mejorar nuestra alimentaci\u00f3n, \u00bfEs f\u00e1cil hacerlo cuando en el sitio al que vamos a comprar, el 70% de los productos son ultraprocesados? \u00bfC\u00f3mo se le podr\u00eda poner m\u00e1s f\u00e1cil al consumidor comer sano? \u00bfQu\u00e9 papel podr\u00edan jugar las grandes superf\u00edcies comerciales? \u00bfSe podr\u00eda incentivar a los supermercados a dividir sus productos en categor\u00edas distintas? \u00bfComprar\u00edamos lo mismo si el supermercado nos pusiera una secci\u00f3n de productos org\u00e1nicos? \u00bfY si el supermercado te asegurara que en una zona no hay ni un solo producto ultraprocesado? \u00bfA qu\u00e9 parte del supermercado ir\u00edamos a comprar si as\u00ed fuese?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tsTZU7KuHkc&ab_channel=MJIniesta","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 cada vez hay m\u00e1s gente con intolerancias digestivas? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 augmentando el porcentaje de cel\u00edacos? \u00bfPor qu\u00e9 es ahora 4 veces mayor que en los a\u00f1os 50? \u00bfQu\u00e9 es el gluten y c\u00f3mo se forma? \u00bfQu\u00e9 es la sensibilidad no cel\u00edaca al gluten? \u00bfQu\u00e9 diferencia al trigo moderno del trigo que hemos comido durante siglos? \u00bfQu\u00e9 efectos ha tenido sobre el trigo la industrializaci\u00f3n de la agricultura? \u00bfPor qu\u00e9 cuesta mucho m\u00e1s romper el gluten moderno? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene la reducci\u00f3n del tiempo de la fermentaci\u00f3n del pan? \u00bfQu\u00e9 es el glifosato? \u00bfQu\u00e9 papel podr\u00eda tener en el augmento de la intolerancia al gluten? \u00bfQu\u00e9 es la desecaci\u00f3n qu\u00edmica? \u00bfEstamos alterando el funcionamiento de los microorganismos en nuestros intestinos? \u00bfSe est\u00e1 reduciendo la diversidad de nuestro microbioma? \u00bfDeber\u00eda prohibirse el glifosato? \u00bfHay que proteger al consumidor? \u00bfEst\u00e1n siendo eficaces los estados en proteger la salud p\u00fablica? \u00bfQu\u00e9 poder tiene el consumidor para cambiar esta tendencia? \u00bfSer\u00e1 la agroecolog\u00eda una alternativa al problema?","video_type":"documental","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Aw16LPVnNco&ab_channel=AfterSkool Chemical farming and the loss of human health","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 causa las enfermedades? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n disparando los porcentajes de enfermos des de los a\u00f1os 60? \u00bfQu\u00e9 hace que cada vez haya m\u00e1s porcentaje de ni\u00f1os con autismo o de gente con Parkinson y Alzheimer? \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n de este fen\u00f3meno con el cambio del modelo de producci\u00f3n de alimentos? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios tiene el uso de antibi\u00f3ticos en agricultura? \u00bfPor qu\u00e9 la comida ha dejado de contener los amino\u00e1cidos esenciales? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 dejando de ser nutritiva? \u00bfPor qu\u00e9 hay que cultivar los alimentos en suelos saludables? \u00bfUna planta cultivada de forma org\u00e1nica nutrir\u00e1 mucho m\u00e1s a su consumidor? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios est\u00e1 teniendo la b\u00fasqueda de la eficiencia a corto plazo en agricultura? \u00bfEst\u00e1 satisfaciendo nuestras necesidades a largo plazo la industrializaci\u00f3n de la producci\u00f3n de alimentos?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VOBJUeJpBHk&ab_channel=DRLAROSA Mejorar tu Flora Bacteriana Dr. La Rosa","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo modifican su dieta los p\u00e1jaros antes de su migraci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la flora bacteriana? \u00bfC\u00f3mo influye en las hormonas la comida que uno come? \u00bfQu\u00e9 son las cepas bacterianas? \u00bfPor qu\u00e9 las hemos ido perdiendo a lo largo de la historia? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la variedad de bacterias en el intestino? \u00bfQu\u00e9 formas hay de alimentar nuestra flora bacteriana? \u00bfQu\u00e9 clase de fibras son buenas para nuestra flora? \u00bfQu\u00e9 son los prebi\u00f3ticos? \u00bfY los probi\u00f3ticos? \u00bfQu\u00e9 son los trasplantes de materia fecal? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tiene la aplicaci\u00f3n de pesticidas al cultivar los alimentos? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando las plantas crecen en suelos con baja diversidad bacteriana? \u00bfLos alimentos producidos de esta forma contienen menos probi\u00f3ticos? \u00bfPor qu\u00e9 tenemos menos bacterias que las generaciones que vivieron antes de nosotros?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RmQONF6VYcQ&t=1s&ab_channel=TuviDigital","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la dieta cetog\u00e9nica? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que engordemos? \u00bfC\u00f3mo cambia el metabolismo del cuerpo cuando entra en cetosis? \u00bfQu\u00e9 metodolog\u00edas hay para entrar en cetosis? \u00bfQu\u00e9 alimentos nos hacen salir del estado de cetosis?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ywn9Hn_kWPI&ab_channel=TEDxTalks Movimiento hacia una cocina consciente","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa del augmento de la obesidad en todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tiene en la salud el consumo de ultraprocesados? \u00bfC\u00f3mo se produce la comida? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios est\u00e1 teniendo la industrializaci\u00f3n de la agricultura y ganader\u00eda? \u00bfQu\u00e9 se hace cuando se procesa un alimento? \u00bfC\u00f3mo influye en el entorno nuestra forma de comer? \u00bfC\u00f3mo es la agricultura industrial? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1n los restaurantes cuando se cambie toda esta din\u00e1mica autodestructiva? \u00bfSe producir\u00e1n en un futuro parte de los alimentos en el propio restaurante? \u00bfQu\u00e9 papel did\u00e1ctico puede tener cultivar donde se come? \u00bfPuede hacer que uno se plantee su forma de comer en casa? \u00bfCoincide lo que es bueno para el medio ambiente con lo que es bueno para la salud?","video_type":"conferencia","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j335BTu_vFU&ab_channel=GardeningAustralia Self sustainable zero waste productive home in Melbourne","language":"ENG","questions":"\u00bfCu\u00e1nta comida se puede producir en un edificio? \u00bfS\u00f3lo es viable producir vegetales? \u00bfQu\u00e9 es la acuapon\u00eda? \u00bfC\u00f3mo produce pescado y marisco esta pareja de chefs en su casa de Australia? \u00bfC\u00f3mo reutilizan sus deshechos para producir alimentos? \u00bfC\u00f3mo utilizan el agua de la ducha para producir setas? \u00bfDa mucho trabajo producir parte de lo que uno come?","video_type":"reportaje","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yiiHg1rEI3o&ab_channel=CNNChile El chef de Borag\u00f3, Rodolfo Guzm\u00e1n","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona el restaurante Borag\u00f3? \u00bfC\u00f3mo cambian los platos del men\u00fa seg\u00fan la estaci\u00f3n del a\u00f1o? \u00bfProduce y recolecta la mayor\u00eda de sus ingredientes? \u00bfEs un modelo \u00fanico en el mundo? \u00bfCon qu\u00e9 finalidad trabajan conjuntamente antrop\u00f3logos, bi\u00f3logos, agricultores y cocineros en el restaurante? \u00bfEs la tradici\u00f3n culinaria algo est\u00e1tico? \u00bfSon las tradiciones \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n repensando la cocina chilena descubriendo nuevos sabores? \u00bfEs necesaria la tecnificaci\u00f3n culinaria para conseguir nuevos sabores y texturas? \u00bfPara qu\u00e9 utilizan su laboratorio de investigaci\u00f3n culinaria? \u00bfCu\u00e1ntos platos ha creado el restaurante? \u00bfTiene sentido que un restaurante como este tenga su propio terreno de producci\u00f3n donde se puedan domesticar las plantas silvestres comestibles? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda aprender la cocina espa\u00f1ola de esta forma de hacer? \u00bfSe podr\u00edan descubrir a\u00fan much\u00edsimas especias comestibles en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica?","video_type":"reportaje","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3eL0N1kJcXM&list=PLFSP6BDg4inmZm4JunuPZrk9-qhOjlJy5&index=10&ab_channel=ObjetivodeLuz C\u00f3mo hacer un Jard\u00edn medicinal Objetivo de Luz","language":"ESP","questions":"Ver tambi\u00e9n parte 2. \u00bfQu\u00e9 variedad de alimentos y gustos podr\u00eda dar un jard\u00edn dise\u00f1ado para un restaurante? \u00bfQu\u00e9 conocimientos son necesarios para el dise\u00f1o de jardines como este? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene que el cocinero tenga conocimientos bot\u00e1nicos? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda servir la domesticaci\u00f3n de plantas silvestres para conseguir nuevos sabores y propiedades medicinales? \u00bfSe est\u00e1 utilizando todo este conocimiento en cocina? \u00bfQu\u00e9 oportunidades podr\u00edan abrir este tipo de colaboraciones? \u00bfTrabajar\u00e1n en un futuro restaurantes con agricultores org\u00e1nicos y bot\u00e1nicos? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene conocer bien de d\u00f3nde viene y qu\u00e9 propiedades tiene tu producto?","video_type":"tutorial","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Restaurante","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UsyipUjVuG0&t=29s&ab_channel=ObjetivodeLuz Econom\u00eda Circular Objetivo de Luz","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo se puede aplicar la econom\u00eda circular en restauraci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo cerrar ciclos en un restaurante? \u00bfQu\u00e9 asociaciones se pueden crear entre restaurantes y agricultores de proximidad? \u00bfQu\u00e9 impacto pueden generar miles de acciones a peque\u00f1a escala?","video_type":"reportaje","category_name":"el_restaurante"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7LLyp_Z284I&ab_channel=HIJOSBONICOS Mitos sobre la Edad Media por F\u00e9lix Rodrigo Mora","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo se vivieron los 10 siglos de Edad Media? \u00bfPor qu\u00e9 fue revolucionaria la alta Edad Media del siglo VIII al XI? \u00bfPor qu\u00e9 ha sido tan denigrado por ciertos historiadores este periodo? \u00bfQu\u00e9 clase de propiedad se manejaba en la edad media? \u00bfDe qui\u00e9n eran los campos, los montes o los molinos? \u00bfC\u00f3mo se trabajaba? \u00bfQu\u00e9 era el comunal? \u00bfC\u00f3mo se organizaban? \u00bfCu\u00e1ndo empieza a menguar la propiedad colectiva? \u00bfQui\u00e9n gobernaba un territorio? \u00bfCu\u00e1l era el rol del rey? \u00bfC\u00f3mo se resolv\u00edan los conflictos? \u00bfC\u00f3mo se tomaban decisiones? \u00bfCu\u00e1les eran las normas de convivencia en los monacatos? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n ten\u00eda la mujer en esas sociedades? \u00bfQu\u00e9 objetivos vitales ten\u00eda una persona que viv\u00eda en una villa de la alta Edad Media? \u00bfC\u00f3mo se crearon las aldeas altomedievales? \u00bfPor qu\u00e9 es importante ser consciente de la complejidad de la historia? \u00bfCu\u00e1les fueron las causas del fracaso de la revoluci\u00f3n medieval? \u00bfPor qu\u00e9 la libertad humana s\u00f3lo existe como libertad en peligro? \u00bfC\u00f3mo empezaron a ganar poder las monarqu\u00edas en el siglo XII y XIII?","video_type":"reportaje","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NW70OCivTqU&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfPor qu\u00e9 eliminaron a los Templarios? Documental Gentilhombre","language":"ESP","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 arrestaron a los templarios? \u00bfQu\u00e9 verdades fueron quemadas junto con los templarios? \u00bfQui\u00e9n fue Felipe IV? \u00bfFue justa la condena de la orden? \u00bfQu\u00e9 se discut\u00eda en el Concilio de Vienne? \u00bfLos templarios eran inocentes? \u00bfD\u00f3nde surgi\u00f3 la orden? \u00bfQu\u00e9 servicio brindaban? \u00bfFueron las primeras ONG? \u00bfFueron la primera multinacional? \u00bfQu\u00e9 era la orden de los caballeros hospitalarios? \u00bfInventaron los  templarios la banca moderna? \u00bfQu\u00e9 servicios bancarios ofrec\u00edan? \u00bfC\u00f3mo funcionaban los pr\u00e9stamos de la \u00e9poca? \u00bfQui\u00e9n se endeudar\u00eda severamente con la orden? \u00bfQu\u00e9 poder ten\u00eda el rey en la edad media? \u00bfPor qu\u00e9 fue arrestado el Papa Bonifacio VIII? \u00bfQu\u00e9 cambio marc\u00f3 este suceso? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la divisi\u00f3n de poderes en la edad media? \u00bfC\u00f3mo cambiaron Felipe IV y sus consejeros las relaciones de poder de la \u00e9poca? \u00bfFueron los templarios una de las v\u00edctimas de la b\u00fasqueda de poder de un rey? \u00bfPor qu\u00e9 es importante limitar el poder de los gobernantes?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OuXa7r8slCY&ab_channel=AcademiaPlay Espa\u00f1a y la Leyenda Negra","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 concepci\u00f3n hay en Espa\u00f1a de la conquista de am\u00e9rica? \u00bfPor qu\u00e9 1492 fue el a\u00f1o que marc\u00f3 un gran cambio? \u00bfC\u00f3mo gobernaba el imperio azteca? \u00bfC\u00f3mo viv\u00edan los pueblos oprimidos por el imperialismo azteca? \u00bfHubo dominio espa\u00f1ol en am\u00e9rica? \u00bfC\u00f3mo se derrot\u00f3 tan r\u00e1pido al imperio azteca? \u00bfC\u00f3mo hay que juzgar los hechos del pasado? \u00bfSe pueden analizar con los ojos de hoy? \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n fueron violentas las guerras de independencia hispanoamericanas? \u00bfFueron guerras civiles? \u00bfQu\u00e9 papel jug\u00f3 Fernando VII? \u00bfQu\u00e9 instrumentos se usaban para moverse en alta mar? \u00bfQu\u00e9 fue la real compa\u00f1\u00eda de guardiamarinas? \u00bfHasta cu\u00e1ndo se realizaron expediciones de exploraci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 diferencias hubo entre la conquista inglesa y la espa\u00f1ola?","video_type":"reportaje","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Emo5S3pRIYQ&ab_channel=CEHMFundaci%C3%B3nCarlosSlim Los mitos de la conquista dr. Antonio Rubial Garc\u00eda","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 tres factores universalistas hicieron inevitable la conquista de am\u00e9rica? \u00bfDe d\u00f3nde surgi\u00f3 la idea de humanidad universal? \u00bfY la de imperio universal? \u00bfC\u00f3mo se vio el descubrimiento de am\u00e9rica desde los c\u00edrculos religiosos de la \u00e9poca? \u00bfCu\u00e1ntos siglos dur\u00f3 la conquista? \u00bfSe podr\u00eda haber hecho la conquista sin los indios? \u00bfFue una conquista dirigida por un poder central espa\u00f1ol? \u00bfO fue un proceso generado por un conjunto de intereses individuales? \u00bfSe puede generalizar cuando se trata un proceso tan complejo? \u00bfPor qu\u00e9 fue tan diferente la conquista seg\u00fan el territorio en el que se produc\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 personajes fue realizada? \u00bfTodos los conquistadores fueron espa\u00f1oles? \u00bfCon qu\u00e9 diferentes idiomas se comunicaban? \u00bfPor qu\u00e9 a los indios les afectaban tanto las enfermedades europeas? \u00bfFue un exterminio la conquista? \u00bfC\u00f3mo eran las am\u00e9ricas prehisp\u00e1nicas?","video_type":"conferencia","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1ayksQMJJ2g&ab_channel=CasadeAm%C3%A9rica La conquista de Am\u00e9rica contada para esc\u00e9pticos Juan Eslava Gal\u00e1n","language":"ESP","questions":"\u00bfCon qu\u00e9 aspiraciones iban los conquistadores a Am\u00e9rica? \u00bfQu\u00e9 novelas le\u00edan? \u00bfC\u00f3mo reaccionaron ante las diferencias entre los dos mundos? \u00bfPor qu\u00e9 es peligroso juzgar los hechos del pasado con ojos del s. XXI? \u00bfQu\u00e9 diferencias hubo entre el colonialismo espa\u00f1ol y el ingl\u00e9s? \u00bfBajo qu\u00e9 principios se conquist\u00f3 Sudam\u00e9rica? \u00bfPor qu\u00e9 hubo tanto mestizaje? \u00bfC\u00f3mo se curaban las heridas de flechas envenenadas? \u00bfQu\u00e9 tipo de gente fue a Am\u00e9rica por primera vez? \u00bfC\u00f3mo fue la gesti\u00f3n de la riqueza en Espa\u00f1a proveniente de las tierras americanas? \u00bfCu\u00e1l fue la impresi\u00f3n que les dio Tenochtitl\u00e1n a los primeros espa\u00f1oles que la pisaron? \u00bfQu\u00e9 impresi\u00f3n debi\u00f3 darles la religi\u00f3n mexica? \u00bfCu\u00e1l fue el origen de la leyenda negra? \u00bfPor qu\u00e9 se extendi\u00f3 ten r\u00e1pido? \u00bfQu\u00e9 papel jug\u00f3 la imprenta? \u00bfQu\u00e9 es la leyenda rosa? \u00bfPor qu\u00e9 se ve como algo franquista la exaltaci\u00f3n de la conquista? \u00bfPor qu\u00e9 se rechaza la \u00e9pica al mirar el pasado? \u00bfDespertar\u00e1n los tonos grises de la historia?","video_type":"conferencia","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VFi0PAAk874&ab_channel=FernandoD%C3%ADazVillanueva La Ilustraci\u00f3n: las sombras de las luces","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue la ilustraci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 matices es necesario ponerle? \u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 este movimiento cultural? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tuvo con el avance del mundo cient\u00edfico? \u00bfC\u00f3mo intentaron tratar a la sociedad? \u00bfSe pueden racionalizar las sociedades? \u00bfPor qu\u00e9 tuvieron tanto \u00e9xito en Francia estas ideas? \u00bfQu\u00e9 circunstancias hist\u00f3ricas propiciaron esta forma de pensar el mundo? \u00bfQu\u00e9 papel jug\u00f3 el descubrimiento del nuevo mundo? \u00bfY la f\u00edsica de Newton? \u00bfC\u00f3mo influenci\u00f3 a la ilustraci\u00f3n el pensamiento cartesiano? \u00bfPor qu\u00e9 se quiso buscar un modelo perfecto de sociedad? \u00bfQu\u00e9 papel se le dio a la centralizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 modelo de estado surgi\u00f3 de la ilustraci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se desvincul\u00f3 la religi\u00f3n del estado? \u00bfCu\u00e1l fue el pensamiento de Voltaire, Rousseau o Montesquieu? \u00bfCu\u00e1les fueron las cr\u00edticas a la religi\u00f3n de Voltaire? \u00bfC\u00f3mo influy\u00f3 el pensamiento de Montesquieu en la formaci\u00f3n de los sistemas pol\u00edticos actuales? \u00bfQu\u00e9 diversas formas pol\u00edticas hab\u00eda antes de la revoluci\u00f3n francesa? \u00bfQu\u00e9 es el contrato social de Rousseau?","video_type":"podcast","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=vN8OzLJHlnM&ab_channel=Fundaci%C3%B3nparaelProgreso Francia y Estados Unidos: La revoluci\u00f3n contra la revoluci\u00f3n","language":"ESP","questions":"\u00bfDe d\u00f3nde proviene el concepto de revoluci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo era el r\u00e9gimen de antes de la revoluci\u00f3n francesa? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n social se encontraba Francia? \u00bfQu\u00e9 porcentaje del salario se gastaba en pan un franc\u00e9s promedio? \u00bfY la situaci\u00f3n de Estados Unidos antes de la revoluci\u00f3n de independencia? \u00bfQu\u00e9 era el tercer estado en Francia? \u00bfLa revoluci\u00f3n francesa fue una cuesti\u00f3n de lucha de clases? \u00bfC\u00f3mo se ve\u00eda en Inglaterra lo que estaba pasando en Francia? \u00bfPor qu\u00e9 se introduce la guillotina? \u00bfFue una masacre la revoluci\u00f3n francesa? \u00bfC\u00f3mo justificaba Robespierre la aplicaci\u00f3n del terror en la sociedad? \u00bfC\u00f3mo muri\u00f3 Robespierre? \u00bfCu\u00e1ntos muertos hubo en cada revoluci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en Estados Unidos? \u00bfQui\u00e9n lider\u00f3 la revoluci\u00f3n en Am\u00e9rica? \u00bfQu\u00e9 ideas y valores la impulsaron?","video_type":"conferencia","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-rXk8cJCdr8&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz La Revoluci\u00f3n Francesa Miguel Anxo Bastos","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 m\u00e9ritos tuvo la revoluci\u00f3n francesa? \u00bfQu\u00e9 otros puntos son criticables? \u00bfSe puede ser mon\u00e1rquico y liberal a la vez? \u00bfEs la monarqu\u00eda la forma de gobierno m\u00e1s estable? \u00bfPor qu\u00e9 la rep\u00fablica es m\u00e1s inestable? \u00bfC\u00f3mo repercute la forma de gobierno en el proceso de civilizaci\u00f3n de una sociedad? \u00bfEs bueno que la gente vea al poder como algo ileg\u00edtimo? \u00bfDe qu\u00e9 forma se empez\u00f3 a centralizar Francia a partir de la revoluci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se quiso racionalizar todo? \u00bfC\u00f3mo se traslad\u00f3 a Espa\u00f1a este modelo pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo se sustituy\u00f3 la religi\u00f3n cat\u00f3lica en Francia por el culto al estado? \u00bfC\u00f3mo se instaur\u00f3 el culto a la igualdad? \u00bfDe d\u00f3nde sali\u00f3 la idea de la escuela p\u00fablica? \u00bfY la del ej\u00e9rcito de masas? \u00bfDe qu\u00e9 forma cambi\u00f3 el concepto de propiedad? \u00bfExiste la voluntad general? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre el terror y el miedo? \u00bfPara qu\u00e9 se us\u00f3 el terror pol\u00edtico?","video_type":"conferencia","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pklEaYuSk20&ab_channel=Fundaci%C3%B3nparaelProgreso Academia Liberal \u2013 Cl\u00e1sicos de la Libertad: Escuela de Salamanca \u2013 Mauricio Rojas","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 fue la Escuela de Salamanca? \u00bfEn qu\u00e9 contexto desarrollaron sus ideas? \u00bfQu\u00e9 debates genera la conquista de Am\u00e9rica en la \u00e9poca? \u00bfC\u00f3mo se debate el derecho al poder? \u00bfQu\u00e9 derechos tienen los indios? \u00bfHay derecho de conquista? \u00bfPor qu\u00e9 los jesuitas acabaron siendo expulsados del imperio espa\u00f1ol? \u00bfC\u00f3mo intentaron establecer un l\u00edmite al poder absoluto de los monarcas? \u00bfSon leg\u00edtimos el inter\u00e9s o el comercio? \u00bfTienen derecho los gobernantes a manipular el dinero? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda cuantitativa del dinero?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"El Museo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3HnCXCpn-Ks&ab_channel=EscuelaAustriaca La escuela de econom\u00eda de salamanca Huerta de Soto","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 relevancia tiene el pensamiento de los escol\u00e1sticos del siglo de oro en el presente? \u00bfLa ciencia econ\u00f3mica se inici\u00f3 realmente con Adam Smith? \u00bfEn qu\u00e9 error cay\u00f3 Adam Smith al explicar lo que determina el valor econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda subjetiva del valor? \u00bfC\u00f3mo supieron entender la econom\u00eda en pleno s.XVI? \u00bfEst\u00e1n siendo \u00fatiles los modelos de an\u00e1lisis matem\u00e1ticos de la actualidad? \u00bfEs posible predecir o planificar el futuro de la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 es la competencia empresarial? \u00bfC\u00f3mo explicaron la inflaci\u00f3n producida por la llegada de oro de Am\u00e9rica? \u00bfQu\u00e9 era un tirano para Juan de Mariana? \u00bfC\u00f3mo afectaba sobre la sociedad las pol\u00edticas econ\u00f3micas de los gobernantes? \u00bfEs diferente en la actualidad?","video_type":"conferencia","category_name":"el_museo"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gbNECENI1I0 La privatizaci\u00f3n del Agua","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 servicios es conveniente privatizar y cu\u00e1les no? \u00bfQu\u00e9 diferentes modelos han existido a lo largo de la historia? \u00bfC\u00f3mo funciona en Chile? \u00bfUna persona en Chile puede ser propietaria de X cabal en un r\u00edo? \u00bfEs \u00fatil privatizar el agua? \u00bfQu\u00e9 hay que buscar al dise\u00f1ar un modelo de gesti\u00f3n de recursos? \u00bfLa eficiencia? \u00bfQu\u00e9 modelo de agua se ha extendido a nivel mundial? \u00bfQu\u00e9 es la privatizaci\u00f3n de la gesti\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n gestiona el agua en todo el mundo? \u00bfExisten privilegios empresariales? \u00bfDe qui\u00e9n depende el uso o la gesti\u00f3n del agua en los pa\u00edses de todo el mundo? \u00bfPermite el modelo actual la libre competencia de empresas de servicios de agua? \u00bfLe pagamos el agua a la empresa que nos ha tocado en nuestra ciudad? \u00bfQui\u00e9n decide a qu\u00e9 empresa se le da la concesi\u00f3n? \u00bfEst\u00e1 funcionando el sistema actual? \u00bfC\u00f3mo seria un sistema realmente privado?","video_type":"entrevista","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k42GuHiipyc&t=26s&ab_channel=PatentedeCorso \u00bfSEQU\u00cdA o SAQUEO? El NEGOCIO del AGUA \u2013 Con Pilar Esquinas","language":"ESP","questions":"\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas podemos vivir sin agua? \u00bfCu\u00e1ntos trasvases est\u00e1n funcionando en Espa\u00f1a actualmente? \u00bfSe est\u00e1 privatizando el agua en Espa\u00f1a? \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 llevando a cabo este proceso y por qu\u00e9? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9rminos legislativos se usan? \u00bfQui\u00e9n financia a las grandes organizaciones de medio ambiente y desarrollo sostenible? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n derribando las presas?","video_type":"entrevista","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Q7x10PNFIug&ab_channel=HombresyMujeresconHistoria La guerra por el agua. Oro azul (Espa\u00f1ol)","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo se ha producido la contaminaci\u00f3n de nuestras aguas? \u00bfEs venenosa el agua de algunos r\u00edos del mundo? \u00bfSon m\u00e1s baratos los servicios p\u00fablicos que los privatizados? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre el gobierno, los recursos de agua y las empresas? \u00bfQu\u00e9 son los cazadores de agua? \u00bfSon las potabilizadoras la soluci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo consiguen el agua las ciudades que est\u00e1n en pleno desierto? \u00bfC\u00f3mo devolver el agua a su ciclo natural?","video_type":"documental","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Vik4vUN3SPI&ab_channel=WaterStories Water is Earth\u2019s Blood \u2013 The Old and New Water Paradigms to Restore Our Planet\u2019s Health","language":"ENG","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que genera la lluvia? \u00bfC\u00f3mo funciona el ciclo de agua y la teor\u00eda de la bomba bi\u00f3tica? \u00bfC\u00f3mo ha alterado este ciclo el ser humano? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que se produzcan las sequ\u00edas e inundaciones? \u00bfPor qu\u00e9 colapsan los ecosistemas? \u00bfQu\u00e9 herramientas tenemos para revertir estos ciclos? \u00bfQu\u00e9 nivel de interconectividad tienen los ecosistemas de todo el mundo? \u00bfC\u00f3mo volver a recargar los acu\u00edferos? \u00bfQu\u00e9 son los sistemas de retenci\u00f3n de agua descentralizados?","video_type":"conferencia","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qny4CDcftrI&ab_channel=AndrewMillison America\u2019s Big Mistake \u2013 Andrew Millison","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que organizarse la gesti\u00f3n del agua en un pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 propuso John Wesley Powell en 1878? \u00bfQu\u00e9 son las cuencas hidrogr\u00e1ficas? \u00bfQu\u00e9 conflictos de intereses puede generar el hecho de no organizar la gesti\u00f3n del agua seg\u00fan las cuencas hidrogr\u00e1ficas? \u00bfTiene sentido aplicar el modelo de derechos de propiedad actual en el sistema de agua de un pa\u00eds? ","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1O94DrEEgg0&ab_channel=Paralelo33 \u00bfEs el agua en Chile privada?","language":"ESP","questions":"\u00bfEl agua en Chile es privada? \u00bfHay alg\u00fan pa\u00eds actual donde el agua sea privada? \u00bfEn qu\u00e9 \u00e9pocas lo fue? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 influido el sistema actual por el derecho Romano? \u00bfQu\u00e9 es un bien nacional de uso p\u00fablico? \u00bfHay alg\u00fan pa\u00eds en el mundo donde el agua no sea un recurso estatal o p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo funciona el derecho de uso del agua? \u00bfC\u00f3mo se asigna el derecho de uso del agua? \u00bfDeber\u00eda ser una decisi\u00f3n pol\u00edtica? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un sistema realmente privado del agua? \u00bfCon qui\u00e9n tendr\u00eda que negociar una empresa que quisiera aprovechar el acu\u00edfero de un territorio con un sistema privado? \u00bfC\u00f3mo ha funcionado la gesti\u00f3n del agua hist\u00f3ricamente? \u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda un sistema totalmente p\u00fablico? \u00bfEs \u00fatil hacer p\u00fablico el sistema de suministro de agua? \u00bfPrivatizar el agua ser\u00eda desvincularla de la comunidad? \u00bfO todo lo contrario?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=b5HhXvGyQ38&t=1505s&ab_channel=NEWMEDIAUFM Las protagonistas de la historia: Elinor Ostrom, el gobierno de los bienes comunes","language":"ESP","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Elinor Ostrom? \u00bfPor qu\u00e9 se sec\u00f3 el Mar de Aral? \u00bfQu\u00e9 es la tragedia de los comunes? \u00bfCu\u00e1les eran las dos soluciones que daba Hardin a este problema? \u00bfQu\u00e9 problemas tiene simplificar la realidad en econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 casos estudi\u00f3 Ostrom y qu\u00e9 es lo que pudieron demostrar? \u00bfHay una tercera v\u00eda para resolver el problema de gestionar un recurso com\u00fan? \u00bfC\u00f3mo se gestionaba el agua subterr\u00e1nea del campo de Montiel en La Mancha? \u00bfQu\u00e9 mecanismos surgieron para gestionar el recurso? \u00bfHace falta la intervenci\u00f3n del estado para que la gente cree reglas? \u00bfEs rivalizante el consumo de agua? \u00bfEs excluible? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda gestionar un bien com\u00fan? \u00bfEs la mejor forma que el estado o que el mercado lo gestione? \u00bfTendr\u00eda que estar gestionado por la comunidad? \u00bfDeber\u00eda explorarse esta tercera v\u00eda? \u00bfDeber\u00eda ser el agua un bien com\u00fan? \u00bfQu\u00e9 es el polycentrismo y c\u00f3mo servir\u00eda para tomar decisiones en la gesti\u00f3n de un bien com\u00fan? \u00bfQu\u00e9 es votar con los pies? ","video_type":"conferencia","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Depuradora","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hNU57K-5Iq0&ab_channel=PermaculturaHolistica Biodigestor Casero y Barato para ba\u00f1o","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo funcionar\u00eda una red de saneamiento privada? \u00bfSe tendr\u00eda que pagar por m3 de agua que se enviara a la red? \u00bfEl precio para mantener la red de tratamiento de aguas lo pagar\u00eda cada casa? \u00bfSe incentivar\u00eda as\u00ed la construcci\u00f3n de sistemas de tratamiento de agua sostenible? \u00bfEstar\u00eda la gente dispuesta a pagar el precio de enviar el agua a la depuradora si se lo pudiera ahorrar? \u00bfUn sistema privado de tratamiento de aguas ser\u00eda descentralizado?","video_type":"tutorial","category_name":"la_depuradora"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3X-Z0kMfh4M Acciona Whymaps","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el cambio clim\u00e1tico? \u00bfY los gases de efecto invernadero? \u00bfPara qu\u00e9 sirven? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 causando el calentamiento global? \u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las consecuencias de la subida repentina de las temperaturas? \u00bfQu\u00e9 es el tecno-optimismo? \u00bfCu\u00e1les son los riesgos que amenazan a la humanidad? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n conectados entre ellos? \u00bfPor qu\u00e9 s\u00f3lo hay visiones negativas sobre el futuro? \u00bfEstamos aceptando que el futuro ser\u00e1 obligatoriamente un infierno? \u00bfC\u00f3mo nos adaptaremos a la nueva situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo hacer a la sociedad m\u00e1s resistente a los problemas futuros?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0vjbwolOa28&ab_channel=LaTraves%C3%ADa","language":"ESP","questions":"\u00bfC\u00f3mo es que una civilizaci\u00f3n entera enfrontada a una amenaza que conoce, no reacciona? \u00bfExiste la modernidad\u00a0? \u00bfExiste realmente una separaci\u00f3n entre el mundo natural i el mundo social? \u00bfD\u00f3nde estamos y c\u00f3mo funciona nuestro h\u00e1bitat? \u00bfDe qu\u00e9 dependemos y c\u00f3mo afrontarlo pol\u00edticamente? \u00bfQu\u00e9 es un \u201cparlamento de las cosas\u201d?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4jOR6b-kKag&ab_channel=SolidaridadInternacionalAndaluc%C3%ADa","language":"ESP","questions":"\u00bfTiene sentido el desarrollo sostenible? \u00bfQu\u00e9 es el decrecimiento? \u00bfA qu\u00e9 din\u00e1micas ha llevado el capitalismo? \u00bfSer\u00eda posible una sociedad de prosperidad sin crecimiento? \u00bfC\u00f3mo se puede cambiar el futuro siendo un ciudadano medio? \u00bfDebemos buscar la soluci\u00f3n en la tecnolog\u00eda? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edamos usar la tecnolog\u00eda?","video_type":"entrevista","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-aR1Nh4ENM&ab_channel=ObservatoridelDeuteenlaGlobalitzaci%C3%B3ODG","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el decrecimiento? \u00bfSe pueden reducir las emisiones de carbono si se sigue creciendo econ\u00f3micamente? \u00bfPor qu\u00e9 los medios de comunicaci\u00f3n no hablan ni de las causas ni de las posibles soluciones de la crisis clim\u00e1tica? \u00bfTenemos que reducir el consumo y rescatar la vida local? \u00bfHay que volver a ruralizar nuestras sociedades? \u00bfC\u00f3mo funciona un espacio autogestionado? \u00bfEl futuro es cooperativista? \u00bfQu\u00e9 se puede aprender de las culturas precapitalistas? \u00bfVamos a conseguir esquivar el colapso? Si inevitablemente vamos a colapsar, \u00bfNo ser\u00eda m\u00e1s inteligente que empecemos a construir los rasgos propios de una sociedad postcolapsista?","video_type":"conferencia","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v32DQc5ZTt4&ab_channel=SolidaridadInternacionalAndaluc%C3%ADa","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando las reservas de combustibles f\u00f3siles lleguen a su fin? \u00bfSe avecina un colapso? \u00bfC\u00f3mo prepararse para este colapso? \u00bfSe puede revertir? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que ser una civilizaci\u00f3n resiliente a una crisis energ\u00e9tica? \u00bfEl futuro es local? \u00bfC\u00f3mo cambiara la forma en que nos alimentamos? \u00bfPor qu\u00e9 la descentralizaci\u00f3n de la producci\u00f3n es la soluci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1ar\u00e1 la comunidad para crear v\u00ednculos de solidaridad? \u00bfPor qu\u00e9 es clave la organizaci\u00f3n social? \u00bfC\u00f3mo articular las alternativas al sistema energ\u00e9tico actual? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el papel del estado?","video_type":"clase te\u00f3rica","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uqwWdranB5A&ab_channel=HappenFilms David Holmgren Interview on Permaculture, Energy Descent & Future Scenarios","language":"ENG","questions":"\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el futuro sin combustibles f\u00f3siles? \u00bfC\u00f3mo vivir\u00e1 la especie humana cuando los efectos del cambio clim\u00e1tico hayan llegado a m\u00e1ximos? \u00bfC\u00f3mo se organizan las sociedades cuando dejan de crecer? \u00bfQu\u00e9 tres escenarios futuros a largo plazo puede que le esperen a la especie humana? \u00bfC\u00f3mo viv\u00eda la gente en la Alta Edad Media? \u00bfC\u00f3mo vivir\u00e1 la gente dentro de 3 siglos? \u00bfSeguir\u00e1 expandi\u00e9ndose la humanidad indefinidamente? \u00bfEl decrecimiento energ\u00e9tico va ligado al decrecimiento econ\u00f3mico? \u00bfPodremos llegar alg\u00fan d\u00eda a captar mejor la energ\u00eda solar que un \u00e1rbol? \u00bfSe puede crecer econ\u00f3micamente siendo sostenible en\u00e9rgicamente? \u00bfPodr\u00e1n las energ\u00edas renovables sustituir a los combustibles f\u00f3siles? \u00bfY la nuclear? \u00bfQu\u00e9 es la Permacultura y c\u00f3mo nos puede ayudar a adaptarnos a cualquiera de los escenarios futuros? \u00bfQu\u00e9 herramientas tiene el individuo para impulsar un cambio sin tener que convencer a la mayor\u00eda? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si buena parte de la poblaci\u00f3n empezase a cultivar alimentos en su jard\u00edn? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan los lazos sociales en los suburbios? \u00bfQu\u00e9 estrategias propone la agricultura ecol\u00f3gica para enfrentar la crisis clim\u00e1tica?","video_type":"entrevista","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=m-y9qGNajBQ&ab_channel=KissTheGround La Historia del Suelo","language":"ESP","questions":"\u00bfQu\u00e9 herramientas hay para secuestrar carbono? \u00bfQu\u00e9 5 reservorios de carbono existen en el mundo? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene sobre el carbono atmosf\u00e9rico la forma en que cultivamos el suelo? \u00bfC\u00f3mo haremos para volver a los niveles de carbono pre combustibles f\u00f3siles? \u00bfD\u00f3nde poner todo el exceso de carbono? \u00bfQu\u00e9 papel pueden jugar los suelos en la transici\u00f3n ecol\u00f3gica? \u00bfCu\u00e1nto carbono podr\u00edan llegar a secuestrar los suelos agr\u00edcolas? \u00bfC\u00f3mo se compensar\u00eda este secuestro de gases en el mercado global de carbono? \u00bfSe les tendr\u00eda que pagar dinero por tonelada de carbono almacenado a los agricultores que aplicasen estas t\u00e9cnicas? \u00bfPor qu\u00e9 es el futuro la agricultura regenerativa?","video_type":"presentaci\u00f3n","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TLwsn8snsMc&t=1266s&ab_channel=USEnergy Gabe Brown disscusses how Regenerative agriculture is a solution to global challenges","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el no labrado o \u201cno till\u201d? \u00bfC\u00f3mo cambia sus propiedades un suelo cuando uno lo deja de labrar? \u00bfPor qu\u00e9 hacer este cambio? \u00bfQu\u00e9 es la Agricultura Regenerativa? \u00bfPor qu\u00e9 es tan importante la vida en el suelo? \u00bfPor qu\u00e9 tiene m\u00e1s valor un producto que proviene de este tipo de agricultura? \u00bfSon m\u00e1s nutritivos los alimentos producidos en un suelo sano? \u00bfSi es as\u00ed se podr\u00e1n vender por m\u00e1s precio? \u00bfCu\u00e1ntos productos puede llegar a producir una granja ecol\u00f3gica? \u00bfLa hace esto m\u00e1s resiliente a los cambios en el clima o los mercados? \u00bfQu\u00e9 problemas dejar\u00eda de tener un territorio gestionado de esta forma? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ser la herramienta que revirtiera el cambio clim\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo ayudar\u00eda a restaurar los ciclos del agua? \u00bfQu\u00e9 alimentos conviene comer para tener un sistema inmunitario sano? \u00bfQu\u00e9 fuente energ\u00e9tica nos tendr\u00eda que acompa\u00f1ar en todo este proceso?","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ePJz_4HsQcY&ab_channel=LineaClaveKeyline Regeneraci\u00f3n con L\u00ednea Clave","language":"","questions":"PARLEN DE CANVI CLIM\u00c0TIC I CO2 \u00bfQu\u00e9 es la cosecha de agua con l\u00ednea clave? \u00bfC\u00f3mo ayuda a regenerar los suelos? \u00bfQu\u00e9 es el ciclo del carbono? \u00bfQu\u00e9 tiene la p\u00e9rdida de suelo con el cambio clim\u00e1tico? \u00bfCon qu\u00e9 t\u00e9cnica est\u00e1n consiguiendo reverdecer el desierto en Jordania? \u00bfC\u00f3mo hacer para recolectar todo el agua que cae en un terreno sin que se evapore? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda combinar el dise\u00f1o en l\u00ednea clave con la reforestaci\u00f3n de paisajes destruidos? \u00bfQu\u00e9 es el arado subsolador? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene crear un suelo f\u00e9rtil para garantizar la seguridad de alimentos y agua? \u00bfC\u00f3mo se evitar\u00edan las inundaciones en las orillas de los r\u00edos si se aplicasen dise\u00f1os como este en sus cuencas? \u00bfCualquier agricultor puede cosechar su propia agua sin tener que pagarla? \u00bfY si sus terrenos son demasiado peque\u00f1os? \u00bfSe podr\u00edan hacer un dise\u00f1o conjunto? \u00bfQu\u00e9 beneficios generar\u00eda para un grupo de propietarios de un territorio poder gestionar sus recursos h\u00eddricos sin depender de un tercero?","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YNPvBU43oYg&feature=youtu.be Energ\u00eda Nuclear Date un Vlog","language":"","questions":"\u00bfTodas las energ\u00edas no renovables emiten gases de efecto invernadero? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ayudar la energ\u00eda nuclear a hacer la transici\u00f3n hacia un nuevo modelo energ\u00e9tico? \u00bfC\u00f3mo ha mejorado la tecnolog\u00eda de las centrales nucleares? \u00bfEs segura la energ\u00eda nuclear actual? \u00bfCu\u00e1nto contamina una central nuclear? \u00bfPodr\u00eda servir para luchar contra el cambio clim\u00e1tico? Actualmente, \u00bfSe puede tener un modelo energ\u00e9tico con bajas emisiones de CO2 sin la energ\u00eda nuclear? \u00bfPor qu\u00e9 es necesario poder crear energ\u00eda que no dependa de factores clim\u00e1ticos? \u00bfC\u00f3mo enciendes toda una ciudad por la noche si no hace viento? \u00bfLa energ\u00eda nuclear jugar\u00e1 un papel importante en el cambio de modelo energ\u00e9tico?","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jRY7Gl6NNUU&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo \u00bfSobrevivir\u00e1 la democracia a la agenda clim\u00e1tica? Juan Ram\u00f3n Rallo","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 podr\u00eda afectar a la sostenibilidad de una pol\u00edtica de impuestos mundial como la agenda clim\u00e1tica? \u00bfEst\u00e1n dispuestos los ciudadanos a asumir los costes de la transici\u00f3n energ\u00e9tica? \u00bfQu\u00e9 puede ocurrir si no es as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 coste anual tendr\u00e1 que soportar el ciudadano medio para descarbonizar la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 precio est\u00e1 dispuesto a pagar realmente? \u00bfHabr\u00e1 un conflicto entre democracia y agenda clim\u00e1tica? \u00bfC\u00f3mo se puede resolver este conflicto? \u00bfLa poblaci\u00f3n ir\u00e1 cambiando de opini\u00f3n cuando las consecuencias del cambio clim\u00e1tico sean evidentes? \u00bfRecurrir\u00e1n los pol\u00edticos a mentiras para esconderle a la poblaci\u00f3n la causa de su empobrecimiento? \u00bfPeligra la democracia? \u00bfSer\u00e1 necesario imponerles a los ciudadanos esta transici\u00f3n? \u00bfServir\u00e1n de algo los esfuerzos que haga el resto del mundo si China o India no se descarbonizan? \u00bfQu\u00e9 coste pol\u00edtico estamos dispuestos a asumir por la agenda clim\u00e1tica?","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=m5ych9oDtk0&ab_channel=TheEconomist How do carbon markets work?","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo funcionan los mercados de carbono? \u00bfQu\u00e9 sistema utiliz\u00f3 el gobierno de los estados unidos para reducir las emisiones de di\u00f3xido de sofre y acabar con la lluvia \u00e1cida? \u00bfQu\u00e9 es un sistema cap and trade? \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1 aplicando para reducir las emisiones de CO2 globalmente? \u00bfQu\u00e9 precio deber\u00eda tener el carbono para frenar el cambio clim\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 problemas est\u00e1 teniendo este sistema? \u00bfQu\u00e9 impide que las empresas se muevan a territorios en los que no se respete esta regulaci\u00f3n? \u00bfSer\u00eda una soluci\u00f3n poner impuestos a la importaci\u00f3n de productos que vinieran de estos pa\u00edses? \u00bfSer\u00eda \u00e9tico? \u00bfSer\u00e1 sostenible esta medida?","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PtkgpXT6Xf4&ab_channel=ObservatoridelDeuteenlaGlobalitzaci%C3%B3ODG Ecodiuku sobre el veh\u00edculo el\u00e9ctrico y los Next Generation","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Central El\u00e9ctrica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-aR1Nh4ENM&ab_channel=ObservatoridelDeuteenlaGlobalitzaci%C3%B3ODG Col\u00b7lapse\u00a0: les evid\u00e8ncies i els camins cap al decreixement amb Carlos Taibo","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_central_electrica"},{"category_fullname":"La Estaci\u00f3n","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=r6fOgJiCRBg&ab_channel=Politikon Futuro del ferrocarril en Espa\u00f1a conferencia","language":"","questions":"\u00bfSon exageradas las cr\u00edticas que se le hacen a la alta velocidad? \u00bfPor qu\u00e9 se le presta tan poca atenci\u00f3n al ferrocarril de mercanc\u00edas? \u00bfCu\u00e1l es el objetivo de una l\u00ednea de tren? \u00bfPara qu\u00e9 sirve el ferrocarril? \u00bfSe puede medir la riqueza que genera? \u00bfA qu\u00e9 es equivalente una l\u00ednea de Alta Velocidad? \u00bfC\u00f3mo se mide la rentabilidad de una autopista? \u00bfC\u00f3mo era la red de ferrocarriles en 1989? \u00bfPodemos decir que ha valido la pena la inversi\u00f3n en AV? \u00bfDar\u00e1 beneficios a muy largo plazo? \u00bfTendr\u00eda que ir acompa\u00f1ado de una buena red ferroviaria de mercanc\u00edas? \u00bfCu\u00e1l es el problema con el ancho de v\u00eda? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser la gesti\u00f3n para que le saquemos el m\u00e1ximo provecho? \u00bfEra necesario un cambio en los ferrocarriles espa\u00f1oles? \u00bfPodr\u00edan haber sido competitivas las l\u00edneas de tren de antes de los a\u00f1os 80? \u00bfCambia mucho el presupuesto de construcci\u00f3n entre un tren a 200 o a 300? \u00bfC\u00f3mo es la red que se ha acabado construyendo? \u00bfSon rentables las redes? \u00bfAlguien pide que los aeropuertos o las autov\u00edas sean rentables? \u00bfQu\u00e9 beneficios sociales traen?","video_type":"","category_name":"la_estacion"},{"category_fullname":"La Estaci\u00f3n","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ZwFCXaODAtM&ab_channel=AFPEspa%C3%B1ol Huella de carbono transportes","language":"","questions":"\u00bfEs el transporte de los sectores que m\u00e1s contamina? \u00bfCu\u00e1l es el transporte m\u00e1s ecol\u00f3gico a altas velocidades? \u00bfJugar\u00e1n los trenes un papel clave en la transici\u00f3n energ\u00e9tica? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda mejorar nuestro sistema ferroviario para poder abordar este cambio? \u00bfQu\u00e9 papel podr\u00edan jugar los trenes de mercanc\u00edas? \u00bfSer\u00eda viable hacer una red de mercanc\u00edas con ancho de v\u00eda internacional?","video_type":"","category_name":"la_estacion"},{"category_fullname":"La Estaci\u00f3n","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=U6V-HDbX9A8&ab_channel=FinancialTimes Why did we sell off the railways?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 experiencias tienen en otros pa\u00edses en la gesti\u00f3n de sus ferrocarriles? \u00bfQu\u00e9 opciones de gesti\u00f3n existen? \u00bfS\u00f3lo privatizaci\u00f3n y nacionalizaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 privatizaron las l\u00edneas ferroviarias en Inglaterra? \u00bfHay diferentes tipos de privatizaci\u00f3n? \u00bfSon todas igual de eficientes? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando se privatiza juntamente las l\u00edneas, la gesti\u00f3n y los trenes? \u00bfQu\u00e9 sistema garantiza la eficiencia y calidad de las instalaciones? \u00bfC\u00f3mo se garantiza la competencia entre empresas en un sistema ferroviario? \u00bfEs buena idea separar las l\u00edneas en tres componentes? La v\u00eda, los trenes y las operadoras. \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si se liberalizaran estos tres componentes por separado? \u00bfCompetir\u00edan las empresas entre ellas para ofrecer el servicio m\u00e1s barato? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando una empresa se encarga de las tres juntas? \u00bfQu\u00e9 error cometieron los ingleses al privatizar su sistema ferroviario? \u00bfPor qu\u00e9 es un sistema que depende de los subsidios del estado?","video_type":"","category_name":"la_estacion"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kdXcFChRpmI&ab_channel=ByeByeBarcelona Bye Bye Barcelona","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 problemas est\u00e1 generando el exceso de turismo en algunas ciudades? \u00bfEn qu\u00e9 convierte las ciudades este modelo de turismo? \u00bfQu\u00e9 efectos econ\u00f3micos tiene sobre la ciudad? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado Barcelona los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfCu\u00e1l era su encanto? \u00bfC\u00f3mo eran antes Las Ramblas? \u00bfQu\u00e9 papel jugaba esta calle en el siglo XIX-principios del XX? \u00bfC\u00f3mo era su tejido comercial? \u00bfQu\u00e9 ambiente se respira ahora? \u00bfPasean por ella los vecinos? \u00bfEs sostenible que lleguen m\u00e1s de 8 millones de visitantes al a\u00f1o en una ciudad de 1,5 millones de habitantes? \u00bfPor qu\u00e9 Barcelona es la ciudad que m\u00e1s le defrauda al turista? \u00bfSer\u00e1 que ellos tambi\u00e9n notan el parque tem\u00e1tico en que se ha convertido? \u00bfEs sostenible este modelo de turismo? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 acaba degradando los barrios? \u00bfCu\u00e1l es el proceso de destrucci\u00f3n del comercio local?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cVlUGP7_mVE&t=982s&ab_channel=EsquizofreniaNatural Esquizofrenia Natural Turismo","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel juega el viaje en nuestra cultura? \u00bfPara qu\u00e9 viajamos? \u00bfQu\u00e9 queremos obtener al viajar? \u00bfQu\u00e9 efecto tenemos sobre el sitio donde vamos cuando hacemos turismo? \u00bfNos sentimos mejor por haber viajado a m\u00e1s sitios que otra gente? \u00bfSe puede consumir un lugar o una experiencia? \u00bfPor qu\u00e9 queremos experiencias exclusivas? \u00bfQu\u00e9 es el denominado capitalismo de la experiencia? \u00bfQu\u00e9 clases de turismo existen? \u00bfPuede ser nocivo el turismo? \u00bfQu\u00e9 es lo que nos lleva a viajar a otros pa\u00edses sin haber conocido la diversidad cultural de nuestro pa\u00eds? \u00bfHace falta viajar a otros pa\u00edses para hacer un voluntariado? \u00bfQu\u00e9 hace aut\u00e9ntico a un lugar? \u00bfQu\u00e9 es lo que construye su autenticidad? \u00bfEs aut\u00e9ntico un lugar sin su gente? \u00bfQu\u00e9 filosof\u00eda de viaje ten\u00eda Anthony Bourdain? \u00bfExiste un turismo que no altere los lugares donde uno va? \u00bfSomos todos turistas? \u00bfIncluso de nuestra propia casa?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=D73Rj3GmCFk&ab_channel=UNEDDocumentos Los libros de viajes en la Edad Media","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 papel ten\u00eda el viaje en el pasado? En la edad media, \u00bfPara qu\u00e9 viajaba la gente? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n ten\u00eda el viaje? \u00bfQu\u00e9 persegu\u00edan estos autores con los libros de viajes? \u00bfEra un viaje para contar exclusivamente lo que se hab\u00eda vivido? \u00bfO tambi\u00e9n ten\u00eda la funci\u00f3n de descubrir otros lugares y conocimientos para traerlos a su lugar de partida? \u00bfEste conocimiento serv\u00eda para cambiar el lugar de partida? \u00bfPara mejorarlo? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado ahora el viajero? \u00bfSe podr\u00eda viajar para entender otros lugares, y coger lo mejor de cada sitio, para mejorar el propio? \u00bfTe puede transmitir esos conocimientos otra persona en forma de documental o reportaje a trav\u00e9s de internet? \u00bfSon los libros de viaje del pasado los reportajes de hoy en d\u00eda?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oheVWGHdoHA&ab_channel=laSexta Salou turismo barato","language":"","questions":"\u00bfEs malo el turismo? \u00bfO lo malo es depender tanto de \u00e9l? \u00bfQu\u00e9 clase de turismo le interesa a una ciudad? \u00bfTodos los sitios se pueden beneficiar del turismo cultural? \u00bfQu\u00e9 decisi\u00f3n tiene que tomar una ciudad o un pueblo al decidir su modelo de turismo? \u00bfEs un problema depender tanto de que vengan o no j\u00f3venes extranjeros a emborracharse? \u00bfEs malo apostar por esto? \u00bfEs algo que se tendr\u00eda que decidir conjuntamente? \u00bfLe afecta solo al hotelero o tambi\u00e9n tendr\u00eda que decidirse con la poblaci\u00f3n residente?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_wi6hXxLxFM&ab_channel=RTVE Turismo, \u00bfmenos es m\u00e1s? COMPLETO \/ Cr\u00f3nicas","language":"","questions":"\u00bfMenos turismo es m\u00e1s? \u00bfQuiere decir esto que no se quiere turismo? \u00bfO que s\u00f3lo se le quieren poner l\u00edmites para que el ciudadano pueda seguir disfrutando de su barrio? \u00bfC\u00f3mo se puede restringir el n\u00famero de turistas? \u00bfSi se hiciese, tendr\u00eda efectos en los precios de alquiler? \u00bfQu\u00e9 es el turismo diversificado? \u00bfEs el estado quien tiene que potenciarlo? \u00bfC\u00f3mo se cambia un modelo econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que la \u00fanica opci\u00f3n de la gente para sobrevivir sea alquilar una habitaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo hacer que salga a cuenta empezar otros tipos de negocio? \u00bfEn qu\u00e9 condiciones econ\u00f3micas fue Mallorca un centro de producci\u00f3n industrial? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que en mallorca no se est\u00e9 invirtiendo en otras actividades?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gKWi5tfAZsQ&ab_channel=DiggableMonkeyVideoProductions Parting Words: Jane Jacobs","language":"","questions":"Si es econ\u00f3micamente inviable abrir cualquier negocio que no vaya dirigido al turismo, \u00bfC\u00f3mo va a tener vida urbana sana el barrio? \u00bfPor qu\u00e9, en algunos barrios arrasados por el turismo, desaparecen los comercios tradicionales? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan dar las condiciones para que ambas partes pudieran coexistir? \u00bfNo est\u00e1 \u00e9sta estrechamente ligada la vida urbana al tipo de comercio que hay en las plantas bajas? \u00bfEs vida urbana el paseo de miles de turistas? \u00bfPor qu\u00e9 da la sensaci\u00f3n de que la calle se convierte en un supermercado, y antes no? En una calle llena de diversos peque\u00f1os comercios, \u00bfNo se estaban vendiendo cosas tambi\u00e9n? \u00bfA qu\u00e9 conclusiones llega Jane Jacobs en su libro \u201cMuerte y Vida de las grandes ciudades\u201d? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene coexistencia y la diversidad de usos en una ciudad o barrio?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Aeropuerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tfqS2mFTAOA&ab_channel=CentroSocialLaIngobernable Jane Jacobs en Chamart\u00edn Debate Yayo Herrero Oihane Ruiz","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una ciudad en la que fuese f\u00e1cil empezar un peque\u00f1o negocio? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que ser ese sitio para que fuese posible, en un momento dado, encontrar un local m\u00e1s grande si quisiera expandirse? \u00bfQu\u00e9 forma tiene una ciudad donde a las empresas les es f\u00e1cil prosperar? Si a las empresas les va bien, \u00bfA la gente le va bien? \u00bfPor qu\u00e9 no? \u00bfQui\u00e9n lleva a cabo las nuevas ideas si no es la gente local? Al fin y al cabo, \u00bfQu\u00e9 es el peque\u00f1o comercio? \u00bfNo es una peque\u00f1a empresa? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una ciudad que protegiese a las personas? \u00bfSer\u00eda una ciudad que tambi\u00e9n permitiese la sostenibilidad de sus negocios? \u00bfC\u00f3mo era la ciudad que describ\u00eda Jane Jacobs? Cuando se urbaniza una ciudad con grandes espacios verdes y grandes torres de oficinas con un solo uso, \u00bfSe est\u00e1 urbanizando de forma capitalista? \u00bfO es solo que no se est\u00e1 entendiendo c\u00f3mo dise\u00f1ar espacios que faciliten la vida urbana y la emergencia de peque\u00f1os negocios? \u00bfHay ideolog\u00eda en el urbanismo? \u00bfQui\u00e9n crea realmente la \u201canticiudad\u201d comentada por Oihane Ruiz en el v\u00eddeo? \u00bfHubiera sido posible la aparici\u00f3n de este tipo de barrios sin una fuerte intervenci\u00f3n estatal?","video_type":"","category_name":"el_aeropuerto"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=94QXlSTRPHU&ab_channel=Zidane2000 Documental \u00a1Campeones! La Roja","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 tiene un mundial para que se despierten tantas emociones? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se enfrentan dos pa\u00edses? \u00bfQu\u00e9 tiene de especial el f\u00fatbol en un mundial? \u00bfQu\u00e9 lo que lo diferencia de un partido entre clubes? \u00bfEs que una selecci\u00f3n es un equipo formado por gente del mismo territorio? \u00bfSer\u00eda lo mismo si no fuese as\u00ed? \u00bfTendr\u00eda la misma gracia? \u00bfTendr\u00eda sentido fichar a gente de otros pa\u00edses para el equipo de una selecci\u00f3n? \u00bfSe disfrutar\u00eda igual la competici\u00f3n? \u00bfNos representar\u00eda la selecci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda coger del mundial para mejorar las otras competiciones?","video_type":"","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=B6oZFj48uUg&ab_channel=RafaelEscrig \u00bfSOLO JUEGAN VASCOS EN EL ATHLETIC?","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la filosof\u00eda del Athletic Club? \u00bfQu\u00e9 regla respeta el Athletic de Bilbao al fichar jugadores? \u00bfPor qu\u00e9 pr\u00e1cticamente solo fichan a gente de su territorio? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda el f\u00fatbol si todos los equipos estuviesen formados s\u00f3lo por jugadores de su provincia? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan las din\u00e1micas del juego? \u00bfQu\u00e9 beneficios les aportar\u00eda a todos los peque\u00f1os clubes locales? \u00bfHabr\u00eda m\u00e1s posibilidades de que un chaval de la zona jugase en la liga profesional? \u00bfNos har\u00edamos m\u00e1s nuestro el club? Si todos los jugadores de un equipo hubiesen nacido en su provincia, \u00bfC\u00f3mo repercutir\u00eda en las escuelas de f\u00fatbol de la zona? \u00bfSe invertir\u00eda m\u00e1s esfuerzo en formaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 provincia espa\u00f1ola ganar\u00eda la liga? \u00bfLa que m\u00e1s dinero tuviera para fichar al mejor jugador? \u00bfO la que mejor cantera tuviera? \u00bfSe pondr\u00eda m\u00e1s atenci\u00f3n en las ligas de categor\u00edas inferiores? \u00bfSe competir\u00eda de forma m\u00e1s sana? \u00bfQu\u00e9 valores se potenciar\u00edan? \u00bfTendr\u00eda Espa\u00f1a la mejor selecci\u00f3n del mundo?","video_type":"","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Club de F\u00fatbol","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cjv0LbLXo8Y&ab_channel=Antropolog%C3%ADaenlasombra FIFA \u2013 El Mensajero del MAL","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_club_de_futbol"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=flkGF7XWURc&ab_channel=MiquelJov%C3%A9 LA ISLA DE LAS FLORES","language":"","questions":"\u00bfD\u00f3nde ha estado yendo el pl\u00e1stico producido en los pa\u00edses desarrollados en las \u00faltimas d\u00e9cadas? \u00bfDe qu\u00e9 sitios era la gente que se ha estado encargando de tratar nuestra basura? \u00bfQu\u00e9 efectos ha tenido esto sobre la gente y sobre el paisaje de un lugar? \u00bfEs justo enviarle los desechos al vecino cuando no sabes que hacer con ellos? \u00bfSe ha dejado de enviar basura a otros pa\u00edses o se sigue produciendo este fen\u00f3meno?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1ZbIRocIgRY&list=PLy7iXWpCQLKriyzCVOljatBQE-AQ8bv4M&index=6&ab_channel=Cambio16 China ya no quiere ser el basurero del mundo, \u00bfqu\u00e9 pa\u00eds aceptar\u00e1 los desechos de Europa y EEUU?","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5FNZrVy-X-s&ab_channel=Decrecimiento%2Celdocumental TRAILER DOCUMENTAL DECRECIMIENTO","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4jOR6b-kKag&ab_channel=SolidaridadInternacionalAndaluc%C3%ADa El Decrecimiento. Entrevista a Serge Latouche","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SDi7Na4rQ20&ab_channel=Stopplastico El mito del reciclaje","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1ndo empezaron a hartarse algunos pa\u00edses de que les llegara la basura de otros? \u00bfC\u00f3mo ha tenido que cambiar la gesti\u00f3n de residuos en Europa cuando ya no hemos podido enviarle el problema a otro? \u00bfQu\u00e9 porcentaje del pl\u00e1stico que tiramos en el contenedor amarillo se recicla? \u00bfQu\u00e9 son las incineradoras de residuos y c\u00f3mo funcionan? \u00bfPor qu\u00e9 nos mienten diciendo que los envases son reciclables? \u00bfQu\u00e9 intereses podr\u00edan haber detr\u00e1s de esto? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando los envases de pl\u00e1stico llegan a pa\u00edses que no tienen sistema de recogida de residuos? \u00bfPor qu\u00e9 hay tanto inter\u00e9s en mentir sobre el reciclaje del pl\u00e1stico? \u00bfQu\u00e9 empresa es la responsable de esto en nuestro pa\u00eds?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jieI8-ivNWo&ab_channel=ElSaltoTV Ecoembes pocoeco","language":"","questions":"\u00bfQui\u00e9n gestiona el reciclaje en nuestro pa\u00eds? \u00bfSe est\u00e1 reciclando suficiente? \u00bfQu\u00e9 empresa se encarga de reciclar nuestros desechos? \u00bfEs un servicio que da una sola empresa privada? \u00bfQui\u00e9n deber\u00eda ofrecer este servicio para que se hiciese correctamente? \u00bfSe har\u00eda mejor si lo gestionase una empresa p\u00fablica? \u00bfPor qu\u00e9 estamos tan desinformados sobre este tema? \u00bfCu\u00e1l es el coste del reciclaje de nuestra basura? \u00bfEs un negocio? \u00bfQu\u00e9 alternativas hay? \u00bfC\u00f3mo se hac\u00eda antes cuando no hab\u00eda pl\u00e1stico? \u00bfEl buen reciclaje era el que se hac\u00eda en los a\u00f1os 70-80? \u00bfEs un fracaso el modelo de reciclaje actual?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hpmLHorl4NE Vivir sin pl\u00e1stico pareja","language":"","questions":"\u00bfSe puede vivir sin pl\u00e1stico? \u00bfCu\u00e1nto tiempo hace que utilizamos el pl\u00e1stico para envasar productos? \u00bfQu\u00e9 efectos ha tenido en los ecosistemas naturales? \u00bfQu\u00e9 son los micro pl\u00e1sticos? \u00bfQu\u00e9 porcentaje del pl\u00e1stico se recicla? \u00bfDe d\u00f3nde tiene que venir el cambio de forma de envasar? \u00bfPor qu\u00e9 nos parece tan dif\u00edcil vivir sin pl\u00e1stico hoy en d\u00eda? \u00bfPodr\u00eda cambiar la situaci\u00f3n si los supermercados empezaran a separar su tienda entre productos con pl\u00e1stico y sin pl\u00e1stico? \u00bfSe les incentivar\u00eda a los productores a cambiar sus envases para que su producto apareciese en la secci\u00f3n sin pl\u00e1stico? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda cambiar la situaci\u00f3n con el simple hecho de clasificar los productos de otra manera?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RDYpwHR4YbI&ab_channel=Cambio16 Suiza, \u00bfun pa\u00eds sin basura? | Conoce el \u2018turismo de residuuos\u2019","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0gBe7XHFlfI&t=287s&ab_channel=MarginalMedia Pl\u00e1stico, el enga\u00f1o del reciclaje","language":"","questions":"\u00bfEst\u00e1 sirviendo el reciclaje? \u00bfPor qu\u00e9 no se est\u00e1 solucionando el problema? \u00bfEs esto la culpa del que tira la basura? \u00bfPor qu\u00e9 se le pone toda la responsabilidad al consumidor? \u00bfDe qui\u00e9n es la culpa de que se tire tal cantidad de basura en r\u00edos y mares? \u00bfC\u00f3mo haremos para cambiar el modelo de envases? \u00bfSe le puede exigir a una empresa que cambie su modelo de envasado? \u00bfLo tendr\u00eda que hacer el gobierno o el consumidor? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan cambiar los supermercados para potenciarlo? \u00bfEs cierto que se podr\u00eda reciclar el 100% del pl\u00e1stico? \u00bfPor qu\u00e9 soluci\u00f3n se tendr\u00eda que optar? \u00bfPor un modelo sin pl\u00e1stico con venta a granel? \u00bfO por el mismo modelo de envasado, pero con altas tecnolog\u00edas de reciclaje? \u00bfCu\u00e1l dar\u00eda mejores resultados?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WsE712GwT9U&ab_channel=RioZelaya Hemp plastic","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el pl\u00e1stico de c\u00e1\u00f1amo? \u00bfPodr\u00eda sustituir al pl\u00e1stico? \u00bfPor qu\u00e9 se dej\u00f3 de usar el c\u00e1\u00f1amo si tiene tantos usos? \u00bfSer\u00e1 una alternativa al pl\u00e1stico proveniente del petr\u00f3leo? \u00bfDepender\u00edamos del petr\u00f3leo si el c\u00e1\u00f1amo no se hubiera prohibido? \u00bfSe puede producir c\u00e1\u00f1amo en los campos espa\u00f1oles? \u00bfPor qu\u00e9 no se investiga en la elaboraci\u00f3n de pl\u00e1sticos biodegradables? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que algo es degradable? \u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas dura una botella de pl\u00e1stico de c\u00e1\u00f1amo si se le olvida a alguien en un bosque? \u00bfLos residuos org\u00e1nicos se reciclan igual que los residuos pl\u00e1sticos?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pANdvlUPtjs&t=628s&ab_channel=laTanina \u00bfC\u00f3mo hacer COMPOST? El mejor m\u00e9todo | Compostadora, herramientas y materiales","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el compost caliente? \u00bfQu\u00e9 materiales hay que juntar para que se produzca este proceso? \u00bfQu\u00e9 materiales son ricos en nitr\u00f3geno y cu\u00e1les son ricos en carbono? \u00bfSe puede poner carb\u00f3n o papel en el compost? \u00bfPor qu\u00e9 hay que voltear el compost? \u00bfC\u00f3mo monitorear el compost?  \u00bfC\u00f3mo saber cu\u00e1ndo el compost est\u00e1 listo? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene hacer compost en casa si tienes un huerto? \u00bfCu\u00e1ntos residuos dejas de tirar a la basura? \u00bfLos procesos de compostaje se pueden realizar a gran escala?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Lc4-2cVKxp0 Econom\u00eda Circular Whymaps","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la econom\u00eda circular? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ayudar a frenar el cambio clim\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 tendr\u00eda que cambiar en la econom\u00eda actual? \u00bfC\u00f3mo se nos est\u00e1 dando decrecer? \u00bfEs lo que se tiene que potenciar? \u00bfSe puede producir sustentablemente? \u00bfQu\u00e9 se quiere decir cuando se habla de un cambio en el sistema de consumo? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la manera fabricar y usar las cosas? \u00bfC\u00f3mo se dise\u00f1a un producto para que sea mejor basura? \u00bfC\u00f3mo se dise\u00f1an productos f\u00e1cilmente reparables? \u00bfSe podr\u00eda actualizar un producto sin tenerlo que fabricar todo de nuevo? \u00bfCu\u00e1nto CO2 nos podr\u00edamos ahorrar si se pensara en el desecho como un recurso? \u00bfHace falta que sean de nuestra propiedad las cosas que usamos? \u00bfHabr\u00e1 alg\u00fan d\u00eda en que el consumidor pedir\u00e1 productos reparables y f\u00e1cilmente reciclables?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=phSWboi3rRY Econom\u00eda Circular RTVE","language":"","questions":"\u00bfHay productos en el mercado que cumplan con los valores de la econom\u00eda circular? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser nuestra econom\u00eda para que funcione a largo plazo? \u00bfSabemos lo que es la econom\u00eda circular en Espa\u00f1a? \u00bfEs algo nuevo? \u00bfNecesitar\u00edamos de materias primas en una econom\u00eda circular ideal? \u00bfEs necesario que los productos sean de la propiedad del usuario? \u00bfSe podr\u00eda tomar ejemplo de barrios de Holanda? \u00bfQu\u00e9 es el Upciclyng? \u00bfQu\u00e9 lo diferencia con el reciclaje? \u00bfC\u00f3mo se traslada la econom\u00eda circular al mundo de los negocios? \u00bfPagar\u00edamos m\u00e1s por un producto que nos dure m\u00e1s tiempo? \u00bfCu\u00e1ndo empezar\u00e1n las grandes empresas a sacar productos alquilables y reciclables? \u00bfEs algo que cambiar\u00e1 solo cuando el consumidor lo exija? \u00bfAcabar\u00edan costando mucho menos algunos productos?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hk4Ou0ZStjM&ab_channel=Cambio16 Gunter Pauli\/ La abundancia, la estupidez y las lesiones no aprendidas de la naturaleza","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Vertedero","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gq9sg397ee8&t=3364s&ab_channel=HappenFilms Living the Change: Inspiring Stories for a Sustaniable Future (2018) \u2013 Free Full Documentary","language":"","questions":"\u00bfHacia d\u00f3nde va el sistema de producci\u00f3n actual? \u00bfSe est\u00e1n aprovechando los recursos naturales de forma eficiente? \u00bfLa producci\u00f3n de bienes y alimentos actual es sostenible a largo plazo? \u00bfPuede ser eficiente un sistema insostenible a largo plazo? \u00bfSe est\u00e1 sacando partido del nuevo conocimiento que tenemos en ciencias naturales? \u00bfQu\u00e9 alternativas existen a la producci\u00f3n convencional de alimentos? \u00bfPor qu\u00e9 es tan importante la producci\u00f3n de alimentos para frenar el cambio clim\u00e1tico? \u00bfPor qu\u00e9 es fr\u00e1gil el sistema alimentario actual? \u00bfSer\u00e1 tecnol\u00f3gica la soluci\u00f3n a los problemas que est\u00e1 generando? \u00bfEsta soluci\u00f3n tendr\u00eda que venir acompa\u00f1ada de una nueva forma de cultivar y usar la energ\u00eda? \u00bfConseguir\u00e1 el ser humano aprovechar mejor la energ\u00eda solar que un \u00e1rbol? \u00bfExisten sistemas de agricultura que aprovechen el funcionamiento del ecosistema en el que se encuentran? \u00bfPor qu\u00e9 son tan importantes los animales en estos sistemas? \u00bfQu\u00e9 es la agricultura regenerativa y qu\u00e9 problemas se resolver\u00edan si se extendiera como sistema de producci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"el_vertedero"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QCTOODTGQ8k&ab_channel=MIGALA 7 reglas del poder MIGALA","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el poder? \u00bfCu\u00e1les sus reglas? \u00bfQu\u00e9 riesgos se toman s\u00f3lo para conservar el poder? \u00bfPor qu\u00e9, a veces, las malas acciones son buenas pol\u00edticas? \u00bfLa jerarqu\u00eda es inevitable en una organizaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n o qu\u00e9 determina la naturaleza de esta jerarqu\u00eda? \u00bfC\u00f3mo afecta la abundancia o escasez de recursos en la aceptaci\u00f3n de un r\u00e9gimen autoritario? \u00bfC\u00f3mo cambian las relaciones de poder dependiendo de cada sistema de gobierno? \u00bfQui\u00e9nes son los esenciales en cada sistema pol\u00edtico? \u00bfY los influyentes? \u00bfY los intercambiables? \u00bfC\u00f3mo dependen unos de otros? \u00bfTodo poder individual depende de la lealtad de sus s\u00fabditos? \u00bfDe qu\u00e9 depende esta lealtad? \u00bfPuede funcionar un gobierno sin fondos? \u00bfDe d\u00f3nde se pueden sacar estos fondos? \u00bfQu\u00e9 ocurre si las decisiones que se toman son para mantener el poder a corto plazo? \u00bfSon eficientes los sistemas parlamentarios europeos en resolver problemas a largo plazo?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gAABQ1Vjzuo&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfQu\u00e9 es el Anarquismo? Gentilhombre","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el anarquismo? \u00bfQu\u00e9 diferentes corrientes hay? \u00bfC\u00f3mo se han imaginado una sociedad sin estado diferentes pensadores? \u00bfQu\u00e9 poder debe tener un estado para servir a la gente? \u00bfQu\u00e9 servicios o derechos debe garantizar? \u00bfEs el estado quien tiene que garantizarlos? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una sociedad anarquista? \u00bfSer\u00eda ca\u00f3tica? \u00bfPor qu\u00e9 se asocia el anarquismo al caos? \u00bfQu\u00e9 fue el ilegalismo? \u00bfEs una locura cuestionarse la legitimidad de un estado? \u00bfUno puede preguntarse si deber\u00eda existir? \u00bfEs \u00fatil plantear las ideas anarquistas antes debatir sobre c\u00f3mo construir una sociedad m\u00e1s justa? \u00bfFuncionar\u00eda una sociedad anarquista? \u00bfQu\u00e9 corriente anarquista ser\u00eda m\u00e1s justa? \u00bfJusta para qu\u00e9? \u00bfJusta para qui\u00e9n? \u00bfEs malo el poder? \u00bfEs inevitable para organizar una sociedad estable?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EYR5IVfyo6A&ab_channel=Inst.JuandeMariana Debate entre Juan Ram\u00f3n Rallo y Ernesto Castro","language":"","questions":"\u00bfDe d\u00f3nde proviene la autoridad pol\u00edtica del gobierno? \u00bfAlguien puede arrogarse una autoridad pol\u00edtica natural? \u00bfC\u00f3mo se justifica la autoridad del estado? \u00bfSe justifica por los bienes y servicios que provee? \u00bfSe deber\u00eda formar parte del estado s\u00f3lo mediante asociaci\u00f3n voluntaria? Si se permite que el individuo se desvincule del estado cuando se va a otro, \u00bfPor qu\u00e9 no se permite que uno se desvincule del estado, aunque resida en el territorio? \u00bfQu\u00e9 es ser filos\u00f3ficamente anarquista? \u00bfSurgir\u00eda inevitablemente una autoridad pol\u00edtica en una sociedad anarquista? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda una sociedad en la que funcionase la democracia directa? \u00bfQu\u00e9 es la democracia directa? \u00bfEn qu\u00e9 condiciones funcionar\u00eda este tipo de democracia? \u00bfLa gente deber\u00eda tener suficiente tiempo libre para informarse y participar? \u00bfC\u00f3mo se garantizar\u00eda esto? \u00bfQu\u00e9 es la renta b\u00e1sica? \u00bfEs posible ponernos de acuerdo para construir una sociedad que nos beneficie a todos? \u00bfLa competencia podr\u00eda ser el mecanismo para conseguirlo? \u00bfEs el liberalismo una utop\u00eda integral e integradora?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=k8vVEbCquMw No veas este video si vas a votar hoy: #WHYDEMOCRACY","language":"","questions":"Ver tambi\u00e9n parte 2. \u00bfC\u00f3mo funciona nuestro sistema democr\u00e1tico? \u00bfEst\u00e1 funcionando adecuadamente? \u00bfLa gente conf\u00eda en los pol\u00edticos? \u00bfQui\u00e9nes gobiernan en nuestro pa\u00eds? \u00bfSon gente preparada? \u00bfEs el sistema de gobierno actual el que hace que se perciba lo contrario? \u00bfC\u00f3mo evitar que la gente abuse del poder? \u00bfEst\u00e1 el poder en los ciudadanos? \u00bfQu\u00e9 quiere decir esto? \u00bfTenemos alg\u00fan mecanismo para poder parar una ley que no nos guste? \u00bfTenemos alguno para garantizar que se haga lo que pon\u00eda en el programa electoral? \u00bfPor qu\u00e9 el ciudadano juega un papel pasivo? \u00bfEstamos en democracia? \u00bfQu\u00e9 son los gobiernos representativos? \u00bfSe puede equiparar el sistema espa\u00f1ol a la democracia estadounidense? \u00bfHay representaci\u00f3n pol\u00edtica en Espa\u00f1a? \u00bfHay separaci\u00f3n entre legislativo y ejecutivo? \u00bfQu\u00e9 es la democracia directa? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la democracia griega? \u00bfFuncionar\u00eda mejor que nuestro sistema? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda aplicar en la actualidad? \u00bfSer\u00eda deseable un pa\u00eds con democracia directa? \u00bfC\u00f3mo se har\u00eda para que el poder estuviese en los ciudadanos? \u00bfEstamos realmente en una rep\u00fablica de gobierno representativo? \u00bfNuestro gobierno cumple los requisitos para ello? Si demos en griego significa pueblo y kr\u00e1tos gobierno, \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas debe tener un sistema para que el poder est\u00e9 en el pueblo?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zXbRylhgxtY&ab_channel=Rub%C3%A9nGisbert \u00bfQu\u00e9 es la representaci\u00f3n pol\u00edtica?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la representaci\u00f3n pol\u00edtica? \u00bfCu\u00e1ndo aparece el concepto de representaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n fue Marsilio de Padua? \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda sobre otorgarle el poder a un grupo de personas? \u00bfQu\u00e9 es una oligarqu\u00eda? \u00bfEs una forma de tiran\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se garantiza que los ciudadanos quedan representados la toma de decisiones de un territorio? \u00bfRepresentan los diputados a una regi\u00f3n determinada en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda Montesquieu sobre la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfEs \u00fatil que absolutamente todo se decida en un parlamento mediante representantes? \u00bfQu\u00e9 decisiones podr\u00eda tomar la poblaci\u00f3n sin la necesidad de representantes? \u00bfEs imprescindible que el ciudadano est\u00e9 representado por otro para que un sistema sea democr\u00e1tico? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la democracia ateniense? \u00bfQu\u00e9 poblaci\u00f3n ten\u00eda la antigua Atenas? \u00bfSer\u00eda posible gobernar un pa\u00eds de 50 millones de habitantes con democracia directa? \u00bfPuede que la democracia directa solo sea \u00fatil a peque\u00f1a escala? \u00bfSer\u00eda l\u00f3gico que las decisiones que le afectasen a todo el pa\u00eds se decidiesen con representantes y con democracia directa aquellas que fuesen de competencia regional? \u00bfQu\u00e9 es una rep\u00fablica y que es una democracia? \u00bfQu\u00e9 es la igualdad pol\u00edtica? \u00bfQu\u00e9 es la elecci\u00f3n uninominal por distrito? \u00bfQu\u00e9 es la representaci\u00f3n proporcional? \u00bfQu\u00e9 sistema tenemos en Espa\u00f1a?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qoh1I4tmNFU&ab_channel=VitaActiva Videocr\u00edtica a Rub\u00e9n Gisbert Democracia","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la democracia? \u00bfTodo el mundo dice que su sistema es democr\u00e1tico? \u00bfLas dictaduras tambi\u00e9n dicen que son democracias? \u00bfCu\u00e1l ha sido la historia de la utilizaci\u00f3n de este t\u00e9rmino? \u00bfC\u00f3mo funcionaba la democracia ateniense? \u00bfQu\u00e9 eran la Boul\u00e9 y la Ekkles\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 los puestos de la Boul\u00e9 se escog\u00edan por sorteo? \u00bfC\u00f3mo garantizaban la igualdad pol\u00edtica en la antigua Grecia? Teniendo en cuenta que este sistema se podr\u00eda aplicar perfectamente en la actualidad, \u00bfSer\u00eda una forma institucional m\u00e1s democr\u00e1tica que un sistema representativo? \u00bfPor qu\u00e9 criticaban Plat\u00f3n y Arist\u00f3tiles este sistema? \u00bfQu\u00e9 es una rep\u00fablica? \u00bfQu\u00e9 modelo hab\u00eda en la rep\u00fablica romana? \u00bfQu\u00e9 significado tiene el concepto de libertad pol\u00edtica? \u00bfHab\u00eda separaci\u00f3n de poderes en Roma? \u00bfEs fundamental la separaci\u00f3n de poderes para que haya libertad pol\u00edtica? \u00bfC\u00f3mo influy\u00f3 la rep\u00fablica romana en la arquitectura institucional de los estados unidos? \u00bfEra pensamiento pol\u00edtico romano su \u00fanica influencia? \u00bfQui\u00e9n fue John Locke? \u00bfQui\u00e9n fue Montesquieu? \u00bfCu\u00e1ndo se les empez\u00f3 a llamar democracias a las rep\u00fablicas? \u00bfC\u00f3mo se acu\u00f1\u00f3 el termino en la revoluci\u00f3n francesa? \u00bfQu\u00e9 significado ten\u00eda? \u00bfQu\u00e9 es la democracia material? \u00bfQu\u00e9 ideas aport\u00f3 Rousseau? \u00bfQu\u00e9 es una voluntad general y c\u00f3mo es m\u00e1s probable que se forme? \u00bfPor qu\u00e9 cre\u00eda que la democracia no era aplicable en un estado grande y si que lo era en uno peque\u00f1o? \u00bfA mayor tama\u00f1o del estado menos posibilidades hay de que los ciudadanos tiendan a la igualdad ling\u00fc\u00edstica, cultural o econ\u00f3mica? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 nacen las naciones modernas? \u00bfYa estaban o se tuvieron que construir mediante la homogeneizaci\u00f3n cultural? \u00bfPor qu\u00e9 a Estados Unidos no le hizo falta constituirse como naci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=G3hLbidvy5w&t=350s&ab_channel=FernandoFuentesPinzon S\u00f3crates democracia","language":"","questions":"\u00bfEs bueno idealizar la democracia griega? \u00bfC\u00f3mo criticaba S\u00f3crates a la democracia directa? \u00bfQu\u00e9 peligros tiene darle el poder al pueblo? \u00bfC\u00f3mo garantizas que se tomen las decisiones adecuadas? \u00bfC\u00f3mo garantizas que el que gobierne un territorio tenga conocimientos en econom\u00eda, sociolog\u00eda o derecho? \u00bfSigue siendo mejor la democracia directa que nuestro sistema actual? \u00bfEs m\u00e1s justa una rep\u00fablica que la partitocracia existente en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda cambiar la democracia griega con las nuevas tecnolog\u00edas de comunicaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se evitar\u00eda que las decisiones de la gente estuviesen manipuladas por medios de comunicaci\u00f3n o por el algoritmo de una red social? \u00bfSe podr\u00edan mezclar ideas del sistema republicano y la democracia ateniense? \u00bfSon sistemas opuestos o pueden coexistir?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=en4v88I3LFU&t=363s&ab_channel=CabildoAbiertoporlaPaz Democracia Suiza","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el ejemplo que tenemos m\u00e1s cerca de democracia directa? \u00bfC\u00f3mo funciona la democracia suiza? \u00bfQu\u00e9 son los cantones? \u00bfC\u00f3mo pueden lanzar los ciudadanos un refer\u00e9ndum contra una ley? \u00bfHay o puede haber un sistema m\u00e1s democr\u00e1tico que el suizo enn la actualidad? \u00bfC\u00f3mo evitan que la gente que se mete en pol\u00edtica no lo haga para aprovecharse del poder? \u00bfC\u00f3mo combinan la democracia el sistema federal? \u00bfSer\u00eda igual de efectiva en un pa\u00eds m\u00e1s centralizado? \u00bfFuncionar\u00eda una democracia directa centralizada? \u00bfEs m\u00e1s efectiva como m\u00e1s peque\u00f1o sea el territorio? \u00bfC\u00f3mo se deciden las cuestiones que incumben a m\u00e1s de un cant\u00f3n? \u00bfEs perfecto el sistema? \u00bfHay cosas sobre las que no se deber\u00eda votar? \u00bfCualquier decisi\u00f3n se puede dejar a manos de la mayor\u00eda?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NMEhmuLmzJ8&ab_channel=DiarioP%C3%BAblico  EKO TV: \u2018Econom\u00eda social y cooperativismo: creaci\u00f3n de empleo con democracia empresarial\u2019","language":"","questions":"\u00bfEs la democracia una forma de gobierno \u00fanicamente estatal? \u00bfUna empresa se puede organizar de forma democr\u00e1tica? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa? \u00bfQu\u00e9 diferentes tipos de cooperativa existen? \u00bfUn huerto urbano se puede organizar de forma democr\u00e1tica? \u00bfUna escuela puede organizarse de forma democr\u00e1tica? \u00bfEl lugar de la democracia est\u00e1 solo en el parlamento? \u00bfLa democracia es m\u00e1s que ir a votar? \u00bfEs necesario que los mecanismos democr\u00e1ticos se extiendan a las decisiones cotidianas? \u00bfHace falta que lo cotidiano se impregne de valores y conductas democr\u00e1ticas? \u00bfC\u00f3mo tomar\u00eda las decisiones a peque\u00f1a escala una sociedad democr\u00e1tica? \u00bfQu\u00e9 es una asamblea? \u00bfC\u00f3mo puede ayudar a resolver problemas o empezar nuevos proyectos en un barrio o calle? \u00bfCambia una realidad si la poblaci\u00f3n no est\u00e1 comprometida activamente?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tYnGiWlwcj4&ab_channel=BigThink The art of asking the right questions","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_WjUFuW2J0A&ab_channel=BigThink Train for any argument with Harvard\u2019s former debate coach | Bo Seo","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wqRBYs6ZqyQ&ab_channel=SebasGMouret Internet nos manipula","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo han cambiado los debates desde la aparici\u00f3n de las redes sociales? \u00bfSe est\u00e1 radicalizando la sociedad? \u00bfCu\u00e1l es la causa? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1n polarizando los discursos? \u00bfNos cuesta m\u00e1s aceptar informaci\u00f3n que niega nuestro discurso? \u00bfPor qu\u00e9 estamos m\u00e1s c\u00f3modos con las ideas que m\u00e1s nos gustan? \u00bfQuiere decir esto que s\u00f3lo tengamos que recibir opiniones que nos complazcan? \u00bfC\u00f3mo evolucionar\u00edamos pol\u00edticamente si as\u00ed fuese? \u00bfC\u00f3mo se piensa una sociedad mejor sin saber escuchar todas las opciones pol\u00edticas? \u00bfPuede esto afectar de forma da\u00f1ina en una democracia? \u00bfTodas las redes sociales te hacen quedarte dentro de tu burbuja?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aQJvEfnK8F8&t=123s&ab_channel=MIGALA MIGALA como te manipulan las redes sociales","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 les interesa a las empresas que gestionan el mundo virtual? \u00bfC\u00f3mo hacen rentable su negocio? \u00bfPor qu\u00e9 necesitan que pasemos el m\u00e1ximo tiempo posible en sus aplicaciones? \u00bfQu\u00e9 efecto tiene sobre la vida urbana? \u00bfCu\u00e1l era la red social antes? \u00bfSe podr\u00eda decir que la calle es una red social? \u00bfCada hora que alguien pasa en el mundo virtual, es una persona menos en la calle durante este tiempo? \u00bfEs l\u00f3gico que afecte directamente a la vida en las calles, comercios y discotecas? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 cambiando la sociedad? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene sobre nuestra forma de comportamiento? \u00bfPor qu\u00e9 hay cada vez m\u00e1s gente deprimida? \u00bfUno puede ser adicto a una red social? \u00bfHay alg\u00fan culpable de esto? \u00bfO simplemente no se hab\u00eda previsto? \u00bfEs un problema? \u00bfSaldr\u00e1n otras alternativas que le encuentren soluci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo gastar tu tiempo en algo en lo que te sientas satisfecho a largo plazo?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AdHOXKLgGUY&ab_channel=Then%26Now How New Addictions are Destroying Us","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7KNWvzzVxxg&ab_channel=Ter La espacialidad de las redes sociales Ter","language":"","questions":"\u00bfSe puede generalizar y considerar a todas las redes sociales iguales? \u00bfHemos vivido el per\u00edodo arcaico de internet? \u00bfEstamos en el per\u00edodo cl\u00e1sico? \u00bfEs \u00fatil la comparaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se relacionan los diferentes elementos en los tiempos griegos? \u00bfLa percepci\u00f3n es diferente al transitar por dentro? \u00bfC\u00f3mo se organiza el espacio en las diferentes redes sociales? \u00bfQu\u00e9 utilidad tiene cada una? \u00bfQu\u00e9 efecto genera cada red sobre la gente que la usa? \u00bfCambia nuestro comportamiento en cada una de ellas? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el periodo helen\u00edstico de internet? \u00bfNos separar\u00e1 m\u00e1s del mundo real? \u00bfO lo utilizar\u00e1 como escenario? \u00bfAhora mismo nos est\u00e1 separando de la realidad? \u00bfLe est\u00e1 sacando actividad a las calles de las ciudades? \u00bfEstamos siempre con un pie en lo virtual?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ctUpco4f0NE&ab_channel=WallStreetWolverine Facebook acusado de monopolio por la compra de insta y whats","language":"","questions":"\u00bfHay libre competencia en el sector de las redes sociales? \u00bfEs Facebook un monopolio? Si uno no quiere estar dentro de su filtro burbuja o no le gusta como est\u00e1 evolucionando una red social, \u00bfEs libre de instalarse otra que le proporcione los mismos servicios, pero no personalizados? \u00bfSomos libres de usar otro servicio de mensajer\u00eda cuando todo nuestro circulo social tiene instalado el mismo? \u00bfSomos libres de usar otra web de videos si todo el contenido ya est\u00e1 en Youtube? \u00bfTiene sentido que algunos espacios virtuales los gestione una sola empresa? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que ser esta empresa para no influir negativamente en la sociedad?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ePwaGvo-dTU&ab_channel=ANIMAMarina libertad de expresi\u00f3n, libertad de pensamiento y censura","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la libertad de expresi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la libertad de pensamiento? \u00bfTiene valor la libertad de expresi\u00f3n sin libertad de pensamiento? \u00bfPor qu\u00e9 estamos m\u00e1s interesados en expresar que en escuchar? \u00bfCu\u00e1l es el motivo principal de un conflicto? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando nos identificamos con nuestras ideas? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando las cuestionan y no estamos abiertos a escuchar? \u00bfEst\u00e1 infantilizada la sociedad? \u00bfPor qu\u00e9 se evita la cr\u00edtica y el debate con fundamento? \u00bfQu\u00e9 nos evita alcanzar nuestro verdadero potencial? \u00bfPor qu\u00e9 nos da p\u00e1nico equivocarnos cuando nuestra identidad est\u00e1 tan ligada a nuestras ideas? \u00bfPor qu\u00e9 \u00faltimamente existe la idea de que todo es relativo y una cuesti\u00f3n de opini\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es lo real? \u00bfQu\u00e9 es lo que realmente sucede? \u00bfPor qu\u00e9 a veces creamos ilusiones para escapar de lo que realmente est\u00e1 sucediendo? \u00bfUno puede evitar este escape de la realidad?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=t8gCL4KcUKo&ab_channel=Ter El plot twist como estrategia de vida Ter","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 actitud hay que tener para dar tu opini\u00f3n sobre algo? \u00bfSe puede hablar sin saber? \u00bfSe puede opinar sin ser un experto? \u00bfC\u00f3mo tienen que hablar dos personas para tener una conversaci\u00f3n interesante? \u00bfCon qu\u00e9 actitud deben expresar su opini\u00f3n? \u00bfDeber\u00edan escuchar las ideas del otro y estar abiertos a cambiar las suyas? \u00bfHay que tener miedo a cambiar de opini\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el Plot Twist como estrategia de vida? \u00bfC\u00f3mo es estar ideol\u00f3gicamente estancado? \u00bfPor qu\u00e9 no esforzarse en entender al otro si uno sabe que dentro de poco cambiar\u00e1 de opini\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo expresar tus ideas de la mejor forma posible? \u00bfQu\u00e9 actitud hay que tener frente al miedo de que la gente se tome tus palabras demasiado en serio? \u00bfC\u00f3mo de importante es crear contenido para obligarte a buscar informaci\u00f3n? \u00bfEs el mismo proceso de creaci\u00f3n que te va haciendo cambiar de opini\u00f3n? \u00bfEs bueno ir cambiando continuamente?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5dj5xUcKmxo&ab_channel=P%C3%ADldorasdePsicolog%C3%ADa efecto Duning Kruger","language":"","questions":"\u00bfTienen que partir de cierta humildad las conversaciones sanas? \u00bfNo es bastante probable que en una conversaci\u00f3n haya alguien que sepa m\u00e1s que nosotros sobre un tema? \u00bfPor qu\u00e9 a veces actuamos como si el otro no nos pudiese aportar nada? \u00bfPuede que s\u00f3lo estemos en el monte de la ignorancia cuando m\u00e1s confiados hablamos sobre un tema? \u00bfY cuando estamos en el valle de la desesperaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 somos tan poco confiados? \u00bfHace falta un poco de humildad antes de contestar adecuadamente en una discusi\u00f3n?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=o2rh3f5wlvM Utilizar la raz\u00f3n para gestionar las   emociones","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 a veces decimos cosas que en realidad no pensamos? \u00bfLe tenemos que dar un tiempo a nuestro cerebro racional antes de responder? \u00bfQu\u00e9 ocurre si no se lo damos? \u00bfReaccionamos emocionalmente? \u00bfQui\u00e9n puede m\u00e1s, la emoci\u00f3n o la raz\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 tenemos que hacer para ser seres racionales?","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Parlamento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bwVPQB2t-8g&ab_channel=TEDxTalks Blockchain: M\u00e1s all\u00e1 del bitcoin | Jos\u00e9 Juan Mora | TEDxSevilla","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_parlamento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=c7u_9t55Gl8&t=270s Porque los pa\u00edses peque\u00f1os son m\u00e1s ricos?","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 los pa\u00edses peque\u00f1os son m\u00e1s ricos? \u00bfFuncionan mejor? \u00bfDepende de la densidad de poblaci\u00f3n la riqueza de un pa\u00eds? \u00bfPor qu\u00e9 tienden a ser m\u00e1s igualitarios? \u00bfC\u00f3mo lo consiguen? \u00bfPor qu\u00e9 tienden a llevar mejor sus cuentas? \u00bfEs porque no se pueden permitir el lujo de aplicar medidas proteccionistas? \u00bfEs porque no se pueden permitir un exceso de burocracia? \u00bfSon m\u00e1s eficientes los pa\u00edses de menos de 10 millones de habitantes? \u00bfQu\u00e9 se podr\u00eda aprender de esto? \u00bfDeber\u00edamos apostar por estados m\u00e1s descentralizados? \u00bfSe les podr\u00eda dar m\u00e1s independencia a las ciudades? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el caso de Eslovaquia y Rep\u00fablica Checa? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tendr\u00eda la descentralizaci\u00f3n absoluta de Espa\u00f1a? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s eficiente nuestro pa\u00eds si las diferentes provincias o comarcas compitiesen entre ellas?","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=t0_4Dk9gLgY&feature=youtu.be&ab_channel=ElGentilhombre \u00bfCu\u00e1l es mi POSTURA POL\u00cdTICA? \u2013 Descentralizaci\u00f3n El Gentilhombre","language":"","questions":"\u00bfEstamos sabiendo gestionar el poder? \u00bfC\u00f3mo controlar y repartir el poder? \u00bfC\u00f3mo organizar un territorio extenso para que el ciudadano se sienta representado? \u00bfQu\u00e9 competencias ser\u00eda interesante centralizar y cu\u00e1les no? \u00bfQu\u00e9 cuestiones podr\u00eda decidir el ciudadano en su entorno m\u00e1s pr\u00f3ximo y cu\u00e1les har\u00eda falta gestionar centralizadamente? \u00bfQui\u00e9n fue Pierre-Joseph Proudhon? \u00bfQu\u00e9 es una federaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 la diferencia del gobierno centralizado? \u00bfEn qu\u00e9 sistema es m\u00e1s probable que el ciudadano participe en decisiones pol\u00edticas? \u00bfSer\u00eda econ\u00f3micamente m\u00e1s eficiente descentralizar las competencias de un pa\u00eds? \u00bfLa descentralizaci\u00f3n impedir\u00eda el abuso de poder? \u00bfSe puede buscar la unidad dentro de la diversidad? \u00bfEs fragmentar un pa\u00eds, descentralizarlo? \u00bfEl federalismo es compatible con la idea de Estado naci\u00f3n que tenemos en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo se debe construir un sistema federal? \u00bfEn provincias? \u00bfEn comarcas? \u00bfEn ciudades? \u00bfQu\u00e9 beneficios y desventajas tendr\u00eda cada uno? \u00bfHay otros modelos por los que guiarse? \u00bfTenemos precedentes hist\u00f3ricos del federalismo? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en la primera rep\u00fablica?","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JR8ZW7LpTVk&ab_channel=Intereconomiatube El cantonalismo: Espa\u00f1a hecha pedazos","language":"","questions":"\u00bfSe prob\u00f3 el federalismo en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en la primera rep\u00fablica federal de Pi y Maragall? \u00bfC\u00f3mo estuvo influenciado Francesc Pi y Maragall por las ideas de Proudhon? \u00bfPor qu\u00e9 fracas\u00f3? \u00bfFue un fracaso del sistema de gobierno? \u00bfQu\u00e9 fue el cantonalismo? Sabiendo lo que transcurri\u00f3 en 1873, \u00bfSe puede sacar la conclusi\u00f3n de que el federalismo es un mal sistema? \u00bfFue un fracaso del dise\u00f1o de las unidades territoriales? \u00bfQu\u00e9 hubiese ocurrido si Pi y Maragall hubiera dividido el estado en cantones en lugar de dividirlo en estados regionales? \u00bfEl modelo, econ\u00f3micamente hubiese funcionado? \u00bfFunciona bien la confederaci\u00f3n suiza? \u00bfEs inestable su sistema? \u00bfLes ha supuesto un problema para identificarse como naci\u00f3n? \u00bfEs m\u00e1s compatible con la democracia directa o semidirecta? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene lo ocurrido en la primera rep\u00fablica con el miedo actual a la fragmentaci\u00f3n de Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con la idea de que un gobierno centralizado es m\u00e1s \u201cordenado\u201d? \u00bfPuede haber orden en un pa\u00eds heterog\u00e9neo? \u00bfPuede haber estabilidad? \u00bfEs m\u00e1s estable un sistema que acepta la diversidad territorial, econ\u00f3mica, cultural y pol\u00edtica? ","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Eo4szP_YoTM&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Fragmentaci\u00f3n y unificaci\u00f3n pol\u00edtica \u2013 Miguel Anxo Bastos (Escoger cu\u00e1l es el mejor)","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qBrJTxD2Dyk&ab_channel=AnCat EUROPA se OLVID\u00d3 de EUROPA | Miguel Anxo Bastos | \u00bfEn la UNI\u00d3N est\u00e1 la FUERZA?","language":"","questions":"\u00bfCon qu\u00e9 intenci\u00f3n se hizo la Uni\u00f3n Europea? \u00bfSer\u00eda deseable un superestado europeo? \u00bfCu\u00e1l es la forma pol\u00edtica m\u00e1s liberal? \u00bfPor qu\u00e9 se dio en Europa el desarrollo econ\u00f3mico que permiti\u00f3 al ser humano salir de la pobreza por primera vez? \u00bfQu\u00e9 ten\u00eda Europa de especial? \u00bfDe cu\u00e1ntos estados estaba formada Europa? \u00bfCu\u00e1ntos micro estados llegaron a haber? \u00bfQu\u00e9 suele pasar en los grandes pa\u00edses centralizados? \u00bfQu\u00e9 fue lo que hicieron los chinos con su moneda? \u00bfPor qu\u00e9 en Europa no se quer\u00eda utilizar papel moneda? \u00bfPudo haber unificaci\u00f3n dentro de la diversidad? \u00bfPuede ser proteccionista un pa\u00eds peque\u00f1o? \u00bfPor qu\u00e9 a los grandes imperios les cuesta mucho m\u00e1s invadir territorios fragmentados pol\u00edticamente? \u00bfPor qu\u00e9 los persas no pudieron con las 100 polis griegas? \u00bfQu\u00e9 es votar con los pies? \u00bfSe quiso constituir Europa apart\u00e1ndose de lo que la hizo grande? ","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rtfijZquKro&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Gonzalo Meli\u00e1n \u2013 Centralizaci\u00f3n urbana frente a gobierno polic\u00e9ntrico de sistemas complejos","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7EiX4Ug_nxo&feature=youtu.be&ab_channel=VisualPolitik Caso Odebrecht Latinoam\u00e9rica y leyes contra corrupci\u00f3n en Dinamarca","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la causa de la corrupci\u00f3n de un pa\u00eds? \u00bfEs culpa del car\u00e1cter de la gente? \u00bfEs importante el factor cultural? \u00bfHay sistemas que la incentivan y otros que la impiden? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan reducir al m\u00ednimo los casos de corrupci\u00f3n y sobornos? \u00bfQui\u00e9n tiene que decidir qu\u00e9 empresa se encarga de realizar una obra p\u00fablica o concesi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 le interesa a una empresa sobornar a pol\u00edticos? \u00bfDe qu\u00e9 depende que en un pa\u00eds sea m\u00e1s f\u00e1cil que en otro sobornar a la gente? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00edan que ser los concursos de obra p\u00fablica en una sociedad sin corrupci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n escoger\u00eda el ganador? \u00bfQui\u00e9n tendr\u00eda que hacerse cargo de los sobrecostes de una obra? \u00bfC\u00f3mo dise\u00f1ar un sistema con el que la corrupci\u00f3n fuese imposible? \u00bfQu\u00e9 hace que en Dinamarca haya tan poca corrupci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n decide qu\u00e9 empresa realizar\u00e1 una obra p\u00fablica?","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yNljrdO2rhs Cuando \u00e9ramos ricos Salvados","language":"","questions":"\u00bfHemos seleccionado mal las prioridades a la hora de ? \u00bfPor qu\u00e9 se hacen proyectos que acaban vac\u00edos de gente? \u00bfSe estudia si se utilizar\u00e1 un proyecto antes de hacerlo? \u00bfQu\u00e9 condiciones se tienen que dar para que haya gente en un sitio? \u00bfPor qu\u00e9 se conf\u00eda en que la arquitectura puede mejorar un lugar? \u00bfAcaso la disciplina tiene herramientas para analizar la vida urbana? \u00bfHacer edificios escult\u00f3ricos hace que se use m\u00e1s un sitio? \u00bfTiene sentido hacer una infraestructura sin antes estudiar si se utilizar\u00e1 o no? \u00bfSe har\u00eda igual si decidi\u00e9semos entre todos en qu\u00e9 se gasta el dinero? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que cambiar el urbanismo para tener herramientas fiables de an\u00e1lisis? \u00bfSe analiza por qu\u00e9 no funcionan ciertos proyectos despu\u00e9s de su construcci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Dbi-r9QH8dg Can Batll\u00f3 La aventura del saber","language":"","questions":"\u00bfTiene sentido hacer macroproyectos urban\u00edsticos que nadie ha pedido? \u00bfQu\u00e9 se hizo en Can Batll\u00f3? \u00bfC\u00f3mo el barrio fue transformando el sitio poco a poco? \u00bfEs el estado el que tiene que dotar de actividad un sitio? \u00bfLa propia gente puede dise\u00f1ar su propio espacio sin supervisi\u00f3n estatal? \u00bfQui\u00e9n tiene que dise\u00f1ar un proyecto p\u00fablico? \u00bfQui\u00e9n sabe lo que m\u00e1s le conviene? \u00bfSe puede dise\u00f1ar un espacio con la gente que lo vivir\u00e1? \u00bfC\u00f3mo se organizaron en Can Batll\u00f3 para acabarlo haciendo? \u00bfSe est\u00e1n resolviendo las necesidades de la gente de forma m\u00e1s eficiente dise\u00f1ando de esta forma? \u00bfPuede ser que se consiga m\u00e1s con menos presupuesto?","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UNz9y10KP_w&t=1s&ab_channel=LaF%C3%A1brikadetodalavida LaF\u00e1brika detodalavida. El inicio.","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YTZFQ7daW-0&ab_channel=MugarikGabe Mabel Ca\u00f1ada (Lakabe)","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la facilitaci\u00f3n de grupos? \u00bfC\u00f3mo se toman decisiones en una asamblea? \u00bfC\u00f3mo hacer para que haya un ambiente sano? \u00bfC\u00f3mo se evita que las emociones se carguen decisiones a largo plazo? \u00bfCu\u00e1l es el papel del facilitador? \u00bfC\u00f3mo se resuelven los conflictos? \u00bfPuede fracasar un proceso si la gente no se siente part\u00edcipe? \u00bfC\u00f3mo hace para ayudar a que el proceso vaya bien?","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cLuXv18N3ao&ab_channel=ElSaltoTV Periferias 1.6: Rojava. La primera revoluci\u00f3n del siglo XXI","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Ayuntamiento","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=u-JvyfZVkIM&ab_channel=Andrewism How We Can Make Solrpunk A Reality (ft. @OurChangingClimate)","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_ayuntamiento"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FEdeaBjOYFs&ab_channel=DWDocumental La mentira del libre comercio | DW Documental","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona el sistema arancelario? \u00bfDe qu\u00e9 dependen los aranceles de cada sector? \u00bfA qui\u00e9n benefician los aranceles?  \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando las empresas de otro pa\u00eds fabrican mucho m\u00e1s barato que las propias? \u00bfQu\u00e9 es el dumping de precios? \u00bfSe tiene que proteger a las empresas locales con aranceles para no perder empleo? \u00bfEs la \u00fanica forma de hacerlo? \u00bfEs sostenible que casi todos nuestros productos est\u00e9n fabricados en otros pa\u00edses? \u00bfTiene sentido transportar tantos productos desde tan lejos? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda fomentar el consumo de productos nacionales sin aplicar pol\u00edticas proteccionistas? \u00bfC\u00f3mo les afecta a otros pa\u00edses en desarrollo las importaciones de alimentos europeos? \u00bfSon justificables los aranceles en ciertos pa\u00edses cuando un sector a\u00fan no puede ser competitivo? \u00bfSe le tiene que dar tiempo a su econom\u00eda para crecer? \u00bfPor qu\u00e9 los productos agr\u00edcolas europeos destruyen las empresas de los pa\u00edses pobres?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Qf-zzii6Uf4&ab_channel=VisualPolitik EUROPA \u00bfEl fin del proteccionismo AGR\u00cdCOLA? \u2013 VisualPolitik","language":"","questions":"\u00bfEstamos en un mundo completamente globalizado? \u00bfPor qu\u00e9 la agricultura est\u00e1 tan subvencionada en todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 es la PAC? \u00bfQu\u00e9 tienen que ver las guerras comerciales con las subvenciones a la agricultura? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con la PAC en Europa? \u00bfPor qu\u00e9 el trigo, el ma\u00edz o el petr\u00f3leo cambian tanto de precio de un d\u00eda para otro? \u00bfCu\u00e1ndo se cre\u00f3 la PAC y por qu\u00e9 es tan importante en la uni\u00f3n europea? \u00bfQu\u00e9 ayudas les dan a los agricultores? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tienen los aranceles sobre los agricultores de otros pa\u00edses? \u00bfTodos los pa\u00edses del mundo hacen lo mismo en cuanto a aranceles? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que hay libre comercio en los mercados internacionales?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yKeQQPKCmI0&ab_channel=DWEspa%C3%B1ol Luces y sombras del proteccionismo","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el proteccionismo? \u00bfFavorece el proteccionismo la competitividad de las empresas nacionales? \u00bfLes beneficia a las empresas de un pa\u00eds? \u00bfSale a cuenta protegerse de la competencia exterior? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tiene? \u00bfPor qu\u00e9 provoca el endeudamiento de los pa\u00edses? \u00bfSe para el crecimiento de un pa\u00eds con pol\u00edticas proteccionistas? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s de la crisis del 29? \u00bfQu\u00e9 es una espiral proteccionista?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ahJpwrW3KUk&list=PLbSKdgcrq910wJS4FeqhfoajwAmeqLpOq&index=3&ab_channel=ElGentilhombre 5 Mitos sobre el liberalismo","language":"","questions":"\u00bfEl liberalismo defiende al empresario per se? \u00bfDefiende el corporativismo? \u00bfA las grandes empresas les interesa que se facilite el surgimiento de nuevas empresas? \u00bfPor qu\u00e9 les supone un problema la aparici\u00f3n de otras empresas del mismo sector? \u00bfQu\u00e9 es la igualdad? \u00bfEs un problema la desigualdad social? \u00bfEs m\u00e1s grave la desigualdad o la pobreza? \u00bfQu\u00e9 es la igualdad jur\u00eddica? \u00bfPor qu\u00e9 el poder pol\u00edtico se le da tanta importancia a la igualdad? \u00bfQu\u00e9 hace que una sociedad se haga rica y pr\u00f3spera? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene la apertura de una econom\u00eda? \u00bfQui\u00e9n se beneficia de estas pol\u00edticas? \u00bfC\u00f3mo se deber\u00eda potenciar la compra de productos locales sin necesidad de aplicar pol\u00edticas proteccionistas? \u00bfQu\u00e9 es la autarqu\u00eda? \u00bfUn liberal es materialista o hedonista? \u00bfQu\u00e9 es lo que une a las distintas corrientes de pensamiento liberales?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GvT9Rje5L98&ab_channel=VisualPolitik La gran Revoluci\u00f3n Verde de Nueva Zelanda","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha hecho para tener un nivel de vida tan alto un pa\u00eds que est\u00e1 tan aislado? \u00bfHa sido siempre as\u00ed su situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 reformas tuvo que realizar para ser as\u00ed? \u00bfPor qu\u00e9 ha sido el \u00fanico pa\u00eds del mundo en que el sector agr\u00edcola ha crecido? \u00bfC\u00f3mo lo han hecho sin subvencionar al sector? \u00bfSon efectivas las medidas proteccionistas y las subvenciones? \u00bfQu\u00e9 fue el Rogernomics? \u00bfC\u00f3mo solucion\u00f3 la crisis por la que pasaba el pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en Nueva Zelanda cuando acabaron con las subvenciones a la agricultura? \u00bfFue f\u00e1cil la transici\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se desplom\u00f3 el uso de fertilizantes y pesticidas qu\u00edmicos? \u00bfLas empresas se volvieron m\u00e1s competitivas? \u00bfC\u00f3mo consiguieron ser rentables? \u00bfC\u00f3mo sirve de ejemplo nueva Zelanda? \u00bfPuede sobrevivir el campo sin ayudas?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4RxHzQTHhKk&ab_channel=Chomsky%27sPhilosophy Noam Chomsky \u2013 Globalization","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la globalizaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es el origen de este t\u00e9rmino? \u00bfQu\u00e9 se considera hoy en dia como una persona anti-globalizaci\u00f3n? \u00bfEstamos en plena globalizaci\u00f3n? \u00bfEn qu\u00e9 aspectos se est\u00e1 yendo en sentido contrario a un mundo globalizado? \u00bfHay hoy en d\u00eda libre circulaci\u00f3n de personas entre pa\u00edses? \u00bfHa decrecido el movimiento de personas? \u00bfEst\u00e1, por otra parte, augmentando la circulaci\u00f3n de capital? \u00bfQu\u00e9 ha provocado este fen\u00f3meno? \u00bfQu\u00e9 cambi\u00f3 en 1971 con el fin del acuerdo de Bretton Woods? \u00bfPor qu\u00e9 se militariz\u00f3 la frontera entre M\u00e9jico y Estados Unidos? \u00bfEst\u00e1 augmentando el comercio entre naciones? \u00bfHay diferencias entre la globalizaci\u00f3n que le interesar\u00eda a la gente de a pie, y la que les interesa a los inversores internacionales?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=v9cTVRRGIzs&ab_channel=LaVanguardia \u00bfCu\u00e1les son las ventajas de devaluar la moneda?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 quiere decir que una moneda se deval\u00fae? \u00bfTendr\u00eda ventajas tener una moneda espa\u00f1ola? \u00bfDevaluar la moneda hace que augmenten las exportaciones? \u00bfEs la depreciaci\u00f3n de la moneda un impuesto al consumidor de productos importados? \u00bfPor qu\u00e9 la devaluaci\u00f3n beneficia solo a los exportadores?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"El Puerto","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IriQi8A1rrY&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo \u00bfNos beneficia un euro d\u00e9bil? \u2013 Juan Ram\u00f3n Rallo","language":"","questions":"\u00bfNos perjudica un euro d\u00e9bil? \u00bfPodr\u00eda ser beneficioso para la econom\u00eda? \u00bfUn euro d\u00e9bil hace augmentar las exportaciones de la eurozona? \u00bfSe potencia la econom\u00eda interna si la moneda de un territorio baja de valor? \u00bfEs cierta esta teor\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 depreciar, facilita a los productores nacionales a costa de los consumidores nacionales? \u00bfEs cierto que haya una relaci\u00f3n tan clara entre depreciaci\u00f3n de la moneda y exportaciones de un pa\u00eds? \u00bfSiempre beneficia a los productores la devaluaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 pasa con los productos que no se pueden producir en el pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 es el teorema de Marshall-Lerner? \u00bfPor qu\u00e9 acaban siendo contraproducentes las depreciaciones de la moneda?","video_type":"","category_name":"el_puerto"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wF7_OmJXDH0&ab_channel=playz Tauromaquia: \u00bfcultura o tortura? | Gen Playz","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen de la tauromaquia? \u00bfQu\u00e9 tipo de espect\u00e1culo se hac\u00eda en el siglo XII? \u00bfCu\u00e1l es la historia del debate? \u00bfCu\u00e1nto sufre un toro cuando se le mata lentamente en una plaza? \u00bfSe afronta normalmente el debate taurino desde el gusto personal? \u00bfSe tiene que abordar el tema englobando a toda la industria c\u00e1rnica? \u00bfPor qu\u00e9 un insecto tiene menos sintiencia que un mam\u00edfero? \u00bfHay que dejar libertad para que los aficionados de los toros sigan con su espect\u00e1culo? \u00bfTienen derechos los animales? \u00bfTenemos una responsabilidad para con ellos? \u00bfLos toros son cosa de viejos? \u00bfSer\u00eda justo prohibir los toros por mayor\u00eda democr\u00e1tica? \u00bfSe debe proteger la cultura? \u00bfC\u00f3mo entran en conflicto la est\u00e9tica y la \u00e9tica en una plaza de toros? \u00bfDeber\u00edamos luchar para que los animales que dependen del ser humano vivieran lo m\u00e1s feliz posible?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OEMBgOgUOR4&ab_channel=Regalandoalegr%C3%ADa La crueldad de los festejos taurinos","language":"","questions":"\u00bfEs cruel la tauromaquia? \u00bfPor qu\u00e9 se llegan a conclusiones tan distintas seg\u00fan el discurso que se utiliza? \u00bfQu\u00e9 comporta acabar con una tradici\u00f3n? \u00bfEs f\u00e1cil si forma parte de la identidad de much\u00edsima gente? \u00bfC\u00f3mo te sientes cuando critican o quieren acabar con tus tradiciones? \u00bfC\u00f3mo se cambia algo que es la base de una cultura? \u00bfEs el toreo el \u00fanico momento en el que sufren los animales en nuestra sociedad? \u00bfO es solo el m\u00e1s visible? \u00bfEstar\u00edamos de acuerdo con prohibir las f\u00e1bricas de poyos, pavos o cerdos que viven amontonados durante toda su corta vida? Si se quisiera acabar con los festejos taurinos para acabar con el maltrato animal, \u00bfCu\u00e1ntas industrias tendr\u00edamos que cambiar para ser coherentes?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gY0vCambWRA&has_verified=1&ab_channel=TraslosMuros Matadero. Lo que la industria c\u00e1rnica esconde","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que nos tendr\u00eda que preocupar m\u00e1s? \u00bfLa forma en la que muere o la forma en la que vive un animal? \u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s urgente cambiar? \u00bfPor qu\u00e9 nos da menos pena cuando el animal que muere, lo hace para el consumo humano? \u00bfPorque lo que uno consume se puede escoger? \u00bfC\u00f3mo viven los animales en las f\u00e1bricas de producci\u00f3n de carne? \u00bfSe las puede llamar granjas? \u00bfQu\u00e9 vida es m\u00e1s digna de vivir para un animal? \u00bfC\u00f3mo pasan su vida los animales en la industria c\u00e1rnica? \u00bfC\u00f3mo mueren? \u00bfC\u00f3mo los tratan las ganader\u00edas de toro bravo?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Jgtll_kjsfE&ab_channel=RicardoSetti La vida del TORO BRAVO","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 civilizaciones ten\u00edan al toro como animal sagrado? \u00bfPor qu\u00e9 se empezaron a criar las razas bravas? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la especie en todos estos a\u00f1os de selecci\u00f3n por parte de los ganaderos? \u00bfQu\u00e9 es la bravura de un toro? \u00bfC\u00f3mo viven los animales en las ganader\u00edas andaluzas? \u00bfExistir\u00eda esta raza milenaria sin las fiestas taurinas? \u00bfQu\u00e9 vida es preferible vivir? \u00bfLa de un toro bravo o la de una vaca en la industria c\u00e1rnica actual? \u00bfEs menos \u00e9tico acabar con un animal en una plaza que tenerlo encerrado toda la vida en un espacio reducido y acabar mat\u00e1ndolo? \u00bfLa buena vida que vive un toro justifica su muerte en la plaza? \u00bfEs comparable con la muerte para consumo humano? \u00bfSe consume el toro despu\u00e9s de la corrida? \u00bfPuede ser que los toros bravos sean de los animales que se cr\u00edan en mejores condiciones?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9PyqtURoc4o&t=1253s&ab_channel=ErnestoCastro La tortura, \u00bfNo es cultura? Ernesto Castro","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la cultura? \u00bfQu\u00e9 es el antiespecismo? \u00bfExisten las artes no humanas? \u00bfTodo lo que se aprende es cultura? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre arte y deporte? \u00bfSon los dos cultura? \u00bfEs solo cultura si la practican 2 individuos de la misma especie? \u00bfTiene que ser un combate voluntario para ser cultura? \u00bfLa tortura no es cultura? \u00bfCu\u00e1l es el origen de las pr\u00e1cticas de tortura? \u00bfA un toro se le tortura en una plaza? \u00bfEl torero lo mata sin respeto hacia el animal? \u00bfO lo hace desde el respeto a la especie? \u00bfAl toro le importa esto? \u00bfSe puede torturar desde el respeto? \u00bfEs menos tortura por ser con respeto hacia el torturado? \u00bfEs la ganader\u00eda actual un holocausto? \u00bfTodo tipo de ganader\u00eda lo es? \u00bfQu\u00e9 propone el antiespecismo? \u00bfSe podr\u00eda modificar el espect\u00e1culo taurino para que no acabase con la muerte en directo del toro? \u00bfMorir\u00eda el toro en otro sitio igual? \u00bfUn mundo vegano ser\u00eda m\u00e1s ecol\u00f3gico? \u00bfNo juegan un papel esencial en los ecosistemas los grandes rumiantes? \u00bfC\u00f3mo puede el ser humano usar los rumiantes para mejorar la biodiversidad en las praderas? \u00bfEs justificable consumir carne regenerativa si con ello augmenta el n\u00famero de ejemplares de miles de otras especies aut\u00f3ctonas?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_VwG3SsDCk8 Frank de la jungla covid opini\u00f3n caza","language":"","questions":"\u00bfEs necesaria la caza? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si se dejase de cazar? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda el monte? \u00bfSe quedar\u00eda igual el ecosistema? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tendr\u00eda que se disparase la poblaci\u00f3n de ciervos, por ejemplo? \u00bfPodr\u00edan crecer y llegar a \u00e1rbol las bellotas que germinasen? \u00bfO se las comer\u00eda r\u00e1pidamente un ciervo? \u00bfC\u00f3mo era la naturaleza antes de que el humano le quitase espacio? \u00bfC\u00f3mo funcionaba el equilibrio en el que estaban los ecosistemas? \u00bfEl oso se com\u00eda al ciervo manteni\u00e9ndolo a raya? \u00bfQu\u00e9 pasaba si crec\u00eda demasiado la poblaci\u00f3n de osos? \u00bfHab\u00eda menos herb\u00edvoros y los osos se mor\u00edan de hambre? \u00bfSe regulaba solo el ecosistema sin la intervenci\u00f3n humana? \u00bfQu\u00e9 hacemos si no queremos que haya grandes depredadores en los bosques m\u00e1s cercanos a poblaciones humanas? \u00bfQueremos que se nos coman si vamos un d\u00eda de paseo? \u00bfQu\u00e9 labor hace el cazador manteniendo las poblaciones de herb\u00edvoros a raya como lo hac\u00edan antes los depredadores?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5NCzvmoQlSI&ab_channel=BlogDisidente Allan Savory resumen pel\u00edcula","language":"","questions":"\u00bfEl 80% de los mam\u00edferos grandes fueron cazados por el ser humano hace 9.000 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo se mantuvieron sanos los ecosistemas durante miles de a\u00f1os con tal cantidad de herb\u00edvoros? \u00bfC\u00f3mo era sostenible? \u00bfC\u00f3mo se manten\u00eda estable sin que hubiese sobrepastoreo? \u00bfC\u00f3mo se desarrollaban las plantas con tal cantidad de rumiantes? \u00bfC\u00f3mo se mov\u00edan por los bosques y praderas las manadas de herb\u00edvoros? \u00bfCu\u00e1l era la mejor forma de protegerse como grupo para sobrevivir? \u00bfPor qu\u00e9 era una buena estrategia juntarse en enormes manadas? \u00bfSobreviv\u00edan m\u00e1s como grupo que individualmente? \u00bfC\u00f3mo iban comiendo vegetales orinando, defecando u movi\u00e9ndose continuamente estas grandes manadas? \u00bfC\u00f3mo se desarrollaron y evolucionaron las plantas y suelos de todo el mundo? \u00bfTen\u00edan per\u00edodos cortos de pastoreo y fertilizaci\u00f3n y grandes tiempos de reposo? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todo desarroll\u00f3 Allan Savory intentando imitar a las grandes manadas de herb\u00edvoros? \u00bfQu\u00e9 resultados se consiguen con el manejo de grandes cantidades de ganado durante poco tiempo en una parcela, dejando mucho tiempo de reposo?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zRCrBgN9X5E&t=6s&ab_channel=SavoryInstitute Introducci\u00f3n al Manejo Hol\u00edstico ganado","language":"","questions":"Si los ecosistemas en la prehistoria, que eran estables, ten\u00edan grandes cantidades de macrofauna herb\u00edvora, \u00bfEs l\u00f3gico que la sostenibilidad de \u00e9stos dependa de los rumiantes? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se encierran en f\u00e1bricas a todas estas especies? \u00bfSe desertifica el monte sin ganado? \u00bfEs posible replicar el ecosistema prehist\u00f3rico planificando un campo para su regeneraci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el manejo hol\u00edstico? \u00bfPodr\u00eda ser la industria c\u00e1rnica una de las industrias que m\u00e1s ayudaran a secuestrar CO2 en lugar de las que m\u00e1s provoca el cambio clim\u00e1tico? \u00bfAyudar\u00eda esto a la supervivencia de todas las otras especies? \u00bfC\u00f3mo mejorar\u00eda la situaci\u00f3n de miles de millones de animales? \u00bfMejorar\u00eda la captaci\u00f3n de agua y los ecosistemas fluviales? \u00bfSe transformar\u00eda el problema en soluci\u00f3n? \u00bfPuede que fuese un cambio en lo que estar\u00edan de acuerdo tanto antiespecistas como taurinos?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4nVt43fI_hU&t=616s&ab_channel=FormulaTV Tauromaquia Frank cuesta","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que darse una opini\u00f3n por parte de una persona antitaurina? \u00bfEs correcto satanizar el mundo del toro sin informarse y entender toda su complejidad? \u00bfDesaparecer\u00e1 la tauromaquia, s\u00f3lo cuando desaparezca el aficionado? \u00bfTenemos derecho a prohibir la tradici\u00f3n de otro? \u00bfEl cambio tendr\u00eda que venir del propio aficionado taurino? \u00bfC\u00f3mo son los animalistas que protestan sin haber estado nunca en el campo? \u00bfCu\u00e1l es el animalismo real? \u00bfTenemos una responsabilidad para con los animales? \u00bfSe pueden buscar derechos animales? \u00bfQu\u00e9 es el bienestar animal?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"La Plaza de Toros","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=oAO5usD1iMM&ab_channel=VICEenEspa%C3%B1ol Toros en las calles de Espa\u00f1a toro embolao","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la superioridad moral? \u00bfQui\u00e9n tendr\u00eda que decidir sobre el futuro de una tradici\u00f3n? \u00bfHay alguna manera de conseguir un di\u00e1logo constructivo para entender todas las posturas? \u00bfC\u00f3mo se organiza un debate que no divida al pueblo? \u00bfEs necesario generar confrontaci\u00f3n? \u00bfEs \u00fatil organizar una manifestaci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_plaza_de_toros"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OEo_-5OIeIE&ab_channel=Ter Ter cementerios","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo tratamos la muerte en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 papel tiene el cementerio? \u00bfLos cementerios reflejan la forma en que trata la muerte cada sociedad? \u00bfC\u00f3mo son los cementerios en el resto del mundo? \u00bfC\u00f3mo los usa la gente? \u00bfUsan diariamente el espacio donde entierraron a sus seres queridos? \u00bfSon espacios apartados de la ciudad? \u00bfTiene algo que ver en si la muerte juega un papel tab\u00fa en el imaginario popular? \u00bfC\u00f3mo se construy\u00f3 cada cementerio? \u00bfFueron planificados o cogieron forma sobre la marcha?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-zp_8ycf5R4&ab_channel=EsquizofreniaNatural \u00bfQu\u00e9 es la vida? Esquizofrenia Natural","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la vida? \u00bfEs orden surgido del desorden? \u00bfSe sabe el origen de la vida? \u00bfHemos podido crear alg\u00fan ser vivo desde cero? \u00bfLo aleatorio sigue alg\u00fan patr\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del caos? \u00bfY el efecto mariposa? \u00bfPor qu\u00e9 es impredecible el clima? \u00bfQu\u00e9 es un sistema ca\u00f3tico? \u00bfC\u00f3mo cambia un sistema ca\u00f3tico si se le aplica una peque\u00f1a variaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 ha cambiado la vida de todo el mundo por una casual mutaci\u00f3n de un virus en China? \u00bfLos sistemas tienden al desorden? \u00bfC\u00f3mo surge el orden dentro del caos? \u00bfC\u00f3mo surgen seres complejos y conscientes de un sistema ca\u00f3tico? \u00bfQu\u00e9 es un fractal? \u00bfEs la muerte el fin de la vida? \u00bfEs un proceso la vida? \u00bfEs inestable? \u00bfEs impredecible a largo plazo? \u00bfPor qu\u00e9 no podemos predecir el tiempo que har\u00e1 en un mes?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uD4izuDMUQA&ab_channel=melodysheep Timelapse of the future: a journey to the end of time","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo podemos llegar a entender un sistema de tal complejidad? \u00bfQu\u00e9 importancia tienen nuestras vidas cuando cambiamos de escala espacio temporal? \u00bfQu\u00e9 relevancia tienen 80 a\u00f1os de vida frente a los 13.770 millones de a\u00f1os que tiene el universo? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la humanidad? \u00bfNo es nuestro sol s\u00f3lo una de las incontables estrellas que vemos cada noche? \u00bfC\u00f3mo encuentras la ilusi\u00f3n de vivir en un mundo en el que eres insignificante? \u00bfDa igual todo? \u00bfA la vez todo importa? \u00bfNada se puede cambiar? \u00bfQu\u00e9 limites tenemos como especie? \u00bfQu\u00e9 posibilidades? \u00bfQu\u00e9 llegaremos a descubrir? \u00bfQu\u00e9 llegaremos a poder explicar? \u00bfC\u00f3mo haremos para estar el m\u00e1ximo tiempo posible en este mundo? \u00bfC\u00f3mo se har\u00e1 para no acabar en una de las distop\u00edas que ha mostrado la ciencia ficci\u00f3n? Como individuos, \u00bfC\u00f3mo se vive una vida que valga la pena vivir?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7Zy0Avz6Qtw&ab_channel=MIGALA \u00bfQu\u00e9 vas a hacer de tu vida? MIGALA","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 vas a hacer de tu vida? \u00bfCon qu\u00e9 ocuparemos los a\u00f1os que nos quedan en la tierra? \u00bfC\u00f3mo fue el pensamiento de Nietzsche? \u00bfQu\u00e9 es el \u00faltimo hombre? \u00bfY el superhombre? \u00bfEn qu\u00e9 contexto escribi\u00f3 sus ideas? \u00bfQu\u00e9 filosof\u00edas han formado el pensamiento en oriente? \u00bfQui\u00e9n fue Buda? \u00bfQui\u00e9n fue Confucio? \u00bfQu\u00e9 es el Tao? \u00bfEs religi\u00f3n o filosof\u00eda? \u00bfPodremos llegar a entender el universo? \u00bfQu\u00e9 dijo Carl Sagan sobre el universo? \u00bfQu\u00e9 es el wu wei? \u00bfSe puede cambiar el mundo? \u00bfHasta que punto? \u00bfLleva esta forma de pensar a no luchar por el cambio? \u00bfC\u00f3mo se deshace uno del ego para poder vivir en el momento? \u00bfQu\u00e9 dec\u00eda S\u00f8ren Kierkegaard? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando en un ser humano gana su lado finito? \u00bfQu\u00e9 ocurre, en cambio, cuando gana el lado infinito? \u00bfC\u00f3mo se \u00e9s uno mismo? \u00bfC\u00f3mo lidiamos con la ansiedad? \u00bfC\u00f3mo evitar que nos paralice? \u00bfEs la ansiedad el v\u00e9rtigo de la libertad? \u00bfQu\u00e9 es el concepto de idea organizadora de Nietzsche?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gK4-fnxOqE0&ab_channel=AdictosalaFilosof%C3%ADa La filosof\u00eda y la muerte \u00bfQu\u00e9 dicen los fil\u00f3sofos? \u00bfLa inmortalidad?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la muerte? \u00bfC\u00f3mo pueden convivir en este mundo la belleza y el mal? \u00bfQu\u00e9 posiciones han tomado diferentes fil\u00f3sofos frente a la muerte? \u00bfSomos conscientes de que vamos a morir? \u00bfPensamos en la muerte? \u00bfDebemos perseguir la inmortalidad? \u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s dram\u00e1tico que te ofrece la muerte? \u00bfEl verdadero problema es la muerte de los dem\u00e1s? \u00bfEs el duelo peor que la propia muerte? \u00bfEs mucho m\u00e1s intolerable la muerte del otro? \u00bfC\u00f3mo puede ayudar la filosof\u00eda a ayudar a afrontar la muerte? \u00bfAlg\u00fan d\u00eda la ciencia permitir\u00e1 alargar la vida indefinidamente? \u00bfHabr\u00eda que luchar por la inmortalidad?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jAhjPd4uNFY&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell Genetic Engineering Will Change Everything Forever - CRISPR","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo avanzar\u00e1 la tecnolog\u00eda y la ciencia en los a\u00f1os venideros? \u00bfQu\u00e9 es la ingenier\u00eda gen\u00e9tica? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 lo que percibimos como normal? \u00bfQu\u00e9 es la tecnolog\u00eda CRISPR? \u00bfC\u00f3mo funciona? \u00bfPodr\u00eda erradicar las enfermedades m\u00e1s comunes? \u00bfPodr\u00eda curar el sida, el c\u00e1ncer o cualquier otra enfermedad? \u00bfTendr\u00eda algo de malo curar este tipo de enfermedades usando esta tecnolog\u00eda? \u00bfLa tecnolog\u00eda puede ser mala de por s\u00ed? \u00bfEs solo una herramienta que se puede usar de much\u00edsimas maneras? \u00bfUsaremos la ingenier\u00eda gen\u00e9tica a nuestro favor? \u00bfC\u00f3mo habr\u00eda que usarla? \u00bfTendr\u00eda que usarse s\u00f3lo para prevenir enfermedades f\u00edsicas? \u00bfO tambi\u00e9n para trastornos ps\u00edquicos? \u00bfQuerr\u00edamos que se pudiese escoger el aspecto de tus hijos? \u00bfY usarla para augmentar su inteligencia? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tendr\u00eda esto? \u00bfD\u00f3nde se pondr\u00eda el l\u00edmite? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda el mundo y la manera en que nos relacionamos? \u00bfHabr\u00eda vuelta atr\u00e1s?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lBXHv_7GUcs&ab_channel=MiklosLukacs Transhumanismo: la idea m\u00e1s peligrosa del mundo","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el transhumanismo? \u00bfEs una ideolog\u00eda? \u00bfEn qu\u00e9 consiste? \u00bfNos har\u00eda m\u00e1s felices? \u00bfEs mala la loter\u00eda gen\u00e9tica actual? \u00bfSon las reglas por la que se ha regido nuestra especie desde hace miles de a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00edan las sociedades con el simple hecho de que uno pudiera escoger las caracter\u00edsticas de su descendencia? \u00bfEs la biolog\u00eda actual la que nos somete al odio, los celos, la envidia o todo tipo de sufrimiento? \u00bfO son sentimientos que no ser\u00edan los predominantes en otro tipo de sociedad con la misma loter\u00eda gen\u00e9tica? \u00bfSon el odio, la envidia o los celos sentimientos que valdr\u00eda la pena suprimir? \u00bfHay otras formas de dejarlos de sentir sin suprimirlos gen\u00e9ticamente? \u00bfC\u00f3mo consigue la gente en relaciones poliamorosas no sentir celos? \u00bfSon gente fr\u00eda y esconden sus sentimientos? \u00bfO es que hacen un ejercicio de comunicaci\u00f3n con su pareja bestial? \u00bfC\u00f3mo han tenido que combatir todas sus inseguridades para llegar a este punto? \u00bfA qu\u00e9 niveles de confianza deben llegar? \u00bfSe pueden cambiar ciertas conductas sociales mediante m\u00e9todos que no modifiquen biol\u00f3gicamente nuestro cerebro?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Eij_dIReXUI&ab_channel=AarhusUniversitet Our posthuman condition","language":"","questions":"\u00bfOs tomar\u00edais una pastilla que mejorara un 20% vuestra capacidad intelectual, que os redujera la exposici\u00f3n a emociones como el odio, el enfado o los celos y que alargase vuestra vida 50 a\u00f1os? \u00bfOs la tomar\u00edais si no hubiese vuelta atr\u00e1s? \u00bfSe puede analizar esta pregunta de forma individual? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si todo un grupo de gente se la tomara? \u00bfQu\u00e9 implicaciones sociales podr\u00eda tener que se la tomase toda una sociedad? \u00bfQu\u00e9 consecuencias demogr\u00e1ficas podr\u00eda tener? \u00bfQu\u00e9 quiere decir augmentar la capacidad intelectual de alguien? \u00bfSacar\u00eda m\u00e1s nota en una prueba de Coeficiente Intelectual? \u00bfSer\u00eda capaz de mantener su forma de ser anterior? \u00bfTodas las personas que se tomasen la pastilla se parecer\u00edan entre ellos? \u00bfSe homogenizar\u00eda la sociedad? \u00bfY la reducci\u00f3n de ciertas emociones? \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de la felicidad si nos hubiesen suprimido gen\u00e9ticamente la posibilidad de estar tristes? \u00bfLa apreciar\u00edamos igual? \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de las relaciones de pareja si ya no se sintiesen celos? \u00bfHar\u00eda falta el grado de confianza y comunicaci\u00f3n con el otro que se busca actualmente? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda estar de buen humor si ya nadie se enfadara? \u00bfSeguir\u00eda habiendo las diferencias individuales que hay hoy en d\u00eda?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5wdIkvRktx0&ab_channel=Aprendiendoavivirtv La dictadura cient\u00edfica, Entrevista a Aldus Huxley 1958","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1les pueden ser las consecuencias del mal uso de ciertas tecnolog\u00edas? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1n las dictaduras del futuro? \u00bfC\u00f3mo utilizar\u00e1n la ingenier\u00eda gen\u00e9tica y ciertas drogas para controlar y mantener obediente a su poblaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1nto da\u00f1o pueden hacer herramientas como estas si acaban en las manos equivocadas? \u00bfQu\u00e9 probabilidad hay de que las democracias occidentales se conviertan en una distop\u00eda similar? \u00bfQu\u00e9 cambios tendr\u00edan que haber pol\u00edticamente para evitar que esto pasara? \u00bfPodr\u00eda la descentralizaci\u00f3n ser una prevenci\u00f3n para este tipo de distop\u00edas de control centralizado? \u00bfEl individuo tendr\u00eda m\u00e1s poder de decisi\u00f3n en una sociedad descentralizada? \u00bfQu\u00e9 servicios o producciones saldr\u00eda a cuenta centralizar y cuales descentralizar?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cegl1BZ-0tI&ab_channel=AfterSkool Alan Watts-the road to hell is paved with good intentions","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es mejorar el mundo? \u00bfC\u00f3mo saber lo que es bueno para otra gente? \u00bfC\u00f3mo saber lo que es bueno para ti? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser una persona creada gen\u00e9ticamente? \u00bfQu\u00e9 virtudes deber\u00eda tener? \u00bfPodr\u00eda ser que nuestra selecci\u00f3n de virtudes no funcionase? \u00bfC\u00f3mo har\u00edamos para mantener la variedad de individuos que hay hoy en d\u00eda? \u00bfPuede que lo que hoy consideramos como bueno sea un desastre en el futuro? \u00bfC\u00f3mo se comerciar\u00e1 esta ciencia sin homogeneizarnos y acabar con la diversidad de individuos? \u00bfQu\u00e9 implicar\u00eda algo as\u00ed? \u00bfSe le pondr\u00eda orden al caos en que vivimos? \u00bfEs malo el caos? \u00bfO el mundo como lo conocemos es ca\u00f3tico? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda con la espontaneidad si todos los ni\u00f1os se construyeran gen\u00e9ticamente? \u00bfSe podr\u00edan predecir cosas que ahora atribuir\u00edamos a la suerte? \u00bfEmpezar\u00edan a salir empresas que predijeran con qui\u00e9n es m\u00e1s probable que te enamores? \u00bfPodr\u00eda ser que la elecci\u00f3n de los padres hiciese que, sin querer, hubiese generaciones en las que los ni\u00f1os se parecieran much\u00edsimo? \u00bfAlgo as\u00ed como modas gen\u00e9ticas?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-PpDq1WUtAw&ab_channel=Stanford Individual Differences Stanford","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la l\u00ednea entre la esencia de una persona y las anormalidades en su car\u00e1cter? \u00bfCu\u00e1l es la l\u00ednea entre normalidad y enfermedad mental? \u00bfCada uno tiene una pizca de alg\u00fan trastorno mental? \u00bfQu\u00e9 es una persona mentalmente sana? \u00bfEs solo una persona a la que sus diferencias no le impiden llevar una vida normal? \u00bfCada uno de nosotros tenemos un cerebro totalmente diferente a los dem\u00e1s? \u00bfPor qu\u00e9 unos actuamos en cada situaci\u00f3n de formas totalmente diferentes a los dem\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si interfiri\u00e9ramos en nuestra biolog\u00eda sin tener en cuenta todas estas diferencias individuales? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda el mundo sin toda esta diversidad de caracteres y formas de ser? \u00bfSeremos capaces de seleccionar qu\u00e9 tipo de tecnolog\u00eda queremos aplicar y c\u00f3mo hacerlo para no destruir la diversidad humana sin querer? \u00bfNo es la diversidad individual la que nos hace poder adaptarnos a cualquier escenario futuro? \u00bfSomos conscientes de la riqueza que genera la diversidad gen\u00e9tica? \u00bfSabemos apreciarla? \u00bfO solo nos dar\u00edamos cuenta cuando ya no hubiese vuelta atr\u00e1s?","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"El Cementerio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wMavKrA-4do&t=4710s&ab_channel=LexFridman Manolis Kellis\u00a0: Evolution of Human Civilization and Superintelligent AI | Lex Friedman Podcast","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_cementerio"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3KhJyoXuS-A&ab_channel=LaHiperactina As\u00ed act\u00faan los F\u00e1rmacos en tu cuerpo","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 diferencias hay entre droga, f\u00e1rmaco o medicamento? \u00bfQu\u00e9 drogas se venden en las farmacias? \u00bfQu\u00e9 recorrido hace una substancia antes de hacer efecto? \u00bfC\u00f3mo cambia la intensidad y el momento en que hace efecto un f\u00e1rmaco seg\u00fan la v\u00eda por la que se introduce? \u00bfLa v\u00eda por la que se toma tiene efectos en lo adictiva que ser\u00e1 la sustancia para el consumidor? \u00bfTu cerebro libera m\u00e1s dopamina cuando los efectos son m\u00e1s inmediatos? \u00bfSer\u00eda m\u00e1s adictiva la cafe\u00edna si la esnifaramos? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser un f\u00e1rmaco para no tener efectos secundarios? \u00bfQu\u00e9 es la bala m\u00e1gica? \u00bfQu\u00e9 es el principio activo? \u00bfQu\u00e9 papel juegan las enzimas en la desaparici\u00f3n del f\u00e1rmaco en nuestro cuerpo? \u00bfPor qu\u00e9 hay f\u00e1rmacos que le afectan m\u00e1s a una gente que a otra? \u00bfPor qu\u00e9 hay drogas que, seg\u00fan como se tomen, generan m\u00e1s adicci\u00f3n que otras? \u00bfS\u00f3lo podemos ser adictos a las drogas?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pjbwyzdW8c8&ab_channel=NelsonQuest Porno vs. Desarrollo Personal","language":"","questions":"\u00bfS\u00f3lo podemos ser adictos a substancias? \u00bfQu\u00e9 es la dopamina? \u00bfSe libera justo antes de hacer algo? \u00bfC\u00f3mo y cu\u00e1ndo act\u00faa en un cerebro adicto? \u00bfPor qu\u00e9, a veces, cuando te empiezas a fumar un cigarro que desaparecen las ganas y lo dejas a medias? \u00bfCu\u00e1ndo estaba el cerebro liberando dopamina y cuando no? \u00bfLa dopamina se desprende cuando quieres algo? \u00bfEs lo que nos hace hacer el esfuerzo para realizarlo? \u00bfSe deja de segregar cuando ya hemos recibido el premio? \u00bfEs entonces cuando se pierden las ganas de seguirlo haciendo? \u00bfSe pueden controlar las adicciones siendo consciente de c\u00f3mo reacciona tu cerebro ante los est\u00edmulos?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ha1ZbJIW1f8&ab_channel=AfterSkool How to Maximize Dopamine & Motivation \u2013 Andrew Huberman","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OpSLjdPiSH8&t=2437s&ab_channel=KalebSmith Hofmann\u2019s Potion \u2013 Albert Hofmann LSD Documentary","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre droga y f\u00e1rmaco? \u00bfEs lo mismo? \u00bfPor qu\u00e9 a veces metemos en el mismo saco a todas las drogas que ahora mismo son ilegales? \u00bfQu\u00e9 son las drogas psicod\u00e9licas? \u00bfPor qu\u00e9 se dej\u00f3 de investigar sus posibles efectos positivos en psiquiatr\u00eda? \u00bfEstamos informados de cu\u00e1les son sus efectos? \u00bfSer\u00e1n las medicinas del futuro? \u00bfPueden ayudar a curar ciertas enfermedades mentales? \u00bfTambi\u00e9n las pueden provocar? \u00bfQu\u00e9 es necesario para facilitar la investigaci\u00f3n en este tipo de tratamientos? \u00bfC\u00f3mo se evita el mal uso de una substancia? \u00bfMediante la prohibici\u00f3n o mediante la informaci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SqTmWZR__xA&ab_channel=BookBooksAndMore Adicci\u00f3n Kurzgesagt","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 hay drogas que son ilegales y otras que no? \u00bfCon qu\u00e9 criterio se ilegalizaron? \u00bfHa ayudado la prohibici\u00f3n a que bajase el consumo de dichas substancias? \u00bfPor qu\u00e9 la gente no se engancha a la diamorfina tras largos periodos de ingesta intravenosa? \u00bfTiene el mismo efecto que la hero\u00edna? \u00bfPor qu\u00e9 al volver de Vietnam la mayor\u00eda de los soldados  no tuvieron que desintoxicarse? \u00bfQu\u00e9 causa la adicci\u00f3n a una droga? \u00bfDe qu\u00e9 depende que una persona se vuelva adicta o no? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el entorno social del individuo? \u00bfPor qu\u00e9 nos refugiamos en el consumo de ciertas drogas cuando estamos solos?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3MTgD0JBVgE&ab_channel=VidaRandom La Coca\u00edna, la droga m\u00e1s enga\u00f1osa","language":"","questions":"\u00bfDar informaci\u00f3n honesta y basada en la experiencia es fomentar el consumo de drogas? \u00bfPor qu\u00e9 cuando se ilegaliza una substancia se deja de hablar de ella? \u00bfC\u00f3mo se consum\u00eda antes la coca\u00edna? \u00bfEs lo mismo mascar coca que esnifarte una raya? \u00bfTiene los mismos efectos? \u00bfLa adicci\u00f3n es diferente en cada droga? Cuando se criminaliza el consumo de una droga sin dar el conocimiento necesario \u00bfQu\u00e9 piensa una persona al probarla por primera vez? \u00bfPuede que le quite toda importancia a lo que le dec\u00edan antes de probarla? \u00bfAyuda esto a que tenga cuidado? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando toda la sociedad tiene estigmatizada una substancia que para ti \u201cno es para tanto\u201d? \u00bfConsumes menos de esa droga cuando todo tu circulo te cuelga la etiqueta de drogadicto por haber probado una \u201cdroga dura\u201d? \u00bfO te refugias en tu grupo de amigos adictos que han normalizado su consumo? \u00bfLa satanizaci\u00f3n de una droga hace m\u00e1s probable que el consumidor se refugie en ella?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=uglDXME0cj8&ab_channel=Psic%C3%B3drogo Entendiendo las drogas: Alcohol + coca\u00edna y mezclas parecidas","language":"","questions":"\u00bfSe conocen los peligros que tiene la mezcla de alcohol y la coca\u00edna? \u00bfPor qu\u00e9 no se da esta informaci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la historia de la coca\u00edna? \u00bfC\u00f3mo se consum\u00eda antes? \u00bfQu\u00e9 personajes hist\u00f3ricos consumieron el vino de coca\u00edna? \u00bfCu\u00e1l es el origen de Cocacola? \u00bfPor qu\u00e9 se prohibi\u00f3 el alcohol en estados unidos antes que la coca\u00edna? \u00bfQu\u00e9 fue la ley seca? \u00bfTuvo \u00e9xito? \u00bfLogr\u00f3 disminuir el consumo de alcohol? \u00bfO el contrabando supli\u00f3 la demanda? \u00bfLa coca\u00edna bebida es igual de adictiva que si se esnifa el polvo? \u00bfTendr\u00eda sentido prohibir la cafe\u00edna si los j\u00f3venes se empezaran a aficionar a esnifarla?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YJTbUVVu000&ab_channel=ElSurProfundo La ley seca documental","language":"","questions":"Mirar documental completo. \u00bfCon qu\u00e9 criterio se prohibieron unas substancias y otras no? \u00bfSiempre ha sido as\u00ed? \u00bfFue diferente la prohibici\u00f3n del alcohol a las que hay hoy en d\u00eda? \u00bfSirvi\u00f3 de algo? \u00bfPor qu\u00e9 se derog\u00f3 la prohibici\u00f3n? \u00bfEs el alcoholismo una de las adicciones m\u00e1s dif\u00edciles? \u00bfTiene sentido prohibir una substancia adictiva? \u00bfHay que aceptar que siempre habr\u00e1 adictos a una droga? \u00bfQu\u00e9 es beber con moderaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se aprende a beber con moderaci\u00f3n? \u00bfLa gente aprender\u00eda a usar las drogas como herramienta y no como escape si se tuviera la informaci\u00f3n sobre las substancias? \u00bfSe puede esnifar con moderaci\u00f3n? \u00bfTe puedes pinchar con moderaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre h\u00e1bito y adicci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n relacionados? Si uno se toma una droga para escapar de la realidad \u00bfPuede ser m\u00e1s adictiva? \u00bfY si se toma para experimentar nuevas sensaciones? \u00bfSe puede probar una droga sin que su consumo se convierta en un h\u00e1bito perjudicial para el proyecto de vida de la persona?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zk4FUeFrRIw&ab_channel=SergioSantill%C3%A1nD%C3%ADaz \u00bfPor qu\u00e9 todas las cruzadas fallan?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se proh\u00edbe una substancia? \u00bfSe simplifica un debate mucho m\u00e1s complejo? \u00bfSe sataniza a la droga y al consumidor sin ver toda la complejidad del asunto? \u00bfEs la prohibici\u00f3n la que crea el crimen organizado? \u00bfHay drogas ilegales que la humanidad ha utilizado durante miles de a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo puede ayudar el conocimiento hist\u00f3rico a resolver este problema? Si personas pierden el curso de su vida por el consumo excesivo de una substancia \u00bfA qu\u00e9 se le tiene que dar la culpa de esta situaci\u00f3n? \u00bfEs la droga que es mala? \u00bfEs que la persona no ha aprendido a usarla? \u00bfPor qu\u00e9 derogar la prohibici\u00f3n de una droga? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre consumo y dependencia? \u00bfEs absurdo echarle la culpa a las drogas del mal uso que se da de ellas?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CDZ0K0Lg0dc&ab_channel=HispanoamericanosUnidos Portugal despenalizaci\u00f3n","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo fue la despenalizaci\u00f3n en Portugal? \u00bfPor qu\u00e9 no o\u00edmos hablar de este modelo? \u00bfC\u00f3mo vencieron la guerra contra las drogas en Portugal? \u00bfC\u00f3mo lo acompa\u00f1aron de campa\u00f1as que trataban la adicci\u00f3n? \u00bfEs perfecto el modelo portugu\u00e9s? \u00bfO se podr\u00eda mejorar? \u00bfSe debe tratar la adicci\u00f3n como a un problema medico o como a uno de seguridad? \u00bfPor qu\u00e9 se decidi\u00f3 tratarlo como un problema de seguridad? \u00bfQu\u00e9 podemos tomar de Portugal para luchar contra el narcotr\u00e1fico? \u00bfDerogar la prohibici\u00f3n es lo mismo que despenalizar? \u00bfY que legalizar?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gv3jjGNyKWg&ab_channel=C%C3%A1%C3%B1amoTV Legalizar, regular y despenalizar","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es despenalizar una substancia? \u00bfY legalizarla? \u00bfY regularla? \u00bfC\u00f3mo le afecta al consumidor una cosa o la otra?","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"La Farmacia","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gp2NXtbpfC0&ab_channel=Antropolog%C3%ADaenlasombra Las causas de la epidemia del opio que vive USA","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_farmacia"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aGicvCZLigY&ab_channel=ILSB Trabajo Sexual Marta Lamas","language":"","questions":"Ver tambi\u00e9n la parte 2 y 3. \u00bfQu\u00e9 es el trabajo sexual? \u00bfSe puede comparar con cualquier otro trabajo? \u00bfEs trabajo o es esclavitud? \u00bfEl sexo con otra persona es un \u201cservicio corporal\u201d? \u00bfEs comercializable? \u00bfTiene algo que ver esta discusi\u00f3n con el poliamor o otras formas de sexualidad o de pareja? \u00bfQu\u00e9 diferentes posiciones hay dentro del feminismo sobre estos temas? \u00bfA qu\u00e9 escala se tiene que analizar el problema para discutir sobre estos temas? \u00bfSirve debatirlo te\u00f3ricamente? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre explotaci\u00f3n sexual, trabajo o trata? \u00bfHay que ser evang\u00e9lico o feminista radical para defender la abolici\u00f3n? \u00bfSe puede eliminar la trata sin acabar con el comercio sexual? \u00bfEs f\u00e1cil definir donde empieza y donde acaba la trata?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xBpJsxTo1_M&ab_channel=txaskl Prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a un negocio sin crisis","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la trata de personas? \u00bfCualquiera de nosotros podr\u00eda acabar en una situaci\u00f3n as\u00ed? \u00bfEs una vulneraci\u00f3n de los derechos humanos? \u00bfQu\u00e9 connotaci\u00f3n tiene la palabra \u201cputa\u201d en nuestra cultura? \u00bfMuchas veces son personas que han sido forzadas a mantener relaciones sociales por dinero? \u00bfEs l\u00f3gico tratar con desprecio a una persona que se encuentra en esta situaci\u00f3n? \u00bfEstamos teniendo una actitud hip\u00f3crita con la prostituci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo estamos abordando el problema? \u00bfSe est\u00e1 escondiendo debajo de la alfombra? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n legal est\u00e1 la prostituci\u00f3n en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que est\u00e1 sin regular? \u00bfQu\u00e9 diferentes tipos de prostituci\u00f3n hay en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 soluciones a la situaci\u00f3n actual se proponen? Como soluci\u00f3n, \u00bfSer\u00eda l\u00f3gico considerarlo legalmente un trabajo como cualquier otro? \u00bfMejorar\u00eda la situaci\u00f3n de las prostitutas? \u00bfAcabar\u00eda con la trata?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=i4vYT9J4a28&ab_channel=NuevoMASLaPlata%2CBerissoyEnsenada Prostituci\u00f3n: \u00bftrabajo o explotaci\u00f3n? Alika Kinan","language":"","questions":"\u00bfLa prostituci\u00f3n es trabajo o explotaci\u00f3n? \u00bfEs una profesi\u00f3n como otra cualquiera? \u00bfHasta qu\u00e9 punto se puede considerar un trabajo? \u00bfC\u00f3mo llega una persona al mundo de la prostituci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la historia de Alika? \u00bfEs f\u00e1cil salir de esta situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tienen prostitutas y proxenetas? \u00bfLa prostituta elige con qui\u00e9n se acuesta? \u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n de desigualdad dentro de un prost\u00edbulo? \u00bfC\u00f3mo se siente una persona en una situaci\u00f3n como la suya? \u00bfC\u00f3mo se siente cuando se piensa que le quitan el \u00fanico sustento que tiene para vivir? \u00bfSe reconoce como v\u00edctima? \u00bfTe lleva esto a rechazar todo tipo de ayuda? \u00bfC\u00f3mo te acaban quedando secuelas?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=6vlZms_H3yU&ab_channel=SFLMadrid Prostituci\u00f3n a debate Students for Liberty juan de mariana","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el movimiento pro-derechos? \u00bfCu\u00e1l es su posici\u00f3n en el asunto? \u00bfA qu\u00e9 son contrarios? \u00bfQu\u00e9 es el regulacionismo? \u00bfSer\u00eda el modelo holand\u00e9s? \u00bfTodas las prostitutas han llegado a la prostituci\u00f3n por coacci\u00f3n o por necesidad econ\u00f3mica? \u00bfSe puede elegir prostituirse? \u00bfSe puede equiparar y considerar que todas las prostitutas est\u00e1n en la misma situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo es la postura liberal sobre la prostituci\u00f3n? \u00bfSe puede analizar este asunto \u00fanicamente apelando a libertades individuales? \u00bfEs m\u00e1s realista enfocarlo como un problema a gran escala teniendo en cuenta el contexto? \u00bfDe qu\u00e9 depende la libertad? \u00bfEl modelo de la despenalizaci\u00f3n ser\u00eda el adecuado para todas las personas que se dedican a esto? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tendr\u00eda en lo que consideramos \u201cnormal\u201d que se acabase despenalizando? \u00bfQu\u00e9 servicios se acabar\u00edan aceptando porque ser\u00edan legales? \u00bfHasta qu\u00e9 punto las prostitutas ser\u00edan libres de con qui\u00e9n acostarse o qu\u00e9 hacer con el cliente? \u00bfAugmentar\u00eda o disminuir\u00eda el consumo de prostituci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 jornada laboral se tendr\u00eda que aplicar? \u00bfC\u00f3mo lo mides? \u00bfPor horas? \u00bfPor coitos? \u00bfCu\u00e1ntos coitos? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si se despenalizara? \u00bfC\u00f3mo ha salido el experimento en otros pa\u00edses donde lo han despenalizado? \u00bfC\u00f3mo le fue a Nueva Zelanda la regulaci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8cbqTqxL-d4&ab_channel=AymeRoman Libertad. Ayme Roman","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la libertad negativa? \u00bfQu\u00e9 es la libertad positiva? \u00bfUna persona es libre cuando no interfieren en su vida? \u00bfQu\u00e9 es interferir en la vida de alguien? \u00bfQu\u00e9 es la libertad como no interferencia? \u00bfEs libre una persona pobre seg\u00fan esta concepci\u00f3n de la libertad? \u00bfQu\u00e9 es la libertad como no-dominaci\u00f3n? \u00bfTe hace menos libre la ausencia de dinero? \u00bfPuede ser libre una persona sin poder participar pol\u00edticamente en la sociedad en la que habita? \u00bfC\u00f3mo entend\u00eda Kant la libertad? \u00bfSer libre es saber controlar los deseos en el presente para conseguir tus objetivos a largo plazo? \u00bfQu\u00e9 es la noci\u00f3n del cuerpo como (auto)propiedad? \u00bfDeber\u00eda una persona poder hacer lo que quisiera con el cuerpo de otro si se hubiera acordado previamente? \u00bfC\u00f3mo se ha utilizado hist\u00f3ricamente en el feminismo la noci\u00f3n de autopropiedad? \u00bfEs la falta de medios o recursos econ\u00f3micos una restricci\u00f3n a nuestra libertad?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QnPkJaaPc0o&ab_channel=TraductorasAbolicionistas The Pimping of Prostitution: Sabrinna Valisce","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha cambiado la industria en Australia y Nueva Zelanda? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la situaci\u00f3n de las prostitutas? \u00bfPor qu\u00e9 han pasado de temer a la polic\u00eda a temer a los \u201cchulos\u201d? \u00bfC\u00f3mo act\u00faa una persona cuando lleva una empresa que consiste en ofrecer a mujeres al p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo las trata si, para \u00e9l, son su producto? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la manera en que gente va al prost\u00edbulo en Nueva Zelanda? \u00bfC\u00f3mo se normaliza el \u201cir de putas\u201d cuando est\u00e1 legalizado? \u00bfQu\u00e9 tipo de servicios se acaban ofreciendo? \u00bfCoito con embarazada? \u00bfGang bang? \u00bfComer mierda del putero? \u00bfC\u00f3mo se aprovechan econ\u00f3micamente los \u201cchulos\u201d, que ahora son empresarios, de las mujeres que trabajan para ellos? \u00bfSe sigue deshumanizando a la prostituta? \u00bfQu\u00e9 alternativas hay a la legalizaci\u00f3n? \u00bfQuerr\u00edamos que se acabasen normalizando anuncios y shows de sexo violento? \u00bfQu\u00e9 alternativas hay a la legalizaci\u00f3n de la prostituci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la abolici\u00f3n? \u00bfDe d\u00f3nde viene y qu\u00e9 propone?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"El Prost\u00edbulo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fkravKhfcG0&ab_channel=AymeRoman Abolicionismo de la Prostituci\u00f3n Ayme Roman","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el prohibicionismo? \u00bfY el abolicionismo? \u00bfEn qu\u00e9 se basa el abolicionismo? \u00bfA qu\u00e9 conclusi\u00f3n llega? \u00bfQu\u00e9 medidas propone? \u00bfEs \u00fatil el an\u00e1lisis desde el feminismo para tratar este asunto? \u00bfDa herramientas para entender el contexto social en que se violan los derechos de muchas mujeres? \u00bfQu\u00e9 es el patriarcado? \u00bfVa de la mano con el capitalismo? \u00bfQu\u00e9 papel ha jugado la prostituci\u00f3n hist\u00f3ricamente? \u00bfPuede existir la prostituci\u00f3n sin trata? \u00bfProstituci\u00f3n aut\u00f3noma y de lujo son dos caras de la misma moneda? \u00bfQu\u00e9 dicen las encuestas hechas a mujeres en prostituci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1l es la definici\u00f3n concreta de trata? \u00bfC\u00f3mo es el modelo n\u00f3rdico? \u00bfSe puede llegar a una soluci\u00f3n en la que se mejore la situaci\u00f3n de la prostituta sin incentivar la demanda? \u00bfC\u00f3mo lo hace el modelo n\u00f3rdico? \u00bfEs \u00fatil multar al putero sin penalizar el servicio? \u00bfLe da esto m\u00e1s poder a la prostituta? \u00bfSe deber\u00eda aplicar el modelo abolicionista en nuestro pa\u00eds? \u00bfDe qu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas tendr\u00eda que venir acompa\u00f1ado? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si se implementase un modelo as\u00ed sin plantear alternativas para las que ahora est\u00e1n en esta situaci\u00f3n de explotaci\u00f3n? \u00bfHar\u00eda falta un mercado laboral sano antes de abolir la prostituci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"el_prostibulo"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XFRYjoA4Y54&ab_channel=C%C3%A1%C3%B1amoTV usos y beneficios del c\u00e1\u00f1amo","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el cannabis? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre el c\u00e1\u00f1amo y la marihuana? \u00bfHay que meterlos en el mismo saco? \u00bfPor qu\u00e9 se prohibieron los dos? \u00bfC\u00f3mo puede ser que se prohibiese una planta con tant\u00edsimas propiedades y usos? \u00bfQu\u00e9 usos tiene el c\u00e1\u00f1amo? \u00bfC\u00f3mo se utiliz\u00f3 durante siglos? \u00bfPodr\u00eda ser un buen sustituto del pl\u00e1stico? \u00bfQu\u00e9 usos alimentarios tiene? \u00bfY para fabricar papel? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda cambiar la industria textil? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ayudar a hacer la industria de la construcci\u00f3n m\u00e1s sostenible? \u00bfPodr\u00eda llegar a substituir los combustibles f\u00f3siles? \u00bfQu\u00e9 propiedades medicinales tiene? \u00bfA qu\u00e9 esperamos para empezar a desarrollar la industria para conrear y procesar el c\u00e1\u00f1amo? \u00bfC\u00f3mo nos podr\u00eda ayudar a volver a ser sostenibles? \u00bfEs lo mismo hablar de c\u00e1\u00f1amo que de marihuana? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n legal est\u00e1 la marihuana en nuestro pa\u00eds?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Xy3HFRj1GOM&has_verified=1&ab_channel=Patagonia Historia del c\u00e1\u00f1amo en EUA","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el c\u00e1\u00f1amo? \u00bfC\u00f3mo se diferencia a la marihuana? \u00bfPuede crecer en nuestro pa\u00eds? \u00bfCreci\u00f3 en nuestro pa\u00eds? \u00bfPuede ser una soluci\u00f3n a la contaminaci\u00f3n de la industria textil mundial? \u00bfQu\u00e9 diferentes usos tiene el c\u00e1\u00f1amo? \u00bfPor qu\u00e9 la llaman la planta de los 50.000 usos? \u00bfPor qu\u00e9 se dej\u00f3 de plantar en los a\u00f1os 40? \u00bfC\u00f3mo mejora el c\u00e1\u00f1amo el suelo de un terreno? \u00bfCon qu\u00e9 parte de la planta se hacen tejidos? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda ayudar la publicidad y el marketing a concienciar sobre estos temas? \u00bfPor qu\u00e9 es necesaria una licencia para plantarlo en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 hizo que se prohibiera esta planta? \u00bfEs l\u00f3gico que siga prohibi\u00e9ndose su libre producci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kP15q815Saw&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell 3 Arguments Why Marijuana Should Stay Illegal Reviewed","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=hILSWuMbbgk&ab_channel=AntonioEscohotadoEspinosa Despenalizaci\u00f3n uso drogas Escohotado","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la legalizaci\u00f3n de una droga? \u00bfQu\u00e9 es la derogaci\u00f3n de la prohibici\u00f3n? \u00bfEstar en contra de la prohibici\u00f3n tiene algo que ver con querer incentivar el consumo? \u00bfC\u00f3mo se ilegaliz\u00f3 la Marihuana? \u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n y con qu\u00e9 fin? \u00bfEst\u00e1 funcionando la prohibici\u00f3n? \u00bfFue un experimento fallido la prohibici\u00f3n? \u00bfPuede ser mala una substancia? \u00bfC\u00f3mo se evita que se use de forma nociva? \u00bfIlegalizar una droga hace que se rodee de mitolog\u00eda? \u00bfHace que incremente su mal uso? \u00bfQu\u00e9 es el hach\u00eds? \u00bfY la marihuana? \u00bfQu\u00e9 efectos produce? \u00bfQu\u00e9 es informar sobre drogas? \u00bfCu\u00e1ndo se proh\u00edbe se sataniza y se deja de informar? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda informar sobre los efectos negativos del consumo o adicci\u00f3n a una substancia?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XmT8WtplA9I&ab_channel=Ram%C3%B3nAcevedoCardona Psicosis por consumir drogas","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 efectos tienen ciertas drogas en el cerebro? \u00bfQu\u00e9 ocurre si un paciente psiqui\u00e1trico consume otras drogas que no est\u00e9n en el tratamiento? \u00bfEl consumo de drogas psicoactivas en algunos casos puede disparar un trastorno psiqui\u00e1trico? \u00bfDe qu\u00e9 depende? Si en tu familia hay casos de gente con enfermedades mentales, \u00bfTienes m\u00e1s posibilidades de tenerlos t\u00fa tambi\u00e9n si consumes drogas alucin\u00f3genas? Que ciertas drogas puedan influir en la salud mental de algunas personas, \u00bfQuiere decir que se tengan que prohibir? \u00bfLa prohibici\u00f3n de una substancia impide que al usuario le llegue la informaci\u00f3n de los peligros que conlleva consumirla?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wuDcndAWRR0&ab_channel=LaHiperactina El Cannabis: \u00bfRiesgos o beneficios?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 son los cannabinoides? \u00bfQu\u00e9 son el THC y el CBD? \u00bfC\u00f3mo se puede consumir el cannabis? \u00bfC\u00f3mo afecta en la rapidez en que hace efecto? \u00bfQu\u00e9 efectos produce? \u00bfC\u00f3mo act\u00faa la marihuana en nuestro cuerpo? \u00bfQu\u00e9 son los receptores cannabinoides? \u00bfQu\u00e9 son los endocannabinoides que produce naturalmente nuestro cuerpo? \u00bfC\u00f3mo se relacionan con los efectos que produce? \u00bfQu\u00e9 neurotransmisor genera la adicci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la dopamina? \u00bfCu\u00e1ndo se libera? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con todas nuestras adicciones? \u00bfSe libera incluso cuando hacemos deporte? \u00bfC\u00f3mo es el s\u00edndrome de abstinencia comparado con otras drogas? \u00bfQu\u00e9 efectos puede tener en la salud mental? \u00bfY en los pulmones o el coraz\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 usos terap\u00e9uticos tiene? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre f\u00e1rmaco y droga? \u00bfEs lo mismo?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tmo89KbE_bo&t=678s&ab_channel=VisualPolitik Legalizaci\u00f3n Visualpolitik","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha ido la guerra contra las drogas a lo largo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os? \u00bfHa sido efectiva en acabar con su consumo? \u00bfHa sido un fracaso? \u00bfQu\u00e9 nueva estrategia se est\u00e1 gestando? \u00bfSe ha legalizado el uso recreativo de marihuana en California? \u00bfQu\u00e9 beneficios econ\u00f3micos est\u00e1 teniendo? \u00bfQu\u00e9 consecuencias ha tenido la legalizaci\u00f3n en estos estados? \u00bfHa crecido el consumo entre los menores? \u00bfHa crecido la delincuencia? \u00bfQu\u00e9 es lo que ha ocurrido? \u00bfQu\u00e9 consecuencias positivas ha tenido? \u00bfEs el producto m\u00e1s bueno que cuando era ilegal? \u00bfHa disminuido la violencia en el estado? \u00bfHa reducido el consumo de la substancia?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lMlnLSLpW2Y&ab_channel=HubermanLabClips Effects of Cannabis (Marijana) on Adolescent & Young Adult Brain","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gXvuJu1kt48&ab_channel=AndrewHuberman The Effects of Cannabis (Marijuana) ont the Brain & Body | Huberman Lab Podcast #92","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VfCZqAQtirA&has_verified=1&ab_channel=FRANCE24Espa%C3%B1ol cannabis en Espa\u00f1a el nuevo oro verde","language":"","questions":"\u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 el sector en nuestro pa\u00eds? \u00bfC\u00f3mo es el vac\u00edo jur\u00eddico que tiene la marihuana en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 son los clubes de cannabis y c\u00f3mo aprovechan el vac\u00edo que hay en la ley? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda mejorar la situaci\u00f3n del negocio si se legalizase? \u00bfEn qu\u00e9 se podr\u00edan invertir los impuestos que se sacasen de ella? \u00bfSe podr\u00eda dar informaci\u00f3n sobre las adicciones y c\u00f3mo controlarlas? \u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el futuro legal de la marihuana en nuestro pa\u00eds? \u00bfCu\u00e1l es el futuro del sector? \u00bfC\u00f3mo cambiaremos el uso que les damos a las drogas? \u00bfProhibiendo y desinformando? \u00bfDando informaci\u00f3n contrastada y \u00fatil sobre los efectos y los peligros que tiene cada una? \u00bfSeremos de los primeros o de los \u00faltimos en legalizar la marihuana?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Asociaci\u00f3n Cann\u00e1bica","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=inIEsAnv9Bw&ab_channel=RevistaGacetaSanitaria Paquete de cigarrillos neutro","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el paquete neutro? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 reduciendo el consumo de tabaco en otros pa\u00edses? Si alg\u00fan d\u00eda se legalizase la marihuana, \u00bfTendr\u00eda sentido que se pudiese empaquetar con campa\u00f1as publicitarias como cualquier otro producto? \u00bfQu\u00e9 efectos tiene el marketing en un producto adictivo? \u00bfSer\u00eda una opci\u00f3n para desincentivar su consumo? \u00bfTambi\u00e9n se le tendr\u00eda que poner este tipo de envases al alcohol? \u00bfY al tabaco?","video_type":"","category_name":"la_asociacion_cannabica"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=UWeWNTJTpvg La deshumanizaci\u00f3n moderna fragmento documental","language":"","questions":"\u00bfPara que sirven las calles? \u00bfPara qu\u00e9 las utilizamos? \u00bfQu\u00e9 hacemos en ellas? \u00bfSirven solo para ir de un espacio interior a otro? \u00bfLes damos otra funci\u00f3n aparte del desplazamiento? \u00bfEst\u00e1 siendo un sitio donde se hacen actividades a menudo? \u00bfElegimos la calle como sitio de reuni\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 casi el \u00fanico sitio donde hay gente charlando, es en las terrazas de los bares? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene el uso que se le da a la calle con los edificios que la conforman? \u00bfEs bueno que se sepa que en un edificio se est\u00e1 haciendo algo, solo cuando entras? \u00bfPodr\u00eda ser la calle un espacio m\u00e1s del interior de los edificios? \u00bfUna calle deber\u00eda ser el reflejo de los edificios que la delimitan? \u00bfLo es?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PK3T2hk242o&ab_channel=UNLvideos Manuel Delgado entrevista","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la calle? \u00bfEs un espacio social? \u00bfPara que haya sociedad, es imprescindible que haya calles y plazas? \u00bfQu\u00e9 es el espacio p\u00fablico? \u00bfSon sin\u00f3nimos espacio social y espacio p\u00fablico? \u00bfC\u00f3mo se emplea \u00faltimamente el segundo concepto? \u00bfTodas las calles facilitan el encuentro? \u00bfPor qu\u00e9 algunas calles est\u00e1n vac\u00edas y otras llenas de vida? \u00bfPor qu\u00e9 hay plazas o parques d\u00f3nde la gente se encuentra y otras que da miedo pasar por ellas de lo vac\u00edas que est\u00e1n? \u00bfCu\u00e1nto depende esto de c\u00f3mo est\u00e1n dise\u00f1adas? \u00bfQui\u00e9n decide lo que se hace en un espacio? \u00bfEl arquitecto que le ha dado forma? \u00bfO la gente que lo usa? \u00bfQu\u00e9 es lo urbano? \u00bfC\u00f3mo se han creado los barrios que est\u00e1n llenos de vida urbana? \u00bfSe parecen las nuevas construcciones de obra nueva a estos barrios llenos de gente? \u00bfSe plantean estas preguntas en las universidades de arquitectura? Un proyecto de reurbanizaci\u00f3n en un barrio ya edificado, \u00bfHasta qu\u00e9 punto puede influir para bien en la vida de la gente?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AUeuQT6t7kg&ab_channel=VinceGraham Jane Jacobs vs Robert Moses: Urban Fight of the Century","language":"","questions":"Dentro de lo poco que puede hacer un arquitecto, \u00bfC\u00f3mo puede ayudar a construir un espacio adecuado para la vida urbana? \u00bfQui\u00e9n no ha paseado por barrios de enormes bloques de vivienda sin una sola persona en el espacio exterior ajardinado? \u00bfQu\u00e9 forma urbana, densidad y tama\u00f1o isla o de parcelas permite la existencia de vida en la calle? \u00bfQu\u00e9 papel juegan los comercios atrayendo gente a todas horas? \u00bfHay vida urbana sin diversidad de comercios en una misma calle? \u00bfFuncionan los comercios sin un m\u00ednimo de vida en su calle? \u00bfC\u00f3mo es el escenario perfecto para la emergencia de nuevos negocios? \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de manzana es el \u00f3ptimo para que el transe\u00fante siempre pueda coger m\u00e1s de un recorrido para ir de un sitio a otro? \u00bfCu\u00e1l es la densidad de poblaci\u00f3n adecuada para que un barrio prospere? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser una calle para que la gente se sienta segura caminando por la noche? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de vivienda y de oficinas debe tener un sitio para que los comercios tengan clientes durante todo el d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se puede evitar que la vida de un barrio muera de \u00e9xito? \u00bfC\u00f3mo respondi\u00f3 a estas preguntas Jane Jacobs en su primer libro?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h-N-HkejAmk&t=210s Supermanzanas Vitoria","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 resultado ha obtenido Vitoria-Gasteiz con su super manzana? \u00bfQu\u00e9 beneficios trae la peatonalizaci\u00f3n de las calles? \u00bfCu\u00e1nto espacio de calle quita el coche? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 el modelo de transporte en el futuro? \u00bfSe empezar\u00e1n a usar veh\u00edculos que necesiten menos espacio de circulaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 se har\u00e1 con todo el espacio de parking que quedar\u00eda en desuso? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00eda la forma de usar las calles? \u00bfDe qu\u00e9 sirve peatonalizar una calle si sus vecinos no la utilizan de forma distinta? \u00bfLos ni\u00f1os podr\u00edan jugar otra vez en las calles? \u00bfEmpezar\u00edamos a ver cosas que nunca se han hecho en la calle? \u00bfLa gente se sacar\u00eda la mesa para comer en la calle los fines de semana? \u00bfSer\u00eda com\u00fan ver a gente acudiendo a eventos en la calle? \u00bfAbundar\u00edan los m\u00fasicos y la gente paseando? \u00bfQu\u00e9 papel tendr\u00eda el peque\u00f1o comerciante en todo esto? \u00bfSer\u00eda una figura conocida por los vecinos de la zona? \u00bfSer\u00eda com\u00fan vender en la calle los d\u00edas que hiciese buen tiempo? \u00bfTiene derecho el ayuntamiento a prohibir usos en la calle?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GD6obRnwLog&ab_channel=IEDMadrid \u00c9sta es una plaza Madrid","language":"","questions":"\u00bfQui\u00e9n tendr\u00e1 que decidir lo que se construye en una plaza o calle? \u00bfPodr\u00eda ser el propio vecino quien lo dise\u00f1ase participativamente? \u00bfQu\u00e9 es la participaci\u00f3n? \u00bfDe qu\u00e9 manera es efectivo que participe la gente? \u00bfCon una encuesta para dar su opini\u00f3n y que despu\u00e9s un arquitecto haga lo que le pareciese oportuno? \u00bfDecidi\u00e9ndolo en asamblea y construy\u00e9ndolo con sus propias manos? \u00bfTodo proceso participativo es bueno? \u00bfQui\u00e9n gestionar\u00eda los espacios dise\u00f1ados por la gente del barrio? \u00bfHar\u00eda falta mantenerlos o ser\u00edan los propios vecinos organizados los que lo har\u00edan?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0R3rWnc2aHk&ab_channel=EscolaBloom Los situacionistas ciudad","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 hay cosas que no podemos hacer en ciertos espacios? \u00bfNos damos cuenta de las rutinas y tradiciones que tenemos? \u00bfQu\u00e9 papel puede jugar el arte para cuestionarlas? \u00bfQu\u00e9 es el \u201cd\u00e9tournement\u201d de los situacionistas? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando en un espacio se act\u00faa de forma diferente a lo normativo? \u00bfSirve para hacer visible la conducta habitual? \u00bfSe puede hacer sin molestar a los dem\u00e1s? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la l\u00ednea entre el cuestionamiento de la norma y la falta de respeto? \u00bfQu\u00e9 es la deriva? \u00bfPodr\u00eda ser una herramienta interesante para analizar y experimentar la ciudad? \u00bfAyuda a descubrir rincones de la ciudad que nunca habr\u00edas pisado?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=1W9K-Y3w6zw&ab_channel=ErnestoCastro El papel de la filosof\u00eda en el conjunto del saber y del hacer | Filosof\u00eda en la calle, Ernesto Castro","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo se relacionan diferentes actividades en un mismo espacio exterior? \u00bfEntran en conflicto superponi\u00e9ndose las unas a las otras? \u00bfPuede ser que la calle no siempre sea el sitio perfecto para realizar un tipo de actividad? \u00bfVale la pena adaptarse a la calle en lugar de huir de ella y esconderse en un interior? \u00bfDe qu\u00e9 formas se puede solucionar la superposici\u00f3n de sonidos en el exterior? \u00bfLimita esto la viabilidad de realizar conferencias en el exterior? \u00bfSe podr\u00eda solucionar el problema sin que la actividad de alguien se viese afectada? \u00bfSe podr\u00eda hacer un live en una red social y que cada uno escuchase la voz en sus auriculares? \u00bfExistir\u00e1 alg\u00fan tipo de app que agilice el proceso? \u00bfSe realizar\u00edan m\u00e1s actividades culturales si se dejase de necesitar el espacio interior?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QCp3FOcvhOM&ab_channel=H%C3%A9ctorRuizAndr%C3%A9s Escenario: la calle. H\u00e9ctor Ruiz Andr\u00e9s","language":"","questions":"\u00bfPodr\u00eda ser normal ver a bailarines o m\u00fasicos experimentando con la calle como escenario? \u00bfSe resolver\u00e1 el conflicto entre vecinos y actividad en la calle? \u00bfEn el caso del teatro, podr\u00eda ser opcional sentir o no la m\u00fasica de la actuaci\u00f3n como en una especie de Silent Party? En lugar de depender econ\u00f3micamente de las aportaciones voluntarias de la gente in situ, \u00bfTendr\u00eda sentido que existieran compa\u00f1\u00edas a las que la gente pudiera aportar cierta cantidad de dinero mensualmente? ","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hy4QjmKzF1c&ab_channel=TheSchoolofLife How to Make an Attractive City","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AUeuQT6t7kg&ab_channel=VinceGraham Jane Jacobs vs Robert Moses: Urban Fight of the Century","language":"","questions":"Dentro de lo poco que puede hacer un arquitecto, \u00bfC\u00f3mo puede ayudar a construir un espacio adecuado para la vida urbana? \u00bfQui\u00e9n no ha paseado por barrios de enormes bloques de vivienda sin una sola persona en el espacio exterior ajardinado? \u00bfQu\u00e9 forma urbana, densidad y tama\u00f1o isla o de parcelas permite la existencia de vida en la calle? \u00bfQu\u00e9 papel juegan los comercios atrayendo gente a todas horas? \u00bfHay vida urbana sin diversidad de comercios en una misma calle? \u00bfFuncionan los comercios sin un m\u00ednimo de vida en su calle? \u00bfC\u00f3mo es el escenario perfecto para la emergencia de nuevos negocios? \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o de manzana es el \u00f3ptimo para que el transe\u00fante siempre pueda coger m\u00e1s de un recorrido para ir de un sitio a otro? \u00bfCu\u00e1l es la densidad de poblaci\u00f3n adecuada para que un barrio prospere? \u00bfC\u00f3mo tiene que ser una calle para que la gente se sienta segura caminando por la noche? \u00bfQu\u00e9 porcentaje de vivienda y de oficinas debe tener un sitio para que los comercios tengan clientes durante todo el d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se puede evitar que la vida de un barrio muera de \u00e9xito? \u00bfC\u00f3mo respondi\u00f3 a estas preguntas Jane Jacobs en su primer libro?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YOFWP0UPezc Documental especulaci\u00f3 inmobiliaria (la marca Barcelona)","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en Barcelona y en otras capitales del mundo? \u00bfQu\u00e9 es la gentrificaci\u00f3n? \u00bfSe puede hacer negocio con la vivienda? Cuando un plan urban\u00edstico no funciona y los vecinos de la ciudad no lo utilizan, \u00bfQui\u00e9n tiene la responsabilidad? \u00bfPor qu\u00e9 los planes fracasan? \u00bfPol\u00edticos y arquitectos disponen un m\u00e9todo fiable para saber si un sitio se utilizar\u00e1 o no? \u00bfPor qu\u00e9 fall\u00f3 el f\u00f3rum? \u00bfSabr\u00edan decir por qu\u00e9, los arquitectos que lo dise\u00f1aron? \u00bfO solo hicieron teor\u00edas ciegas sobre el mapa de la ciudad? \u00bfEs el m\u00e9todo de dise\u00f1o y la falta de an\u00e1lisis previo, lo que acaba generando ciudades de postal? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que cambiar la forma de hacer arquitectura para que la gente se hiciese suyo el espacio p\u00fablico? \u00bfCon qu\u00e9 t\u00e9cnicas se podr\u00eda prever qu\u00e9 tipo de ciudad se llenar\u00eda de vida urbana y cu\u00e1l no? \u00bfQu\u00e9 es la especulaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 la diferencia de la inversi\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 se quiere decir cuando se habla de especulaci\u00f3n inmobiliaria?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=j0rH5ZiKV2U&ab_channel=TheAestheticCity Why We Should Revive Traditional Architecture & Urbanism","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=DztELO6YBdA&t=3707s&ab_channel=Fundaci%C3%B3nCajaCanarias Jan Gehl y Manuel Delgado: Foro Enciende la Tierra CajaCanarias 2017","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ctuA8l4EZsI&ab_channel=EPFLColl%C3%A8gedesHumanit%C3%A9sCDH \u201cAre you sure\u00a0?\u00a0\u00bb avec Paola Vigano, architecte, professeure et directrice du labo d\u2019urbanisme EPFL","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zSnt0MTMcbw&ab_channel=BlackPigeonSpeaks Triumph of the City\u00a0: Urbanism & Why it Matters","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5ZwbZWrKbGI&ab_channel=OBF Why Cities With Grids Are Terribly Designed","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=lisZBL3_aW8&ab_channel=Cheddar What is the Ideal Size for a City Block\u00a0? \u2013 Cheddar Explains","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_-PefKxORvA&ab_channel=TheLife-SizedCity The Life-Sized City \u2013 Copenhagen SO2EO3 \u2013 Jan Gehl","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7IsMeKl-Sv0&ab_channel=NotJustBikes Why American Cities Are Broke \u2013 The Growth Ponzi Scheme [ST03]","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Gea8MIwzrdg&ab_channel=VisualEconomik \u00bfPor qu\u00e9 los alquileres s\u00f3n cada vez m\u00e1s caros? \u2013 VisualEconomik","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y_ZBKQCGDho&ab_channel=EduardoBlasco #28 con Gonzalo Meli\u00e1n sobre el urbanismo de mercado","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9bKWr2IjylM&ab_channel=LSECities Ordinary streets etnograf\u00eda","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 hace que la gente utilice un sitio o infraestructura? \u00bfQu\u00e9 hace que unas calles est\u00e9n llenas de vida y otras no? \u00bfSe basan en conclusiones cient\u00edficas los pol\u00edticos cuando toman decisiones urban\u00edsticas? \u00bfC\u00f3mo analizar las ciudades para ver qu\u00e9 es lo que funciona mejor para que haya gente? \u00bfQu\u00e9 es la etnograf\u00eda urbana? \u00bfEs un buen m\u00e9todo para estudiar las calles de una ciudad? \u00bfSirve para sacar conclusiones? \u00bfPuede ayudar a saber qu\u00e9 tipo de ciudad funciona mejor? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan utilizar estas herramientas arquitectos y urbanistas? \u00bfPermitir\u00eda abordar un enfoque cient\u00edfico en urbanismo? Las calles como laboratorio\u2026 \u00bfSe podr\u00eda llegar a conclusiones a base de prueba y error? \u00bfHar\u00eda falta prueba y error? \u00bfEn urbanismo, se puede llegar a verdades solo con razonamientos l\u00f3gicos sin necesidad de experimentaci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=a4zIqonyVOg&ab_channel=GR8Am%C3%A9rica%2CSinFiltros Gentrificaci\u00f3n Madrid","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la gentrificaci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n la provoca? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en los centros de las grandes ciudades? \u00bfCu\u00e1l es la estrategia de negocio de ciertos grupos de inversi\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo hacen para que sus propiedades suban de precio? \u00bfC\u00f3mo afecta a los barrios? \u00bfHasta qu\u00e9 punto hay que dejar de ir a vivir a un barrio o dejar de montar tu tienda por miedo a gentrificarlo? \u00bfHay que dejar de peatonalizar un sitio por miedo a gentrificarlo? \u00bfHablar bien de un barrio contribuye a su proceso gentrificador? \u00bfEs un proceso inevitable tal y como funciona el mercado de vivienda actualmente? \u00bfHay otras opciones al modelo de alquiler y compra? \u00bfQu\u00e9 es lo que provoca la subida de precios de la vivienda? \u00bfEs una escasez de oferta? \u00bfQu\u00e9 cantidad de regulaci\u00f3n soporta el sector de la construcci\u00f3n? \u00bfSe le pone f\u00e1cil al inversor?","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Calle y La Plaza","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OmMzcb1TwfU&ab_channel=media.ccc.de Mietsh\u00e4usersyndikat: den Immobilienmarkt hacken - english translation","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_calle_y_la_plaza"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=pOiQsuQNXfA&ab_channel=Then%26Now How Fox News Changed the World","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ubHMb7sw7F0&t=7s eh! Quien controla los medios de comunicaci\u00f3n","language":"","questions":"\u00bfQui\u00e9n financia los medios de comunicaci\u00f3n? \u00bfDe qu\u00e9 empresas o fondos de inversi\u00f3n depende la viabilidad econ\u00f3mica de los medios? \u00bfPor qu\u00e9 cuando se dice que los medios est\u00e1n controlados suena a conspiraci\u00f3n? Si pueden evitarlo y est\u00e1 en sus manos, \u00bfEs l\u00f3gico que dejen de mostrar ciertas noticias que les perjudican? \u00bfEs algo que es consecuencia de la din\u00e1mica del mercado? \u00bfAunque no sea deliberado, puede acabar siendo un problema? \u00bfC\u00f3mo puede esto influir en la opini\u00f3n de la gente? No tener unos medios de comunicaci\u00f3n libres, \u00bfPuede perjudicar a la democracia de un pa\u00eds? \u00bfEspa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds donde ocurre esto? \u00bfO es un fen\u00f3meno mundial?","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_4axjEPMC3o&ab_channel=DarinMcNabb Chomsky y el modelo de la propaganda","language":"","questions":"\u00bfDependemos de los medios? \u00bfC\u00f3mo funcionan los medios de comunicaci\u00f3n? \u00bfSe filtra la informaci\u00f3n que nos llega? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que la propiedad determina el contenido? \u00bfCu\u00e1les son los 5 filtros? \u00bfC\u00f3mo influye el accionista en qu\u00e9 saldr\u00e1 en su medio? \u00bfPor qu\u00e9 influye la publicidad en la precauci\u00f3n que tienen los medios al tratar noticias de sus patrocinadores? \u00bfQu\u00e9 es el \u201chumor de compra\u201d y qu\u00e9 temas que se tratan en los medios para mantenerlo? \u00bfC\u00f3mo y por qu\u00e9 se evita informar y se prefiere entretener? \u00bfCu\u00e1les son las fuentes de las que obtienen la informaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el \u201cflak\u201d? \u00bfC\u00f3mo se usa en estados unidos la ret\u00f3rica anti- terrorismo y anti- drogas? \u00bfSe usa o se us\u00f3 en alg\u00fan momento tambi\u00e9n en nuestro pa\u00eds? \u00bfCon qu\u00e9 actitud nos tenemos que informar a sabiendas de todo esto?","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tTBWfkE7BXU&ab_channel=Chomsky%27sPhilosophy Noam Chomsky \u2013 Manufacturing Consent","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RGJr08N-auM&ab_channel=TomNicholas Society of the Spectacle\u00a0: WTF\u00a0? Guy Debord, Situationism and the Spectacle Explained | Tom Nicholas","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LJrGFQ8GokQ&ab_channel=Es.Pol%C3%ADtica \u00bfQu\u00e9 es un Lobby Pol\u00edtico?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es un lobby pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo es un lobby en el imaginario popular? \u00bfSabemos lo comunes y casuales que son? \u00bfC\u00f3mo han cambiado los lobbys en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 diferentes tipos de lobby hay? \u00bfPor qu\u00e9 el sistema pol\u00edtico necesita crear lobbys? \u00bfC\u00f3mo necesitan de los medios afines al partido para generar opini\u00f3n p\u00fablica y presi\u00f3n social? \u00bfQu\u00e9 es un tanque de pensamiento? \u00bfQu\u00e9 son los lobbys ajenos al sistema pol\u00edtico? \u00bfUna ONG o una empresa serian un lobby? \u00bfCon qu\u00e9 negocia un medio ajeno al sistema pol\u00edtico? \u00bfC\u00f3mo algunos hacen donaciones o les pasan informaci\u00f3n? \u00bfEs malo todo esto o es inevitable? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00eda que ser para que fuese sano? \u00bfC\u00f3mo deber\u00eda regularse la existencia y las relaciones de poder de los medios? \u00bfDeber\u00eda regularse?  ","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IWaC_hTumN8&ab_channel=JaimeAltozano Como empezar a hacer videos en Youtube Altozano","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la comunicaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos a\u00f1os? \u00bfDesaparecer\u00e1 la televisi\u00f3n? \u00bfSer\u00e1 cada vez m\u00e1s f\u00e1cil grabar y editar v\u00eddeos en casa? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la forma en que vemos a los youtubers? \u00bfEst\u00e1 augmentando el papel divulgativo de youtube? \u00bfAugmentar\u00e1 en un futuro? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 el periodismo? \u00bfSe ir\u00e1 hacia un formato de videos desarrollando en profundidad un solo tema? \u00bfEst\u00e1 el contenido del youtuber condicionado por presiones econ\u00f3micas? \u00bfEs libre de decir y hacer lo que le plazca? \u00bfCu\u00e1l es el futuro del periodismo en esta plataforma? \u00bfQu\u00e9 tipo de contenido informativo se crear\u00e1? \u00bfEl usuario sabr\u00e1 qu\u00e9 contenido tomarse en serio y cu\u00e1l no? \u00bfUn canal de youtube es igualmente un lobby que puede ser af\u00edn o externo al sistema pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00e1n las videotecas en seleccionar todo este contenido?","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XFI_7dvVQzY&ab_channel=euronews%28enespa%C3%B1ol%29 Libertad de expresi\u00f3n en Espa\u00f1a","language":"","questions":"\u00bfTenemos libertad de expresi\u00f3n en Espa\u00f1a? \u00bfCu\u00e1ndo la dejamos de tener? \u00bfLa hemos tenido en alg\u00fan momento? \u00bfUn Tweet puede ser un delito? \u00bfDeber\u00eda poderse secuestrar un libro? \u00bfDeber\u00eda poderse retirar a la fuerza una exposici\u00f3n de arte por contraria que fuera a lo pol\u00edticamente correcto? \u00bfUna canci\u00f3n puede llevarte a la c\u00e1rcel?","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bPosoRD943A&ab_channel=Quetzal Quetzal libertad de expresi\u00f3n","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la libertad de expresi\u00f3n? \u00bfPodemos bromear con cualquier cosa? \u00bfHasta qu\u00e9 punto es l\u00edcito hacer bromas que ofendan los sentimientos religiosos, raciales o culturales? \u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite? \u00bfQu\u00e9 es el principio de da\u00f1o de John Stuart Mill? \u00bfC\u00f3mo se define lo que es el da\u00f1o a los dem\u00e1s? \u00bfEs l\u00edcito dictar sentencia sobre alguien por algo que ha dicho y no por algo que ha hecho? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el genocidio de Ruanda? \u00bfSe puede considerar la ofensa de un tercero como un da\u00f1o? \u00bfQu\u00e9 ocurre si uno aboga por censurar lo que defiende? \u00bfCon qu\u00e9 derecho va a defenderse cuando el ofensor sea \u00e9l? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace grande a un humorista? \u00bfPuede molestar que destapen el sinsentido de nuestras estructuras sociales? \u00bfC\u00f3mo se combate la ofensa? \u00bfPor qu\u00e9 hay que defender la libertad de expresi\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cJXv4NS3elI&t=70s&ab_channel=%C3%81lvaroBernad \u201cLos activistas de la igualdad social se han convertido en censores\u201d | Entrevista a Soto Ivars","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qtj7LDYaufM&ab_channel=ContraPoints The Darkness | ContraPoints","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"La Antena","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EdvM_pRfuFM&ab_channel=ContraPoints Contrapoints transgenders","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1 la forma en la que vemos la profesi\u00f3n del youtuber? \u00bfHasta d\u00f3nde llegar\u00e1n a mejorar la est\u00e9tica y el contenido? \u00bfAyudar\u00e1n a tratar temas complejos con humor y un buen gui\u00f3n? \u00bfHasta qu\u00e9 punto llegar\u00e1 la calidad en su direcci\u00f3n art\u00edstica? \u00bfTrabajar\u00e1 el youtuber con todo un equipo de cine? \u00bfEl Youtuber ser\u00e1 actor, director y escen\u00f3grafo al mismo tiempo? \u00bfIr\u00e1 mejorando su contenido poco a poco financiado por sus Patreons?","video_type":"","category_name":"la_antena"},{"category_fullname":"El Zoo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=aGdiAZWmoIQ Ter Orcas","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo ayuda entender la complejidad y la inteligencia de una especie para comprender su sufrimiento en cautividad? \u00bfC\u00f3mo son las orcas? \u00bfDentro de qu\u00e9 familia est\u00e1n? \u00bfPor d\u00f3nde nadan? \u00bfQu\u00e9 son las orcas residentes? \u00bfY las transe\u00fantes? \u00bfEn qu\u00e9 tipo de sociedades viven? \u00bfQu\u00e9 es una sociedad matriarcal? \u00bfCu\u00e1ntas orcas hay en el mundo? \u00bfC\u00f3mo las distinguen los bi\u00f3logos? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que es el \u00fanico animal que tiene culturas? \u00bfTienen dialectos? \u00bfQu\u00e9 costumbres sociales tienen? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas de caza elaboran? \u00bfCu\u00e1ntos quil\u00f3metros nadan al d\u00eda? \u00bfC\u00f3mo es su cerebro? \u00bfQu\u00e9 v\u00ednculos consiguen tener? \u00bfEs l\u00f3gico tener encerrado en una piscina a un animal de estas caracter\u00edsticas?","video_type":"","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8_a-7WYTm78&ab_channel=HablandodeCienciaDivulgacion Evoluci\u00f3n y cognici\u00f3n. Del cerebro animal al cerebro humano","language":"","questions":"\u00bfDe qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de inteligencia? \u00bfQu\u00e9 es la capacidad cognitiva? \u00bfLa inteligencia se puede sacar de su contexto sociocultural? \u00bfQu\u00e9 especies animales tienen una capacidad cognitiva alta? \u00bfQu\u00e9 lazos sociales consiguen tener? \u00bfQu\u00e9 especies han desarrollado m\u00e1s capacidades sociales? \u00bfPodemos hablar de tradiciones culturales fuera del contexto humano? \u00bfQu\u00e9 es la inteligencia colectiva de una especie? \u00bfQu\u00e9 diferencia nuestro cerebro del de otros animales? \u00bfC\u00f3mo sabemos qu\u00e9 animales viven bien en cautividad y cuales no? \u00bfTendr\u00eda que hacerse la selecci\u00f3n bas\u00e1ndose en la capacidad cognitiva? \u00bfO en sus necesidades b\u00e1sicas? \u00bfLa libertad para ellos ser\u00eda una necesidad b\u00e1sica? \u00bfC\u00f3mo saberlo?","video_type":"","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EyFOUGppHco&ab_channel=TheDocumentaryNetwork Zoochosis \u2013 the living conditions of animals in captivity","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la historia de los zoos? \u00bfC\u00f3mo eran antes? \u00bfEn qu\u00e9 condiciones viv\u00edan? \u00bfHa mejorado su condici\u00f3n en los zoos actuales? \u00bfQu\u00e9 comportamiento tienen los animales en condiciones de estr\u00e9s? \u00bfQu\u00e9 son los comportamientos estereotipados? \u00bfC\u00f3mo se puede saber su causa? \u00bfLos tienen solo en cautividad? \u00bfC\u00f3mo les afecta estar en un zoo a algunas especies? \u00bfC\u00f3mo experimentan las emociones los animales? \u00bfC\u00f3mo sienten el dolor? \u00bfLo sabremos alg\u00fan d\u00eda? \u00bfQu\u00e9 necesita un animal en captividad? \u00bfC\u00f3mo se les intenta mantener mentalmente activos en los zool\u00f3gicos? \u00bfPuede que algunas especies no se puedan mantener cautivas en buenas condiciones? \u00bfEl oso polar una de ellas? \u00bfY las especies depredadoras? \u00bfEs imposible que desarrollen su instinto de caza en cautividad? \u00bfHay otras especies que viven bien en cautividad? \u00bfPuede que los zoos sean necesarios para evitar la extinci\u00f3n de algunas especies? \u00bfHay otros modelos? \u00bfAlguna alternativa al modelo de zoo actual?","video_type":"","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=F2J7pdatvAg&ab_channel=AnimalPlanetLatinoam%C3%A9rica Frank lobos Zamora","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo tiene que ser un sitio para que un animal se sienta a gusto? \u00bfQu\u00e9 tama\u00f1o debe tener su jaula para que se asemeje a la libertad? \u00bfQu\u00e9 es la semilibertad? \u00bfC\u00f3mo se le tiene que dar de comer a un depredador para que siga desarrollando su instinto de caza? \u00bfCu\u00e1nta superficie se deber\u00eda utilizar para hacer un santuario donde cupiesen todos los animales de un zoo convencional? \u00bfEs un modelo que se pueda extender? \u00bfO no ser\u00eda econ\u00f3micamente viable? \u00bfTendr\u00eda que estar lejos de la ciudad? \u00bfIr\u00eda la gente si lo tuviese tan lejos? \u00bfC\u00f3mo les afecta a los ganaderos que se dispare la poblaci\u00f3n de lobos? \u00bfEs necesaria la caza para controlar la poblaci\u00f3n de depredadores en libertad? \u00bfHay que asumir que ya hace tiempo que rompimos el equilibrio en que estaban los ecosistemas? \u00bfQu\u00e9 otra opci\u00f3n hay? \u00bfPoner al ganado en naves industriales para protegerlo del lobo?","video_type":"","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-FttH-T9R0 El zool\u00f3gico ideal","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n evolucionando los zool\u00f3gicos? \u00bfC\u00f3mo deber\u00edan transformarse? \u00bfEl futuro est\u00e1 en ir mejorando las condiciones de los animales en cautividad? \u00bfQu\u00e9 especies es l\u00f3gico tener en un zool\u00f3gico? \u00bfC\u00f3mo es el zool\u00f3gico de Goldau? \u00bfQu\u00e9 labor puede hacer el centro para la reintroducci\u00f3n de especies en el ecosistema local? \u00bfUn zool\u00f3gico tiene que exponer fauna local o ex\u00f3tica? \u00bfHace falta tener f\u00edsicamente a un animal para informar a la gente sobre una especie? \u00bfCu\u00e1l es la tarea primaria de los zool\u00f3gicos? \u00bfLa educaci\u00f3n ambiental o la reinserci\u00f3n de especies? \u00bfLa presi\u00f3n de atraer a mucha gente al zool\u00f3gico est\u00e1 por encima del bienestar de los animales? \u00bfQu\u00e9 animales es preferible no mantener en cautividad? \u00bfHay herramientas de comunicaci\u00f3n suficientes para poder educar sin enjaular al animal? \u00bfRealmente se est\u00e1 educando cuando se tiene al animal en cautividad? \u00bfO la gente va al zool\u00f3gico solo para verlo f\u00edsicamente y no se lee la informaci\u00f3n que se le da?","video_type":"","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"El Zoo","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=8diJgY6ezbs ZOXXI","language":"","questions":"\u00bfEl actual modelo de zoo est\u00e1 obsoleto? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda cambiar el modelo de zoo? \u00bfY si, en lugar de invertir en mantener al animal en cautividad en las mejores condiciones posibles, se trabajara para estudiar y restaurar su ecosistema aut\u00f3ctono? \u00bfQu\u00e9 contenido audiovisual did\u00e1ctico se podr\u00eda llegar a hacer? Si todos los zoos del mundo trabajaran en hacer y compartir este contenido, \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda mejorar la situaci\u00f3n de miles de animales y ecosistemas? \u00bfCu\u00e1nto contenido documental y cuantas experiencias podr\u00eda darte un zoo como \u00e9ste? \u00bfCineastas, periodistas y bi\u00f3logos trabajar\u00edan para crear contenido? \u00bfIr\u00eda mucha m\u00e1s gente al zoo si se supiera que con el dinero de la entrada se est\u00e1 restaurando todo un ecosistema? \u00bfA qu\u00e9 niveles de comprensi\u00f3n de un ecosistema podr\u00eda llegar el visitante? \u00bfC\u00f3mo se mezclar\u00eda la educaci\u00f3n ambiental con el arte para mantener al visitante atento?","video_type":"","category_name":"el_zoo"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gJFiG19-j8o&ab_channel=LacunadeHalicarnaso inmigraci\u00f3n y demograf\u00eda Espa\u00f1a","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo han sido las tasas de natalidad hist\u00f3ricamente en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 caracter\u00edsticas demogr\u00e1ficas ha tenido hist\u00f3ricamente el continente europeo? \u00bfC\u00f3mo ha ido creciendo la poblaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 fen\u00f3menos hicieron que se disparase? \u00bfCu\u00e1ndo y por qu\u00e9 empez\u00f3 a envejecer Europa? \u00bfQu\u00e9 forma tiene la pir\u00e1mide de poblaci\u00f3n Europea? \u00bfHacia d\u00f3nde vamos? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la tasa de natalidad? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda cambiar el envejecimiento de la poblaci\u00f3n europea? \u00bfQu\u00e9 es la migraci\u00f3n? \u00bfY la inmigraci\u00f3n? \u00bfCu\u00e1les son las principales rutas migratorias mundiales? \u00bfQu\u00e9 posici\u00f3n tiene Espa\u00f1a en la recepci\u00f3n de inmigrantes? \u00bfSomos un foco de atracci\u00f3n? \u00bfHemos pasado de ser un pa\u00eds de emigrantes a uno de inmigrantes? \u00bfQu\u00e9 es lo que hace que la gente emigra? \u00bfCon qu\u00e9 prop\u00f3sito emigran la mayor\u00eda de las personas? \u00bfNecesitamos que venga gente de otros pa\u00edses para frenar el problema demogr\u00e1fico que se avecina? \u00bfCu\u00e1l es la alternativa?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SssSkyaAdCo&ab_channel=LIBERTADTV Manuel Llamas: inmigraci\u00f3n y demograf\u00eda","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 a mayor riqueza hay menor natalidad? \u00bfSon efectivas las ayudas estatales para que la gente tenga m\u00e1s hijos? \u00bfEs un problema que la gente tenga pocos hijos si es voluntariamente? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en China con la ley del hijo \u00fanico? \u00bfC\u00f3mo habr\u00eda que dise\u00f1ar una pol\u00edtica migratoria que fuese efectiva en la llegada de inmigrantes de todas las nacionalidades? \u00bfSer\u00eda una soluci\u00f3n al problema demogr\u00e1fico que tendremos que afrontar? \u00bfEs la inmigraci\u00f3n un problema? \u00bfQu\u00e9 les ha pasado a los pa\u00edses que tuvieron grandes olas de inmigraci\u00f3n en el siglo pasado? \u00bfEl problema est\u00e1 en c\u00f3mo integrar a la gente que viene de fuera en la cultura local? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de integrar a gente que comparte otros valores? \u00bfEs el trabajo la mejor forma? \u00bfFuncionan los subsidios y las ayudas?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=mp3hJWwd5O0&ab_channel=UniversidaddeDeusto%2FDeustukoUnibertsitatea Gonzalo Fanjul. Como reemplazar un sistema migratorio fallido","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo son los flujos de migraci\u00f3n mundiales? \u00bfC\u00f3mo se han producido estos desplazamientos? \u00bfQu\u00e9 idea tenemos en el imaginario colectivo? \u00bfLos desplazamientos son solo de sud a norte? \u00bfLa migraci\u00f3n le beneficia a la econom\u00eda de destino? \u00bfC\u00f3mo lo respaldan los datos? \u00bfA qu\u00e9 responden las migraciones? \u00bfSe emigra en busca de un futuro mejor? \u00bfQu\u00e9 sector de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds de origen es la que emigra? \u00bfEmigran las clases medias? \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido con la clase media en los pa\u00edses desarrollados? \u00bfC\u00f3mo percibe al inmigrante una clase media cada vez m\u00e1s precarizada? \u00bfSe adaptan los flujos migratorios a cada situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 concebido nuestro modelo de fronteras? \u00bfDeber\u00edamos concebir un modelo que nos permitiera gobernar los flujos migratorios en lugar de tratar de impedirlos? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en la crisis de los refugiados sirios? \u00bfLas migraciones forzadas son la mayor\u00eda de las migraciones? \u00bfO son solo una peque\u00f1a parte de toda la gente que llega? \u00bfC\u00f3mo ha contaminado este asunto el resto de la gesti\u00f3n migratoria? \u00bfC\u00f3mo ha distorsionado el imaginario colectivo?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ntc0kC9lI6A&ab_channel=BBCNewsMundo Valla de Melilla","language":"","questions":"\u00bfSe puede gestionar peor una frontera? \u00bfEst\u00e1 sirviendo de algo? \u00bfL a falta de v\u00edas por cruzar y trabajar en Europa legalmente acent\u00faa esta situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo adaptar el sistema migratorio para que el inmigrante tuviese un lugar en el mercado laboral espa\u00f1ol? \u00bfQu\u00e9 pa\u00edses tienen pol\u00edticas migratorias de las que tomar ejemplo? \u00bfC\u00f3mo de inspiradora es nueva Zelanda en este tema? \u00bfQu\u00e9 estrategias han aplicado para que migrante y pa\u00eds de acogida se beneficien de la situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo lo est\u00e1n intentando tambi\u00e9n Canad\u00e1 o Alemania? \u00bfC\u00f3mo se tendr\u00eda que aplicar en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas tienen que acompa\u00f1arlo para que haya abundancia en el mercado laboral? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas aplic\u00f3 Nueva Zelanda?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WG38KzgCA0Y&ab_channel=EconomiayDesarrollo Efectos liberalizaci\u00f3n Nueva Zelanda","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 le ocurri\u00f3 a la econom\u00eda neozelandesa tras la ca\u00edda del precio de la lana en 1960? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas aplic\u00f3 Robert Muldoon como respuesta al declive de la econom\u00eda? \u00bfFuncion\u00f3 el aumento del gasto p\u00fablico junto al endeudamiento del pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 estrategia se sigui\u00f3 tras esa crisis? \u00bfQui\u00e9n fue John Maynard Keynes y c\u00f3mo est\u00e1n influenciadas por sus ideas las pol\u00edticas econ\u00f3micas de nuestros gobiernos? \u00bfC\u00f3mo consigui\u00f3 Nueva Zelanda recuperar la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 fueron las \u201cRogernomics\u201d? \u00bfQu\u00e9 medidas aplic\u00f3 Rogerd Douglas? \u00bfC\u00f3mo le fue a Nueva Zelanda la liberalizaci\u00f3n de su econom\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se tuvieron que adaptar? \u00bfVali\u00f3 la pena? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la tasa de desempleo desde los 90? \u00bfUna baja tasa de desempleo le permite a un pa\u00eds recibir mucha m\u00e1s inmigraci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NckmgpnxxJ8&ab_channel=LibertadConstituyenteTV La vejez: Lagrimas en la lluvia","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la vejez? \u00bfC\u00f3mo se puede afrontar esta etapa de la vida? \u00bfQu\u00e9 limitaciones y virtudes tiene? \u00bfEl viejo ha dejado de verse como un maestro? \u00bfSe ha roto la transmisi\u00f3n de cultura y pensamiento? \u00bfC\u00f3mo ha cambiado la forma en que se trata a los ancianos? \u00bfEst\u00e1 habiendo un abandono de los ancianos por parte de sus familias? \u00bfQu\u00e9 fen\u00f3menos lo est\u00e1n propiciando? \u00bfQu\u00e9 consecuencia ha tenido que la mujer se incorpore en el mundo laboral sin que el hombre la sustituya en las tareas de cuidados? \u00bfEs necesario que el viejo tenga un proyecto vital para poder disfrutar de su vejez? \u00bfQu\u00e9 tiene de malo dedicarse a su proyecto si la persona a\u00fan se encuentra en plena juventud mental? \u00bfUno puede seguir aprendiendo por muy cascado que est\u00e9 su cuerpo? \u00bfQu\u00e9 es el viejismo? \u00bfQu\u00e9 es la psicolog\u00eda del viejo? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene que el anciano recupere o encuentre el sentido de vivir? \u00bfPor qu\u00e9 el viejo es pobre? \u00bfQu\u00e9 es la penalizaci\u00f3n del ahorro? \u00bfEs porque el dinero que hicieron en su juventud se ha devaluado? \u00bfQu\u00e9 es lo que ha causado esta inflaci\u00f3n y c\u00f3mo les afecta a las personas mayores?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dUvdei1HqxE&ab_channel=GrandesAmigos No me dejes solo pel\u00edcula soledad de los mayores","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo ha ido cambiando la sociedad en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 consecuencias tiene que hijos y nietos tengan que salir de su c\u00edrculo social para ir a buscar trabajo a otros pa\u00edses? \u00bfC\u00f3mo se siente una persona que se queda en un sitio cuando todos sus amigos, conocidos y familia se han tenido que ir o no tienen tiempo para visitarla? \u00bfQu\u00e9 efecto est\u00e1 teniendo la creciente precarizaci\u00f3n del trabajo? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando toda una poblaci\u00f3n incrementa el consumo de contenido audiovisual dentro de casa? \u00bfPor qu\u00e9 los barrios ya no son lo que eran antes? \u00bfQu\u00e9 pasa cuando se ha roto el tejido social que hab\u00eda y no se ha formado uno nuevo? \u00bfC\u00f3mo es sentirse solo? \u00bfC\u00f3mo les afecta esta situaci\u00f3n a las personas mayores? \u00bfSe puede hablar de una epidemia de soledad? \u00bfEs un problema que no depende de la edad?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=yT01CAWDtGM&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt La soledad Kurzgesagt","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la soledad? \u00bfPor qu\u00e9 nos sentimos as\u00ed cuando estamos solos? \u00bfC\u00f3mo eran las comunidades en las que nuestros cerebros evolucionaron? \u00bfQu\u00e9 tendencia hizo que se disolvieran estas comunidades? \u00bfCu\u00e1les son los inconvenientes del mundo moderno? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando uno deja su grupo social? \u00bfQu\u00e9 es la soledad cr\u00f3nica? \u00bfC\u00f3mo afecta a la salud? \u00bfQu\u00e9 comportamiento se suele adoptar? \u00bfC\u00f3mo se entra en un c\u00edrculo de soledad? \u00bfQu\u00e9 se puede hacer para escapar de \u00e9ste? \u00bfC\u00f3mo desarrollar un mundo en el que primen las relaciones sociales? \u00bfPor qu\u00e9 tanta gente se encuentra en esta situaci\u00f3n? \u00bfHay otras culturas que nos puedan hacer intuir hacia d\u00f3nde vamos si seguimos as\u00ed?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sx3mQftSMSo&ab_channel=Salari Why are the Japanese so Lonely?","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 la gente est\u00e1 tan sola en la \u00e9poca m\u00e1s digitalmente conectada? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en las sociedades de todo el mundo? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 el panorama en Jap\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 les cuesta tanto a los japoneses mantener relaciones sociales fuera del trabajo? \u00bfC\u00f3mo se traslada en la dificultad de mantener lazos sociales, que una sociedad le d\u00e9 tanta importancia al trabajo? \u00bfQu\u00e9 negocios est\u00e1n saliendo para rellenar este agujero en la vida social de la gente? \u00bfQu\u00e9 clase de servicios se dan para satisfacer las necesidades sociales de las personas? \u00bfQu\u00e9 son los Hikikomori? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n subiendo los suicidios? \u00bfC\u00f3mo es la muerte solitaria en Jap\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el bosque de los suicidios? \u00bfC\u00f3mo toda una sociedad puede llegar a estos niveles? \u00bfC\u00f3mo influye en esto la cultura japonesa? \u00bfA qu\u00e9 conclusi\u00f3n se puede llegar? \u00bfQu\u00e9 es lo que ha producido esta situaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo de importante es que una poblaci\u00f3n tenga tiempo para construir y mantener relaciones sociales, sentimentales y familiares? \u00bfC\u00f3mo de importante es para el crecimiento personal? \u00bfQu\u00e9 podemos aprender de los problemas que afronta Jap\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-ZsrECmtso0 Envejecimiento Espa\u00f1a Visualpolitik","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n demogr\u00e1fica en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 es la inversi\u00f3n de la pir\u00e1mide demogr\u00e1fica? \u00bfC\u00f3mo envejecer\u00e1 la poblaci\u00f3n? \u00bfSer\u00e1 sostenible el pa\u00eds si no se cambia nada? \u00bfSeremos un pa\u00eds de jubilados? \u00bfC\u00f3mo disminuir\u00eda la poblaci\u00f3n entre 18 y 40 a\u00f1os si nada cambiase? \u00bfQu\u00e9 retos plantea este problema? \u00bfC\u00f3mo se sostiene una sociedad con m\u00e1s poblaci\u00f3n dependiente que en edad de trabajar? \u00bfC\u00f3mo se solucionar\u00e1 el envejecimiento de la poblaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 se puede hacer? \u00bfC\u00f3mo de importante es impulsar pol\u00edticas que atraigan a gente extranjera? \u00bfSe est\u00e1 favoreciendo el ahorro? \u00bfSe est\u00e1 alertando a los ciudadanos de la importancia que tendr\u00e1 haber ahorrado para garantizarse un futuro digno?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=_ngdSg4VPIM&ab_channel=ValueSchool Ni es justicia ni es social: el sistema p\u00fablico de pensiones \u2013 Value School","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la justicia social? \u00bfC\u00f3mo funciona nuestro modelo de pensiones? \u00bfEs sostenible? \u00bfQu\u00e9 es un sistema de reparto? \u00bfY de capitalizaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando un sistema de pensiones depende tanto de la demograf\u00eda? \u00bfDepende nuestro sistema de pensiones del ahorro del ciudadano? \u00bfDe d\u00f3nde viene el sistema de reparto? \u00bfQui\u00e9n fue Otto Von Bismarck y por qu\u00e9 le interesaba implantar este sistema de pensiones? \u00bfQu\u00e9 objetivo cumpl\u00eda el cambio de sistema? \u00bfEs segura la seguridad social? \u00bfEs social? \u00bfExiste garant\u00eda futura de que el impuesto pagado en el presente le devolver\u00e1 al trabajador en forma de pensi\u00f3n? \u00bfCu\u00e1ntas personas trabajan hoy en d\u00eda por cada pensi\u00f3n que hay que pagar? \u00bfQui\u00e9n implement\u00f3 el sistema de reparto en Espa\u00f1a? \u00bfExiste algo similar a una hucha de las pensiones? \u00bfC\u00f3mo afecta al ahorro de un pa\u00eds el sistema de reparto? \u00bfPor qu\u00e9 descapitaliza la sociedad? \u00bfQu\u00e9 clase social soporta el peso del actual sistema de pensiones? \u00bfQui\u00e9n paga las pensiones? \u00bfLas paga la empresa o el trabajador? \u00bfCu\u00e1ntos impuestos paga un trabajador mileurista? \u00bfEs el sistema de pensiones una estafa piramidal? \u00bfQu\u00e9 porcentaje del presupuesto p\u00fablico representan las pensiones? \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda que hacer para pasar a sistema de capitalizaci\u00f3n? \u00bfA qu\u00e9 generaci\u00f3n le tocar\u00e1 sacrificarse para cambiar de sistema?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SssSkyaAdCo&ab_channel=LIBERTADTV Manuel Llamas: inmigraci\u00f3n y demograf\u00eda","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 a mayor riqueza hay menor natalidad? \u00bfSon efectivas las ayudas estatales para que la gente tenga m\u00e1s hijos? \u00bfEs un problema que la gente tenga pocos hijos si es voluntariamente? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en China con la ley del hijo \u00fanico? \u00bfC\u00f3mo habr\u00eda que dise\u00f1ar una pol\u00edtica migratoria que fuese efectiva en la llegada de inmigrantes de todas las nacionalidades? \u00bfSer\u00eda una soluci\u00f3n al problema demogr\u00e1fico que tendremos que afrontar? \u00bfEs la inmigraci\u00f3n un problema? \u00bfQu\u00e9 les ha pasado a los pa\u00edses que tuvieron grandes olas de inmigraci\u00f3n en el siglo pasado? \u00bfEl problema est\u00e1 en c\u00f3mo integrar a la gente que viene de fuera en la cultura local? \u00bfCu\u00e1l es la mejor manera de integrar a gente que comparte otros valores? \u00bfEs el trabajo la mejor forma? \u00bfFuncionan los subsidios y las ayudas?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HhzF5zjKktk&ab_channel=VisualEconomik Este ingenioso sistema podr\u00eda garantizar las pensiones de todo el mundo - VisualEconomik","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"La Frontera","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=WG38KzgCA0Y&ab_channel=EconomiayDesarrollo Efectos liberalizaci\u00f3n Nueva Zelanda","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 le ocurri\u00f3 a la econom\u00eda neozelandesa tras la ca\u00edda del precio de la lana en 1960? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas aplic\u00f3 Robert Muldoon como respuesta al declive de la econom\u00eda? \u00bfFuncion\u00f3 el aumento del gasto p\u00fablico junto al endeudamiento del pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 estrategia se sigui\u00f3 tras esa crisis? \u00bfQui\u00e9n fue John Maynard Keynes y c\u00f3mo est\u00e1n influenciadas por sus ideas las pol\u00edticas econ\u00f3micas de nuestros gobiernos? \u00bfC\u00f3mo consigui\u00f3 Nueva Zelanda recuperar la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 fueron las \u201cRogernomics\u201d? \u00bfQu\u00e9 medidas aplic\u00f3 Rogerd Douglas? \u00bfC\u00f3mo le fue a Nueva Zelanda la liberalizaci\u00f3n de su econom\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se tuvieron que adaptar? \u00bfVali\u00f3 la pena? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la tasa de desempleo desde los 90? \u00bfUna baja tasa de desempleo le permite a un pa\u00eds recibir mucha m\u00e1s inmigraci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_frontera"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5OTDYsoxSyM&ab_channel=OCEAN2012EU Acabemos con la sobrepesca","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1nto dependemos del oc\u00e9ano? \u00bfEs la mayor fuente de sustento del mundo? \u00bfPor qu\u00e9 cada vez m\u00e1s los pescadores regresan con las redes vac\u00edas? \u00bfQu\u00e9 es la sobrepesca? \u00bfC\u00f3mo han disminuido las poblaciones de pescado en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 son los buques de arrastre? \u00bfEst\u00e1n provocando esta situaci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 se desperdician enormes cuantidades de pescado? \u00bfPor qu\u00e9 estamos pescando seis veces m\u00e1s de lo que recomiendan los expertos? \u00bfSe puede acabar con la sobrepesca? \u00bfCu\u00e1ndo dej\u00f3 de ser sostenible la pesca?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zqhiw3Vxjvw&ab_channel=joferogo Oc\u00e9anos y consumo de pescado - Celia Ojeda (Greenpeace)","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo hemos llegado a esta situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es la sobrecapacidad de la flota? \u00bfQu\u00e9 es la pesca no selectiva? \u00bfC\u00f3mo funcionan las redes de arrastre y por qu\u00e9 destruyen el ecosistema marino? \u00bfC\u00f3mo se ha llegado a esta situaci\u00f3n? \u00bfEn qu\u00e9 consiste la pesca con FAD? \u00bfQu\u00e9 especies se acaban capturando con este sistema? \u00bfC\u00f3mo les afecta a los pescadores de \u00c1frica y de las islas del Pac\u00edfico? \u00bfPor qu\u00e9 ha ido aumentando el tama\u00f1o de los barcos en los \u00faltimos a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo les afecta a los peque\u00f1os pesqueros? \u00bfQu\u00e9 es la pesca sostenible y que t\u00e9cnicas usan? \u00bfC\u00f3mo son los pescadores sostenibles? \u00bfC\u00f3mo de conscientes son del problema y como gestionan ellos mismos las poblaciones de peces? \u00bfPor qu\u00e9 se escucha tan poco a los pescadores artesanales? \u00bfPor qu\u00e9 se les dan m\u00e1s cuotas pesqueras a los pesqueros industriales? \u00bfPor qu\u00e9 tienen m\u00e1s poder pol\u00edtico los grandes pesqueros? \u00bfC\u00f3mo ser\u00eda un modelo de pesca 100% sostenible y cuanto empleo crear\u00eda?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=exXxCKn5fe8&ab_channel=Comunicaci%C3%B3nColumbares REGRESO AL FUTURO. Documental completo (Espa\u00f1ol)","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo es la profesi\u00f3n del pescador? \u00bfC\u00f3mo era antes? \u00bfCon qu\u00e9 barcos se pescaba? \u00bfQu\u00e9 se pescaba antes y c\u00f3mo han cambiado las t\u00e9cnicas? \u00bfA qu\u00e9 profundidad se pescaba? \u00bfCon qu\u00e9 cuantidades de pescado se llegaba al puerto? \u00bfEn qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1n ahora los pescadores? \u00bfEst\u00e1n funcionando las prohibiciones y restricciones que se han aplicado? \u00bfPor qu\u00e9 se est\u00e1 legislando sin la participaci\u00f3n de los pescadores? \u00bfNo son los primeros que est\u00e1n interesados en la sostenibilidad del oficio? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se proh\u00edbe la pesca de ciertas especies? \u00bfC\u00f3mo se tendr\u00eda que gestionar el recurso? \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan trabajar administraci\u00f3n, pesqueros y cient\u00edficos? \u00bfCient\u00edficos y pescadores compartiendo informaci\u00f3n podr\u00edan llegar a restaurar el ecosistema?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EC0UcK43Ymo&ab_channel=GreenpeaceEspa%C3%B1a Pesca artesanal green peace","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es una reserva marina pesquera? \u00bfTiene que ser impuesta por la administraci\u00f3n? \u00bfO las mismas cofrad\u00edas ya la crean voluntariamente? \u00bfC\u00f3mo de importante es hacerlo para la sostenibilidad de la pesca? \u00bfC\u00f3mo tendr\u00e1 que hacerse la gesti\u00f3n para que la pesca artesanal siga existiendo? \u00bfC\u00f3mo de necesario es que la pesca industrial desaparezca?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=zfRJTGiORB0&ab_channel=FRANCE24Espa%C3%B1ol La pesca industrial internacional ecosistemas marinos","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo gestionar un problema tan global? \u00bfC\u00f3mo abolir un negocio tan grande? \u00bfC\u00f3mo saquean los mares y oc\u00e9anos de todo el mundo? \u00bfCu\u00e1ntos millones de pescadores se est\u00e1n viendo afectados por esta situaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 papel tenemos como consumidores? \u00bfQu\u00e9 papel tienen los estados de todo el mundo para gestionar un recurso finito? \u00bfEst\u00e1n siendo eficientes los estados en resolver el problema? \u00bfSon la soluci\u00f3n al problema? \u00bfPor qu\u00e9 cuesta tanto gestionar recursos finitos comunes?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CxC161GvMPc&ab_channel=TED-Ed What is the tragedy of the commons\u00a0? \u2013 Nicholas Amendolare","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=i88SCdMXQcg&t=201s&ab_channel=KhanAcademyEspa%C3%B1ol Tragedia de los comunes","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la tragedia de los comunes? \u00bfPor qu\u00e9 se acaba destruyendo la productividad de los recursos comunes? \u00bfC\u00f3mo gestionar un recurso del que se benefician todos los pa\u00edses del mundo? \u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n a la tragedia de comunes? \u00bfC\u00f3mo gestionar las aguas de la que depende toda una poblaci\u00f3n mundial? \u00bfNo ha pescado la humanidad durante miles de a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 ahora nos encontramos con este problema? \u00bfC\u00f3mo har\u00e1n los gobiernos de todo el mundo para evitar la destrucci\u00f3n de los ecosistemas acu\u00e1ticos? \u00bfC\u00f3mo de concienciado estar\u00e1 el consumidor al comprar pescado?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QTQPy9tC5WE&ab_channel=VanyaBisht 2. Elinor Ostrom\u2019s Design Principles Explained: Bottom-Up Strategies for Environmental Governance","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Mar","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ByXM47Ri1Kc&ab_channel=StockholmResilienceCentreTV Sustainable development and the tragedy of commons - Elinor Ostrom","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo desmont\u00f3 Elinor Ostrom la teor\u00eda de la tragedia de los comunes? \u00bfEs uno de los grandes problemas que tendremos que resolver a gran escala si no queremos que los ecosistemas sufran da\u00f1os irreversibles? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00eda hacer sostenible la extracci\u00f3n de recursos comunes? \u00bfS\u00f3lo hay dos v\u00edas? \u00bfPrivatizar o estatalizar? \u00bfC\u00f3mo se pudieron gestionar de forma sostenible las praderas Alpinas a lo largo de m\u00e1s de 500 a\u00f1os? \u00bfHa habido ejemplos hist\u00f3ricos de gesti\u00f3n de recursos comunes de forma sostenible sin que se haya tenido que privatizar o estatalizar el recurso? \u00bfCon qu\u00e9 modelos se hab\u00edan gestionado las costas de todo el mundo para extraer pescado de forma sostenible? \u00bfQu\u00e9 es la diversidad institucional y c\u00f3mo puede ayudar a solucionar este tipo de problemas? \u00bfSer\u00e1 un sistema simple el que pueda resolver el problema de la pesca mundial? \u00bfSer\u00e1 complejo y dispondr\u00e1 de diversas capas y a distintas escalas institucionales? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la escala local? \u00bfQui\u00e9n conoce m\u00e1s el problema a solucionar?","video_type":"","category_name":"el_mar"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rmSEmA7CAAg&ab_channel=Revoluci%C3%B3nPermanente Insumisi\u00f3n: 20 a\u00f1os desobedeciendo (Documental 2011)","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el antimilitarismo? \u00bfCu\u00e1l es la historia de la desobediencia civil al ej\u00e9rcito? \u00bfQu\u00e9 fue la objeci\u00f3n de consciencia? \u00bfPor qu\u00e9 se cre\u00f3 el MOC? \u00bfQu\u00e9 es la desobediencia civil no violenta? \u00bfQu\u00e9 acciones se hicieron para conseguir la supresi\u00f3n del servicio militar obligatorio? \u00bfCu\u00e1nta gente acab\u00f3 en la c\u00e1rcel? \u00bfQu\u00e9 es el pacifismo? \u00bfC\u00f3mo se hace la paz? \u00bfC\u00f3mo se construye un mundo sin guerras? \u00bfEs realista intentar abolir el ej\u00e9rcito de un pa\u00eds? \u00bfEs una utop\u00eda? \u00bfQu\u00e9 problemas tiene la industria de guerra mundial? \u00bfPor qu\u00e9 empresas occidentales financian las guerras de todo el mundo? \u00bfLa misma industria que permitir\u00eda la defensa de un pa\u00eds, necesita venderles armas a otros que acaban provocando horrores? \u00bfLa soluci\u00f3n a este problema es acabar con el ej\u00e9rcito de un pa\u00eds?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=rmNix6IdR28&ab_channel=MIGALA Guerra 10.000 a\u00f1os MIGALA","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la declaraci\u00f3n de Sevilla sobre la violencia? \u00bfEl mundo es como deber\u00eda ser? \u00bfDeber\u00eda ser como es? \u00bfQu\u00e9 dice la biolog\u00eda? \u00bfC\u00f3mo cambia la violencia entre tribus de primates seg\u00fan la abundancia de recursos en la que viven? \u00bfQu\u00e9 dice la antropolog\u00eda? \u00bfCu\u00e1nto empezaron los seres humanos a pelearse entre ellos? \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido en los \u00faltimos 5.000 a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tiene con la aparici\u00f3n de la agricultura? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 cuando empezamos a estar atados a la tierra? \u00bfEl origen de las guerras est\u00e1 en las manadas? \u00bfQu\u00e9 es una especie patrilocal? \u00bfEs la guerra un asunto de hombres? \u00bfEs un problema de recursos? \u00bfPor qu\u00e9 acab\u00f3 colapsando el imperio romano? \u00bfDebemos demonizar a las sociedades que cometieron atrocidades? \u00bfCualquier naci\u00f3n podr\u00eda acabar cometi\u00e9ndolas? \u00bfC\u00f3mo var\u00eda la forma de afrontar una guerra seg\u00fan el modelo pol\u00edtico que mantiene al gobernante en el poder? \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en la guerra de los seis d\u00edas? \u00bfPor qu\u00e9 venci\u00f3 Israel? \u00bfSe le puede atribuir la causa s\u00f3lo al sistema pol\u00edtico de Israel?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3SH8Hs3g388&ab_channel=VisualPolitik Ejercito Israel Visualpolitik","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 hace a un ej\u00e9rcito efectivo? \u00bfC\u00f3mo gan\u00f3 Israel la guerra de los seis d\u00edas? \u00bfLa tecnolog\u00eda es suficiente para explicar el \u00e9xito de un ej\u00e9rcito? \u00bfQu\u00e9 es la flexibilidad en la cadena de mando? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene tener una doctrina flexible? \u00bfC\u00f3mo es la sociedad israel\u00ed y c\u00f3mo influye en el \u00e9xito que tienen en el campo de batalla? \u00bfSon la sociedad menos jer\u00e1rquica del mundo? \u00bfC\u00f3mo son las relaciones de poder en Israel? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene que en el ej\u00e9rcito gobiernen los mejores? \u00bfC\u00f3mo perjudica a un ej\u00e9rcito que los altos mandos los decidan otros factores? \u00bfC\u00f3mo afecta a la moral de combate y a la cohesi\u00f3n del ej\u00e9rcito? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene tener empresas tecnol\u00f3gicas y una industria propia desarrollada?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qp58c7r6EBg&ab_channel=BarrioCanino Entrevista al Teniente Luis Gonzalo Segura \u2013 \u201cUn Paso al Frente\u201d","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo tratamos las relaciones de poder en nuestro pa\u00eds? \u00bfC\u00f3mo llevamos las discusiones y la cr\u00edtica a los superiores? \u00bfEs f\u00e1cil criticar a un superior y proponer mejoras sin que se tome como un insulto? \u00bfBajo qu\u00e9 sistema se forma el ej\u00e9rcito espa\u00f1ol? \u00bfEs meritocr\u00e1tico? \u00bfQu\u00e9 es la justicia militar? \u00bfSigue existiendo en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 es la c\u00fapula militar? \u00bfSe gestionan bien los recursos destinados al ej\u00e9rcito? \u00bfHay un excedente de mandos? \u00bfPara qui\u00e9n est\u00e1 hecho el sistema de acceso a los altos mandos? \u00bfQu\u00e9 efecto tiene en la moral de un ej\u00e9rcito? \u00bfTenemos un sistema econ\u00f3mico que potencie el surgimiento de nuevas empresas tecnol\u00f3gicas? \u00bfO m\u00e1s bien lo contrario? Si Espa\u00f1a entrara en un conflicto, \u00bfNos favorecer\u00eda la situaci\u00f3n actual? \u00bfReplanteando el sistema militar ganar\u00edamos en eficacia? \u00bfNos ahorrar\u00edamos dinero?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NbuUW9i-mHs&ab_channel=Kurzgesagt%E2%80%93InaNutshell Is War Over? - A paradox explained","language":"","questions":"\u00bfPuede que haya esperanza en nuestra especie? \u00bfQu\u00e9 dicen los datos? \u00bfC\u00f3mo ha evolucionado la violencia hist\u00f3ricamente? \u00bfQu\u00e9 tendencia estamos siguiendo? \u00bfC\u00f3mo han disminuido las guerras entre pa\u00edses? \u00bfPor qu\u00e9 hemos pasado de guerras entre estados naci\u00f3n a guerras civiles? \u00bfA qu\u00e9 se debe? \u00bfLas fronteras entre pa\u00edses ya se han aceptado? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tienen el surgimiento de guerras civiles con el fin de la guerra fr\u00eda? \u00bfC\u00f3mo tienden a acabar las guerras civiles hoy en d\u00eda? \u00bfHay un mayor porcentaje de guerras civiles acabadas pactando? \u00bfEs menos probable que una democracia entre en un conflicto b\u00e9lico? \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfPara obtener recursos econ\u00f3micos ya no es efectiva la guerra? \u00bfEs porque es m\u00e1s efectivo comprarlos en el mercado internacional? \u00bfHay una tendencia hacia el final de las guerras? \u00bfSacar esta conclusi\u00f3n demasiado pronto y desmilitarizar nuestro pa\u00eds ser\u00eda prudente?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=YpPKj-5WucM&ab_channel=especulodedia Debate sobre la guerra la 2","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la guerra? \u00bfLa hemos asumido por inevitable? \u00bfEs el fracaso de la convivencia y la tolerancia? \u00bfEs el fracaso de las palabras? \u00bfEn qu\u00e9 casos podr\u00eda ser l\u00edcita? \u00bfExiste el derecho de autodefensa contra el enemigo exterior? \u00bfA qu\u00e9 principios de propaganda recurren los gobiernos que se enzarzan en un conflicto b\u00e9lico? \u00bfQu\u00e9 discursos y palabras crean el ambiente que acaba propiciando la guerra? \u00bfQu\u00e9 son las leyes de la guerra? \u00bfA veces ser neutral en un conflicto implica colaborar con los que realmente lo est\u00e1n provocando? \u00bfCualquier guerra es injusta? \u00bfO hay determinados casos en que puede tener una justificaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es el pacifismo beligerante? \u00bfCu\u00e1les son las v\u00edctimas de las guerras de hoy en d\u00eda? \u00bfHan augmentado el porcentaje de muertes de poblaci\u00f3n civil en los conflictos? \u00bfHay que tomar partido por las v\u00edctimas? \u00bfC\u00f3mo cambiar\u00e1n las guerras cuando los estados no dependan tanto del petr\u00f3leo? \u00bfDesaparecer\u00e1n las guerras o solo cambiar\u00e1n los recursos por los que se lucha?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=jd9RmvcYuNQ&ab_channel=VisualPolitik \u00bfNecesita Europa tener su propio Ej\u00e9rcito? - VisualPolitik","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 es tan poco popular el gasto militar en Europa? \u00bfFavorece esto la mejora de los ej\u00e9rcitos? \u00bfLos ej\u00e9rcitos de todo Europa tienen problemas operativos? \u00bfTenemos capacidad de despliegue? \u00bfPor qu\u00e9 gastamos tanto y se ven tan pocos resultados? \u00bfEst\u00e1n siendo eficaces las pol\u00edticas de nuestros pa\u00edses? \u00bfGastar m\u00e1s presupuesto militar mejorar\u00e1 las cosas? \u00bfTendr\u00edamos ej\u00e9rcitos m\u00e1s grandes pero con carencias similares? \u00bfQu\u00e9 es lo m\u00e1s importante para ser efectivos en los conflictos actuales? \u00bfHace falta gastar en grandes cantidades de maquinaria militar? \u00bfQu\u00e9 hubiese sido mucho m\u00e1s \u00fatil en los \u00faltimos conflictos b\u00e9licos? \u00bfNecesitamos gastar m\u00e1s? \u00bfO gastar mejor? \u00bfDeber\u00eda crearse un ej\u00e9rcito europeo? \u00bfPodr\u00eda suponer un menor gasto para un ej\u00e9rcito moderno? \u00bfQu\u00e9 retos supondr\u00eda? \u00bfQu\u00e9 cuestiones plantea? \u00bfEn qu\u00e9 idioma se hablar\u00edan los soldados que vendr\u00edan de toda la uni\u00f3n? \u00bfExiste una identidad europea? \u00bfHabr\u00eda que crear un ministerio de defensa conjunto?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=gUTkUsOLTIc&ab_channel=LDcultura El espectro del fanatismo recorre Europa","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 situaci\u00f3n afrontamos en Europa? \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en el mayo del 68? \u00bfQu\u00e9 ha dejado sociol\u00f3gica y pol\u00edticamente? \u00bfC\u00f3mo se canaliz\u00f3 el descontento popular en los 70? \u00bfQu\u00e9 filosof\u00eda se desarroll\u00f3 o se lig\u00f3 a esos hechos? \u00bfQu\u00e9 lectura se est\u00e1 haciendo de estos fil\u00f3sofos ahora? \u00bfC\u00f3mo evolucion\u00f3 el pensamiento de Derrida o el de Foucault? \u00bfEst\u00e1 habiendo un resurgir de los populismos y los fundamentalismos? \u00bfQu\u00e9 retos tenemos como europeos? \u00bfQu\u00e9 era el multiculturalismo? \u00bfEl reconocimiento de la pluralidad? \u00bfPor qu\u00e9 no ha acabado en un cosmopolitismo? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el multiculturalismo se convierte en normativo? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando la tolerancia se convierte en una imposici\u00f3n? \u00bf\u00daltimamente parece como si la gente necesitara ser protegida? \u00bfSe est\u00e1 creando un sujeto ideol\u00f3gico vulnerable? \u00bfPor qu\u00e9 se acaban estableciendo normas de lo que se puede decir o pensar? En occidente, \u00bfNos estamos inculpando en exceso? \u00bfPor qu\u00e9 ha llegado este sentimiento de culpa? \u00bfEst\u00e1 ayudando que valoremos nuestra cultura y tradiciones? \u00bfExiste la posibilidad de hacer una pol\u00edtica ilustrada? \u00bfEs necesario reivindicar una identidad cultural europea? \u00bfHacia d\u00f3nde iremos? \u00bfSe est\u00e1n desmoronando las partitocracias europeas? \u00bfEl resultado est\u00e1 en el autoritarismo? \u00bfO en ir hacia alguna otra forma de democracia?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=r2pAVnpGJF8&ab_channel=JuanRam%C3%B3nRallo \u00bfEst\u00e1 la guerra en Ucrania fomentando la creaci\u00f3n de un Estado europeo? \u2013 Juan Ramon Rallo","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Cuartel","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Zt7CfsNh3EQ&ab_channel=InstitutoJuandeMariana Anxo Bastos \u2013 Pol\u00edtica exterior liberal","language":"","questions":"\u00bfTiene el estado existencia real? \u00bfQu\u00e9 son las relaciones internacionales? \u00bfC\u00f3mo se visualiza la existencia del estado? \u00bfTienen realmente intereses los estados? \u00bfTiene Espa\u00f1a un inter\u00e9s com\u00fan? \u00bfPor qu\u00e9 se piensa al estado como una persona? \u00bfLos estados se relacionan entre ellos de forma an\u00e1rquica? \u00bfEl poder del estado ha sido hist\u00f3ricamente menor que en la actualidad? \u00bfDeber\u00eda permitirse la secesi\u00f3n? \u00bfCompensa expandir el estado? \u00bfCompensa el imperio? \u00bfLe sale a cuenta al ciudadano de a pie pertenecer a un pa\u00eds fuerte? \u00bfQu\u00e9 les pas\u00f3 a los imperios espa\u00f1ol e ingl\u00e9s al perder sus colonias? \u00bfUn estado grande incentiva la expansi\u00f3n monetaria? \u00bfEs la guerra la salud del estado? \u00bfPor qu\u00e9 Rothbard se opon\u00eda a toda guerra exterior de estados unidos? \u00bfQu\u00e9 es el aislacionismo? \u00bfTienen derecho las democracias occidentales a meterse en las guerras ajenas? \u00bfQu\u00e9 problemas de c\u00e1lculo existen en la pol\u00edtica exterior? \u00bfQu\u00e9 efectos puede generar entrar en una guerra exterior? \u00bfUn estado tiene control sobre lo que pasa en una guerra ajena en la que interviene? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edtica exterior tienen pa\u00edses como M\u00e9jico o Suiza? \u00bfPor qu\u00e9 no interesan las guerras entre pa\u00edses interdependientes comercialmente? \u00bfEl comercio genera paz en el mundo? \u00bfSirven los acuerdos de comercio mundiales? \u00bfSon acuerdos de comercio dise\u00f1ados a favor de las grandes multinacionales?","video_type":"","category_name":"el_cuartel"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0bf3CwYCxXw&ab_channel=CrashCourse Separation of Powers and Checks and Balances Crashcourse","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo funciona la democracia representativa estadounidense? \u00bfQu\u00e9 es la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene cada poder? \u00bfQu\u00e9 hace el legislativo? \u00bfY el Ejecutivo? \u00bfQu\u00e9 poderes tiene el presidente? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene el poder judicial? \u00bfC\u00f3mo se relacionan los tres poderes entre ellos? \u00bfC\u00f3mo se controlan y equilibran el uno al otro? \u00bfC\u00f3mo idearon el sistema los congresistas estadounidenses? \u00bfQu\u00e9 importancia tuvo para ellos que legislativo y el ejecutivo estuvieran separados? \u00bfC\u00f3mo ejercen su control sobre las acciones del presidente los poderes legislativo y judicial? \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si no se pudiesen controlar las acciones del ejecutivo? \u00bfO qu\u00e9 pasar\u00eda si el gobernante pudiese legislar sin control durante su mandato? \u00bfQu\u00e9 le impedir\u00eda irle quitando libertades al ciudadano poco a poco? \u00bfAdmitir\u00eda la poblaci\u00f3n estadounidense algo as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 sistema hay en Espa\u00f1a? \u00bfEs el mismo que el de estados unidos?","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=W1f5y3OR6NE&ab_channel=%C3%81lvaroBernad el poder absoluto del partido que gobierna","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 poder tiene cualquier partido que gobierne en nuestro pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 es la separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 poder deber\u00eda tener \u00fanicamente el partido que gobierna? \u00bfPor qu\u00e9 controla tambi\u00e9n el poder legislativo? \u00bfEs aceptable en una democracia representativa que no haya separaci\u00f3n de poderes? \u00bfC\u00f3mo puede ser que el partido que gobierna puede hacer leyes a su gusto? \u00bfEjecutivo y legislativo tendr\u00edan que controlarse, si estuvi\u00e9semos en democracia? \u00bfQu\u00e9 es el tribunal constitucional? \u00bfLo puede controlar el partido que gobierna? \u00bfQui\u00e9n escoge sus miembros? \u00bfSe presiona al tribunal constitucional desde el partido gobernante? Si este \u00f3rgano est\u00e1 influenciado por el gobernante, \u00bfQui\u00e9n garantiza que el partido que gobierna, que tambi\u00e9n puede legislar, respete la constituci\u00f3n? \u00bfQui\u00e9n tumba las leyes si son inconstitucionales? \u00bfHay separaci\u00f3n de poderes en Espa\u00f1a?","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=2qqbotunBJM&ab_channel=InstitutoJuandeMariana La democracia formal y el pensamiento de D. Antonio Garc\u00eda Trevijano \u2013 Pedro M. Gonz\u00e1lez","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es realmente el pensamiento republicano? \u00bfCu\u00e1l fue el pensamiento de D. Antonio Garc\u00eda Trevijano? \u00bfC\u00f3mo entiende la democracia? \u00bfQu\u00e9 es, seg\u00fan \u00e9l, la democracia formal? \u00bfQu\u00e9 la diferencia de la democracia material? \u00bfQu\u00e9 es la rep\u00fablica constitucional? \u00bfQu\u00e9 es la libertad pol\u00edtica? \u00bfEs la capacidad de controlar el poder pol\u00edtico? \u00bfEs ideol\u00f3gica? \u00bfHay democracia en Espa\u00f1a? \u00bfC\u00f3mo establecer unas reglas de juego limpias? \u00bfC\u00f3mo asegurar que haya representaci\u00f3n pol\u00edtica y separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 es la democracia representativa? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre divisi\u00f3n de funciones y separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 virtudes debe tener el legislador y ejecutivo? \u00bfC\u00f3mo se precisar\u00edan los contrapesos entre poderes? \u00bfQu\u00e9 es el principio representativo? \u00bfQu\u00e9 es una monarqu\u00eda de partidos? \u00bfQu\u00e9 es una oligocracia o partitocracia? \u00bfEs democr\u00e1tica una sociedad \u00fanicamente porque vote en unas elecciones?","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=sj37M9HnV7Y&t=96s&ab_channel=LibertadConstituyenteTV La corrupci\u00f3n pol\u00edtica IV: Separaci\u00f3n de poderes (L\u00e1grimas en la Lluvia, 20-01-13)","language":"","questions":"\u00bfFunciona el sistema actual? \u00bfLa corrupci\u00f3n es la consecuencia de un mal sistema pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 es la corrupci\u00f3n pol\u00edtica? \u00bfQu\u00e9 consecuencias dec\u00eda Montesquieu que tiene la ausencia de separaci\u00f3n de poderes? \u00bfQu\u00e9 sistema concibe Montesquieu? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene separar el poder ejecutivo del poder legislativo? \u00bfQu\u00e9 problemas tiene tener un tribunal constitucional? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre poder constituyente y poder constituido? \u00bfHay democracia en Espa\u00f1a? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre las libertades individuales y la libertad pol\u00edtica colectiva? \u00bfQu\u00e9 coste tiene la corrupci\u00f3n? \u00bfEs solo econ\u00f3mico? \u00bfC\u00f3mo desprestigia a todo un pa\u00eds? \u00bfQui\u00e9n viene a invertir a un pa\u00eds tan altamente corrupto? \u00bfQu\u00e9 es la corrupci\u00f3n institucional? \u00bfC\u00f3mo se explica que abunden tanto las instituciones innecesarias? \u00bfEl gasto alimenta el poder el pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 consecuencia han tenido las pol\u00edticas fundadas en el gasto?","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=9ztcj5D2pAo&ab_channel=%C3%81lvaroBernad Todo lo que necesitas saber sobre el Consejo General del Poder Judicial","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el Consejo General del Poder Judicial? \u00bfSe est\u00e1 asaltando el poder judicial? \u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tendr\u00e1 este \u00f3rgano? \u00bfSe podr\u00eda llamar \u00d3rgano Pol\u00edtico para Controlar a los Jueces? \u00bfOPCJ? \u00bfQu\u00e9 funciones se le asignar\u00e1n al CGPJ? \u00bfC\u00f3mo conseguir\u00eda controlar las decisiones de los jueces? \u00bfPodr\u00e1 influir en los ascensos? \u00bfC\u00f3mo decidir\u00e1n qu\u00e9 jueces llegan al Tribunal Supremo? \u00bfEs el Tribunal Supremo el que juzga los casos de corrupci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo podr\u00e1n sancionar a los jueces que no se porten bien? \u00bfC\u00f3mo condicionar\u00e1 las decisiones de los jueces saber que podr\u00edan ser sancionados por el CGPJ? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n cambiando la ley para poder decidir quien estar\u00e1 en este \u00f3rgano? \u00bfEs admisible todo esto? \u00bfEs algo capital la separaci\u00f3n de poderes para que haya democracia en un pa\u00eds? \u00bfSer\u00eda posible atentar contra la separaci\u00f3n del poder judicial si estuvi\u00e9semos realmente en una Democracia representativa?","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=-FnaUvbD-zg&ab_channel=uachittv JUSTICIA ESPA\u00d1OLA. DOCUMENTAL","language":"","questions":"\u00bfPuede ser ideol\u00f3gico un juez? \u00bfEs inevitable que lo sea? \u00bfHay una mayor\u00eda conservadora de jueces en Espa\u00f1a? \u00bfLa ley garantiza la seguridad jur\u00eddica? \u00bfQu\u00e9 implica que los jueces est\u00e9n sujetos a la ley? \u00bfLa constituci\u00f3n est\u00e1 por encima de la ley? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre justicia y interpretaci\u00f3n jur\u00eddica? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre un juez progresista y uno positivista? \u00bfLa interpretaci\u00f3n de la ley puede estar condicionada por la voluntad de un juez? \u00bfHay suficientes medios para que la justicia act\u00fae r\u00e1pidamente? \u00bfA d\u00f3nde tiene que recurrir un juez para juzgar casos de corrupci\u00f3n? \u00bfHay alg\u00fan organismo imparcial que les diga si ha habido defraudaci\u00f3n o transferencia de fondos? \u00bfC\u00f3mo puede ser que tengan que recurrir a organismos que dependen de los pol\u00edticos a los que van a juzgar? \u00bfQu\u00e9 hace que un juez sea bueno o malo? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que el poder judicial sea o no independiente? \u00bfHay evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o o del trabajo que ejercen los jueces? \u00bfSer\u00eda bueno que la hubiera? \u00bfQui\u00e9n lo evaluar\u00eda? \u00bfUn poder pol\u00edtico que tiene ya tiene el poder de ejecutar y legislar? \u00bfSe le deber\u00eda dar este poder al parlamento si \u00e9ste est\u00e1 sujeto al ejecutivo? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando un \u00f3rgano pol\u00edtico gobierna los jueces? \u00bfEs aceptable que un \u00f3rgano as\u00ed est\u00e9 sujeto a presiones pol\u00edticas o a corporaciones? \u00bfQu\u00e9 es el corporativismo? \u00bfEsta funcionando la partitocracia actual? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando los jueces se convierten en la primera garant\u00eda de que un sistema funcione correctamente? \u00bfNo deber\u00edan ser la \u00faltima? \u00bfC\u00f3mo deteriora esto la instituci\u00f3n judicial? ","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"El Tribunal","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nj3QtcWXfv4&ab_channel=Rub%C3%A9nGisbert Debate con Vita Activa Ruben Gisbert","language":"","questions":"\u00bfSe puede sacar la esencia de un r\u00e9gimen pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 es la democracia en s\u00ed misma? \u00bfC\u00f3mo distinguimos lo que es democracia y lo que no? \u00bfPuede haber distintos tipos de democracia formal? \u00bfPuede haber diferentes maneras de controlar el poder y de elegir a los representantes pol\u00edticos? \u00bfSe le puede llamar democracia al sistema pol\u00edtico espa\u00f1ol? \u00bfQu\u00e9 sistema pol\u00edtico tenemos? \u00bfC\u00f3mo se podr\u00edan separar los poderes ejecutivo y legislativo? \u00bfC\u00f3mo se generar\u00edan contrapoderes? \u00bfPor qu\u00e9 es importante que los partidos sean instrumentos civiles? \u00bfQu\u00e9 es la libertad? \u00bfQu\u00e9 es la libertad pol\u00edtica colectiva? \u00bfQu\u00e9 sucede si no la hay? \u00bfSe puede dar la libertad pol\u00edtica colectiva donde antes no hay libertades individuales? \u00bfHay independencia judicial en Espa\u00f1a? \u00bfEs importante hacer una distinci\u00f3n entre los profesionales del \u00e1mbito jur\u00eddico y los magistrados de los altos tribunales? \u00bfEst\u00e1 desconcentrado el poder pol\u00edtico? \u00bfQu\u00e9 es la disciplina de partido? \u00bfC\u00f3mo de importante es tener un per\u00edodo de libertad constituyente para que se den debates como este? \u00bfHubo este periodo en la transici\u00f3n? \u00bfSe discuti\u00f3 qu\u00e9 sistema se quer\u00eda con la sociedad civil? \u00bfSe produjo una etapa de libertad de prensa como nunca se ha visto en Espa\u00f1a para decidir qu\u00e9 sistema democr\u00e1tico quer\u00edamos?","video_type":"","category_name":"el_tribunal"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Hxx-0R0zZwc&t=400s&ab_channel=BrainMatters Documental Brain Matters en Espa\u00f1ol","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo afecta lo que ocurre en los primeros a\u00f1os de vida en la formaci\u00f3n del cerebro adulto? \u00bfC\u00f3mo condiciona el transcurso de su vida lo que experimentan en los primeros a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 fue el proyecto abecedario? \u00bfA qu\u00e9 conclusiones han podido llegar? \u00bfQu\u00e9 hizo el proyecto para conseguir estos resultados a largo plazo? \u00bfTodo depende tanto como pensamos de los genes o la inteligencia o estatus social? \u00bfTodos los ni\u00f1os sin importar adonde nazcan vienen listos para aprender? \u00bfPor qu\u00e9 hay el mito de que los ni\u00f1os no empiezan a aprender hasta los 5 a\u00f1os? \u00bfA aprender se empieza en la cuna? \u00bfQu\u00e9 es el movimiento ECD? \u00bfQu\u00e9 es la interacci\u00f3n de dar y recibir? \u00bfC\u00f3mo procesan las emociones los beb\u00e9s? \u00bfC\u00f3mo interpretan las caras y expresiones faciales? \u00bfC\u00f3mo de lamentable es la tele como ni\u00f1era? \u00bfC\u00f3mo de importante es el lenguaje o el juego para aprender? \u00bfQu\u00e9 quiere decir que los ni\u00f1os se autodirijan? \u00bfQu\u00e9 es lo que fomenta su imaginaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo ayuda la m\u00fasica al desarrollo de capacidades cognitivas? \u00bfQu\u00e9 deben aprender los ni\u00f1os para tener despu\u00e9s las capacidades para desenvolverse bien en la escuela? \u00bfQu\u00e9 es la autoregulaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo fomenta la habilidad de retener informaci\u00f3n \u00fatil? \u00bfC\u00f3mo ayuda a responder de forma adecuada a unos est\u00edmulos previos? \u00bfQu\u00e9 ocurre en el cerebro bajo un estr\u00e9s grave?","video_type":"","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=olnzuMtZdA8&ab_channel=SproutsEscuelas La Teor\u00eda del Apego: C\u00f3mo la Infancia Afecta la Vida","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del apego? \u00bfC\u00f3mo influye en el desarrollo de la personalidad el v\u00ednculo que uno tiene con sus seres queridos en los primeros a\u00f1os de la vida? \u00bfQu\u00e9 diferentes tipos de apego puede haber? \u00bfC\u00f3mo perjudica el desarrollo de los ni\u00f1os el estr\u00e9s cr\u00f3nico? \u00bfC\u00f3mo hay que actuar para que el ni\u00f1o tenga un apego seguro? \u00bfSe le da importancia a los primeros a\u00f1os de vida de un ni\u00f1o? \u00bfPuede que la interacci\u00f3n emocional con los seres m\u00e1s pr\u00f3ximos influya enormemente en el car\u00e1cter de la persona adulta? \u00bfQui\u00e9n fue John Bowlby? \u00bfQu\u00e9 datos se han recopilado para probar esta teor\u00eda? \u00bfC\u00f3mo puede ayudar a entender tu forma de actuar y a intentar moldearla?","video_type":"","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=NuDjscvqE08&ab_channel=VicentePanuccio PIAGET explica a PIAGET (1 de 3) SUBTITULOS EN ESPA\u00d1OL","language":"","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue Jean Piaget? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay en ser Empirista o Innatista? \u00bfQu\u00e9 es ser Constructivista? \u00bfQu\u00e9 es el conocimiento? \u00bfC\u00f3mo aprenden los ni\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo piensa una ni\u00f1a de 3 a\u00f1os y medio? \u00bfC\u00f3mo interpreta las formas? \u00bfQu\u00e9 conceptos le cuesta comprender? \u00bfQu\u00e9 capacidades cognitivas tiene un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os y medio? \u00bfC\u00f3mo se las ingenian con 6 a\u00f1os para hacer los que no podr\u00edan haber hecho a los 3? \u00bfQu\u00e9 etapas del desarrollo cognitivo dec\u00eda Piaget que hab\u00eda? \u00bfTienen la idea abstracta de volumen los ni\u00f1os a los 3 a\u00f1os? \u00bfY a los 5? \u00bfY a los 6? \u00bfY a los 12? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene tener claros los conceptos que puede entender o no un ni\u00f1o seg\u00fan su edad? \u00bfCu\u00e1nta importancia deber\u00eda tener en el dise\u00f1o de un m\u00e9todo educativo? \u00bfC\u00f3mo le ayuda al educador tener estos conocimientos para no forzarle a aprender al peque\u00f1o lo que a\u00fan no podr\u00e1 entender? \u00bfQu\u00e9 m\u00e9todos educativos tienen en cuenta las etapas cognitivas de Piaget en el proceso de aprendizaje de los ni\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les consiguen mantener el inter\u00e9s por aprender con el que todos nacemos? \u00bfLo est\u00e1 consiguiendo el m\u00e9todo tradicional?","video_type":"","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SPqjjTsvpok&ab_channel=ElM%C3%A9todoMontessori Diferencias entre el M\u00e9todo Montessori y la educaci\u00f3n tradicional","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1l es el origen del sistema educativo tradicional? \u00bfQu\u00e9 es el sistema prusiano? \u00bfQu\u00e9 es el m\u00e9todo Montessori y cu\u00e1l fue el objetivo de su creaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 los diferencia el uno del otro? \u00bfQu\u00e9 importancia ten\u00eda para Maria Montessori que los ni\u00f1os aprendiesen voluntariamente? \u00bfC\u00f3mo se divide a los ni\u00f1os por edades en este m\u00e9todo educativo? \u00bfQu\u00e9 beneficios tiene que los mayores ayuden a aprender a los m\u00e1s peque\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 papel juega el gu\u00eda\/profesor? \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n preparadas las clases? \u00bfSe tiene que incentivar a los ni\u00f1os para aprender? \u00bfO los ni\u00f1os ya tienen un inter\u00e9s por aprender? \u00bfC\u00f3mo se consigue conservarlo? \u00bfHacen falta poner deberes o ex\u00e1menes en educaci\u00f3n primaria? \u00bfC\u00f3mo consigue el M\u00e9todo Montessori ense\u00f1ar lo mismo en menos tiempo? \u00bfPor qu\u00e9 hay tanto fracaso escolar en el m\u00e9todo educativo tradicional? \u00bfC\u00f3mo va aprendiendo el ni\u00f1o en el m\u00e9todo Montessori respetando su ritmo de aprendizaje?","video_type":"","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=X5LIWAJJNcY&ab_channel=TEDxTalks C\u00f3mo educar sin premios ni castigos","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo se educa? \u00bfC\u00f3mo se adiestra? \u00bfTiene sentido el castigo para aprender? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre aprender y obedecer? \u00bfSe puede educar desde una posici\u00f3n autoritaria? \u00bfLos padres siempre saben m\u00e1s que los hijos? \u00bfCon qu\u00e9 actitud se debe educar? \u00bfCu\u00e1l es la m\u00e1s efectiva? \u00bfCu\u00e1l es la que el hijo recibe mejor y eso hace que aprenda m\u00e1s? \u00bfC\u00f3mo genera rencor la estrategia educativa de premios y castigos? \u00bfQu\u00e9 tiene que hacer un padre? \u00bfImponer, ordenar y amenazar? \u00bfO guiar, ense\u00f1ar y motivar? \u00bfC\u00f3mo se educa motivando? \u00bfC\u00f3mo se explican las cosas para que un ni\u00f1o las entienda? \u00bfC\u00f3mo se convence a un ni\u00f1o para que haga las cosas con voluntad propia? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene permitir que se equivoquen?","video_type":"","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"La Guarder\u00eda","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bYZJD-aUN0A&ab_channel=Ens%C3%A9%C3%B1ameperobonitoDocu Ense\u00f1ame pero Bonito Documental","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es aprender en libertad? \u00bfC\u00f3mo ense\u00f1ar a encontrar y seleccionar la informaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 resultados est\u00e1n dando las diferentes corrientes de educaci\u00f3n alternativa? \u00bfLos ni\u00f1os salen con la creatividad y las ganas de aprender que necesita el mundo exterior? \u00bfEs l\u00f3gico que siga todo igual con la diversidad de m\u00e9todos de educaci\u00f3n que existen? \u00bfC\u00f3mo se gestionan y se solucionan los conflictos? \u00bfHay menos conflictos en este tipo de escuelas? \u00bfC\u00f3mo act\u00faa el profesor? \u00bfQu\u00e9 percepci\u00f3n hay en la sociedad de la educaci\u00f3n libre? \u00bfPor qu\u00e9 estamos tan seguros de que en el sistema tradicional el ni\u00f1o va a interiorizar los conocimientos? \u00bfTenemos miedo a la libertad? \u00bfC\u00f3mo salen los ni\u00f1os de este tipo de escuelas? \u00bfC\u00f3mo tratan a los adultos o a los ni\u00f1os mayores? \u00bfTienen mejores capacidades para comunicar o argumentar? \u00bfTienen problemas de adaptaci\u00f3n? \u00bfO todo lo contrario? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n haciendo con su vida los ni\u00f1os que se han educado en libertad? \u00bfQu\u00e9 personas conocidas han ido a escuelas libres? \u00bfLos cocreadores de Google? \u00bfAna Frank? \u00bfJeff Bezos? \u00bfEl creador de Wikipedia? Entonces, \u00bfPor qu\u00e9 se sigue teniendo miedo de que las cosas no funcionen? \u00bfPor qu\u00e9 s\u00f3lo se pueda acceder a este tipo de educaci\u00f3n si se tiene un nivel adquisitivo alto? \u00bfPor qu\u00e9 es ilegal educar a tus hijos en este tipo de escuelas si han demostrado formar a personas mucho mejor que las convencionales?","video_type":"","category_name":"la_guarderia"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7DwmrQr11eo&ab_channel=StefanMilo 4 Dog Domestication Theories","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1ndo se empezaron a domesticar los lobos? \u00bfC\u00f3mo poco a poco se fueron convirtiendo en nuestros amigos? \u00bfC\u00f3mo fue el proceso gen\u00e9tico y anat\u00f3mico para que se transformaran en lo que son hoy? \u00bfQu\u00e9 teor\u00edas de la domesticaci\u00f3n hay? \u00bfLos que se fueron acercando a los humanos y com\u00edan los restos de huesos sobreviv\u00edan m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 similitudes tenemos con los lobos? \u00bfTenemos una forma similar de socializar? \u00bfCaz\u00e1bamos los mismos animales? \u00bfSe fueron amansando poco a poco porque mat\u00e1bamos a los que nos quer\u00edan quitar la comida? \u00bfC\u00f3mo se disfrazaban de lobos algunos grupos ind\u00edgenas en Am\u00e9rica? \u00bfSe los manten\u00eda cautivos y se los seleccionaba gen\u00e9ticamente? \u00bfAdoptaban a lobos peque\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 f\u00f3siles se han ido encontrando? \u00bfC\u00f3mo se empezaron a acercar al ser humano? \u00bfC\u00f3mo se deduce con los restos f\u00f3siles? \u00bfLos perros se han domesticado s\u00f3lo una vez en toda la historia?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CYPJzQppANo&t=1s&ab_channel=PBSEons How We Domesticated Cats (Twice)","language":"","questions":"\u00bfCu\u00e1ndo empez\u00f3 la relaci\u00f3n entre humanos y gatos? \u00bfCu\u00e1les son los or\u00edgenes de la especie de gatos dom\u00e9sticos? \u00bfPor qu\u00e9 son tan solitarios los gatos? \u00bfC\u00f3mo se comportaban en la naturaleza salvaje? \u00bfIban en manada como los perros? \u00bfC\u00f3mo se domesticaron otras especies como camellos, caballos o burros? \u00bfPuede que los gatos se empezaran a acercar a comer restos humanos? \u00bfLa gente se pudo dar cuenta de que se com\u00edan a los ratones y les beneficiaba? \u00bfC\u00f3mo los ha cambiado la domesticaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo les empezaron a variar los colores? \u00bfSe cree que se domesticaron dos veces? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n ten\u00edan los romanos y los egipcios con los gatos? \u00bfCu\u00e1ntos gatos hay hoy en el mundo?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=iZkdRCq8OUU&ab_channel=DamianKuc La (cruda) VERDAD detr\u00e1s de las RAZAS de PERROS","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo de antiguas son la mayor\u00eda de las razas de perro? \u00bfFueron casi todas creadas por el ser humano? \u00bfC\u00f3mo se hac\u00eda la eugenesia? \u00bfQue los perros sean de raza, quiere decir que sean buenos y sanos? \u00bfPor qu\u00e9 algunos tienen much\u00edsimas enfermedades? \u00bfQu\u00e9 es el incesto? \u00bfC\u00f3mo era el bulldog hace 100 a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 hay menos probabilidades de que se enferme un perro que no sea de raza?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qd1YehNpbV4&ab_channel=BBCNewsMundo Darwin teor\u00eda evoluci\u00f3n","language":"","questions":"\u00bfDarwin fue el primero en hablar de evoluci\u00f3n de las especies? \u00bfC\u00f3mo lo consigui\u00f3 explicar? \u00bfC\u00f3mo se convirti\u00f3 en el uno de los pensadores m\u00e1s importantes de la historia? \u00bfC\u00f3mo se embarc\u00f3 en su expedici\u00f3n y escribi\u00f3 durante 20 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo se recorri\u00f3 el mundo a los 22 a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo empez\u00f3 a apreciar similitudes entre animales? \u00bfC\u00f3mo variaban las especies y por qu\u00e9, seg\u00fan el clima de cada sitio? \u00bfPor qu\u00e9 las Gal\u00e1pagos fueron el escenario perfecto para estudiar desarrollar su teor\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se fij\u00f3 en c\u00f3mo creaban nuevas variedades los criadores de animales? \u00bfC\u00f3mo estuvo influenciado por la teor\u00eda Malthusiana? \u00bfC\u00f3mo se empez\u00f3 a diversificar la vida en el planeta? \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 a esta conclusi\u00f3n tambi\u00e9n su amigo Alfred Russel Wallace? \u00bfC\u00f3mo lo cambi\u00f3 todo su libro \u201cSobre el origen de las Especies\u201d? \u00bfNos baj\u00f3 al mismo nivel evolutivo que al resto de las especies?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=J2YLrQy91rg&ab_channel=cuellilargo. El apoyo mutuo cuellilargo","language":"","questions":"\u00bfEl liberalismo niega que haya apoyo mutuo entre individuos? \u00bfEs incompatible la cooperaci\u00f3n con el capitalismo? \u00bfNeg\u00f3 Darwin la existencia de formas de cooperaci\u00f3n entre especies? \u00bfQu\u00e9 explica Kropotkin en su libro? \u00bfQu\u00e9 ejemplos de cooperaci\u00f3n entre individuos existen en los ecosistemas naturales? \u00bfDe qu\u00e9 manera consiguen sobrevivir ciertas especies? \u00bfC\u00f3mo sobreviven algunos animales mediante la ayuda mutua sin tener grandes cualidades individuales? \u00bfEl ser humano ha tenido ejemplos de apoyo mutuo? \u00bfQu\u00e9 dice la antropolog\u00eda? \u00bfC\u00f3mo se relacionaban los humanos primitivos? \u00bfQu\u00e9 importancia tuvo la comuna aldeana posteriormente? \u00bfQu\u00e9 diferentes casos de apoyo mutuo nos rodean cada d\u00eda? \u00bfNiega esto el liberalismo? \u00bfSer\u00eda imposible la cooperaci\u00f3n en una sociedad con verdaderas libertades individuales? \u00bfEs incompatible el apoyo mutuo con la libre competencia? \u00bfQu\u00e9 es una cooperativa? \u00bfEs bueno que una cooperativa est\u00e9 en competencia con otras cooperativas y empresas? \u00bfQu\u00e9 ocurre en la naturaleza?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=QMDBfIPo444&ab_channel=DamianKuc Historias Innecesarias: \u00bfHay que matar a Bambi? (Espeies Ex\u00f3ticas Invasoras)","language":"","questions":"PENSAR DE EXPLICAR POR QU\u00c9 LOS ECOSISTEMAS DIVERSOS SON M\u00c1S RESILIENTES","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xxe2VOe6qxA&ab_channel=Candojo. Sembrando el desierto Masanobo Fukuoka audiolibro","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 ha ido desapareciendo el verde de los paisajes de todo el mundo? \u00bfQu\u00e9 es un bosque y por qu\u00e9 es un sistema tan estable? \u00bfCu\u00e1nto tiempo dura sin la intervenci\u00f3n del hombre una plantaci\u00f3n de \u00e1rboles de la misma especie? \u00bfC\u00f3mo volver\u00e1 la tierra a ser el Paradiso que una vez fue? \u00bfC\u00f3mo dedic\u00f3 su vida Fukuoka a esta causa? \u00bfC\u00f3mo provocan la lluvia los \u00e1rboles? \u00bfSon las lluvias que permiten el desarrollo de los bosques? \u00bfO es el bosque el que hace que llueva? \u00bfPor qu\u00e9 desaparecen los bosques? \u00bfQu\u00e9 efectos ha tenido el arado de los suelos agr\u00edcolas de Europa durante miles de a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo ha ido decayendo la fertilidad de los suelos? \u00bfC\u00f3mo va a poder la humanidad alimentar a todo el mundo cuando se acabe el petr\u00f3leo? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene la autosuficiencia del peque\u00f1o agricultor para impulsar un cambio? \u00bfQu\u00e9 es necesario para que una persona cree un ecosistema en el que abunde el alimento? \u00bfQu\u00e9 decisiones debe tomar?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"El Veterinario","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=omP6OGa7evQ&ab_channel=OndaVital Bolas de Semillas Nendo Dango en dos minutos","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 son las bolas de Semillas Nendo Dango? \u00bfC\u00f3mo se hacen? \u00bfQu\u00e9 semillas ser\u00eda inteligente introducir dentro para reverdecer un terreno? \u00bfQu\u00e9 son las plantas leguminosas? \u00bfC\u00f3mo fertilizan el suelo? \u00bfQu\u00e9 importancia tendr\u00eda plantar una diversidad considerable de especies vegetales? \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00eda interesante mezclar semillas de todo el mundo? \u00bfTiene sentido intentar preservar al m\u00e1ximo el ecosistema aut\u00f3ctono cundo no paran de subir las temperaturas? \u00bfPor qu\u00e9 cree Fukuoka que se deber\u00edan mezclar especies de todo el mundo, aunque no fuesen aut\u00f3ctonas? \u00bfSer\u00eda interesante hacer esto en un contexto de cambio clim\u00e1tico como el actual? \u00bfC\u00f3mo conseguir\u00e1n adaptarse al cambio los ecosistemas de todo el mundo? \u00bfPuede que pronto se puedan plantar en Espa\u00f1a plantas que hace 100 a\u00f1os era impensable que sobreviviesen?","video_type":"","category_name":"el_veterinario"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0EENjUq-3A8&ab_channel=Di%C3%A1logoMarxista La mercanc\u00eda: valor, valor de cambio, valor de uso y precio","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el valor de uso? \u00bfQu\u00e9 es el precio? \u00bfC\u00f3mo se sabe el valor de las cosas para intercambiarlas por otras? \u00bfQu\u00e9 es el valor de cambio? \u00bfC\u00f3mo se expresa el valor de las mercanc\u00edas? \u00bfEst\u00e1 el valor de una mercanc\u00eda determinado por el trabajo necesario para producirla? \u00bfQu\u00e9 diferencia hay entre valor y precio? \u00bfC\u00f3mo se transforma el valor de las cosas en precio? \u00bfPara qu\u00e9 sirve el dinero? \u00bfQu\u00e9 es lo que define los precios seg\u00fan Marx? \u00bfPor qu\u00e9 los precios a veces difieren del valor de la mercanc\u00eda? \u00bfQu\u00e9 es lo que estabiliza los precios en un valor determinado?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tbOh6VrzWwQ&ab_channel=Fundaci%C3%B3nparaelProgreso 8 - Teor\u00eda del valor \u2013 Mart\u00edn Krause","language":"","questions":"\u00bfPor qu\u00e9 las cosas valen lo que valen? \u00bfPor qu\u00e9 ha durado tanto hist\u00f3ricamente este debate? \u00bfQui\u00e9n desarroll\u00f3 la teor\u00eda del valor marginalista? \u00bfEs realmente la teor\u00eda correcta? \u00bfQu\u00e9 determina el valor de las cosas? \u00bfEl coste de producci\u00f3n o la utilidad? \u00bfQui\u00e9nes fueron los escol\u00e1sticos tard\u00edos de Salamanca? \u00bfSi el valor proviene del trabajo, de d\u00f3nde viene la ganancia del capitalista? \u00bfQu\u00e9 es la plusval\u00eda? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda subjetiva del valor? \u00bfPor qu\u00e9 se dice que esta teor\u00eda derrumba el Marxismo? \u00bfEs el trabajo el que le da valor a las cosas? \u00bfO son las cosas las que le dan el valor al trabajo? \u00bfQu\u00e9 papel juega el emprendedor en este proceso?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h0Xw9OIpB94&ab_channel=PLUTO Mutualist Value Theory","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo respondieron los anarquistas individualistas a las teor\u00edas del valor de los marginalistas? \u00bfQu\u00e9 es el valor de uso? \u00bfPuede una cosa ser \u00fatil y no tener valor de cambio? \u00bfPuede el valor de una mercanc\u00eda separarse de la utilidad o de la escasez de la misma? \u00bfQu\u00e9 es la ley de la oferta y la demanda? \u00bfQu\u00e9 es el valor constituido de Proudhon? \u00bfPuede ser que el valor no est\u00e9 \u00fanicamente constituido ni por el trabajo de producci\u00f3n ni por la utilidad de un producto? \u00bfPodr\u00eda ser que tanto la teor\u00eda del valor trabajo c\u00f3mo la de la utilidad marginal fueran correctas? \u00bfQu\u00e9 papel juega el trabajo en la constituci\u00f3n del valor de un producto? \u00bfC\u00f3mo permite explicar la teor\u00eda mutualista del valor el precio exorbitado de algunos productos que no ha costado ning\u00fan trabajo producir? \u00bfReconcilia la teor\u00eda mutualista del valor estas dos teor\u00edas del valor aparentemente contradictorias? \u00bfC\u00f3mo utiliza la praxeolog\u00eda Kevin Carson para probar la teor\u00eda del valor trabajo?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ICWvNf1Ts-g&ab_channel=Jos%C3%A9ManuelGonz%C3%A1lez JHS1306 C\u00e1lculo Econ\u00f3mico ","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es el c\u00e1lculo econ\u00f3mico? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda de la cooperaci\u00f3n social de Mises? \u00bfPor qu\u00e9 las valoraciones no pueden medirse? Si no se puede ni medir exactamente ni predecir el valor de las cosas, \u00bfPor qu\u00e9 la econom\u00eda est\u00e1 llena de n\u00fameros? \u00bfC\u00f3mo es posible pasar del mundo no medible de las valoraciones subjetivas al mundo de los precios y los c\u00e1lculos num\u00e9ricos? \u00bfQu\u00e9 instituciones hacen posible este cambio? \u00bfQu\u00e9 es el dinero y para qu\u00e9 sirve? \u00bfEs el dinero una instituci\u00f3n social? \u00bfQu\u00e9 son los intercambios voluntarios? \u00bfQu\u00e9 es el teorema de la imposibilidad del socialismo? \u00bfPor qu\u00e9 el socialismo impide el c\u00e1lculo econ\u00f3mico? \u00bfPor qu\u00e9 es un sistema donde los seres humanos act\u00faan a ciegas?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=5bTbWwHeoWI&ab_channel=Jos%C3%A9ManuelGonz%C3%A1lez JHS3603 Imposibilidad del socialismo (desde la \u00f3ptica de la sociedad)","language":"","questions":"\u00bfC\u00f3mo se toman las decisiones en el mercado? \u00bfPor qu\u00e9 escogemos comprar una cosa y no otra? \u00bfQu\u00e9 necesita cada individuo para tomar esta decisi\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 es imposible para una persona conocer toda la informaci\u00f3n necesaria para organizar ella sola correctamente la oferta en el mercado? \u00bfSe podr\u00eda hacer un ordenador que pudiera tener la informaci\u00f3n necesaria? \u00bfQu\u00e9 clase de informaci\u00f3n generamos los seres humanos cuando actuamos empresarialmente? \u00bfC\u00f3mo se aprende a ser empresario? \u00bfSe puede transmitir el conocimiento empresarial sin la pr\u00e1ctica? \u00bfEste teorema se aplica \u00fanicamente al socialismo? \u00bfNo ocurre tambi\u00e9n el problema de transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n en las grandes corporaciones? \u00bfPuede el directivo de una gran empresa tener toda la informaci\u00f3n necesaria para tomar las buenas decisiones? \u00bfPor qu\u00e9 es mucho m\u00e1s f\u00e1cil por el due\u00f1o de una peque\u00f1a empresa tener esa informaci\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=0A8Lui7DepQ&ab_channel=EconomicPills \u00bfPor qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses? Esplicaci\u00f3n de la Teor\u00eda del Capital.","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cRhYx3r_YrY&ab_channel=SudameriCulto La escuela de Chicago vs Escuela Austr\u00edaca","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 principales escuelas de liberal ha habido y c\u00f3mo entiende cada una la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 fue la escuela de Chicago? \u00bfQu\u00e9 es la escuela austr\u00edaca? \u00bfAmbas son liberales? \u00bfEst\u00e1n las dos a favor del libre mercado? \u00bfPor qu\u00e9 son tan diferentes? \u00bfQui\u00e9n fue Milton Friedman? \u00bfC\u00f3mo implement\u00f3 sus ideas liberales mediante los Chicago Boys en la dictadura de Pinochet? \u00bfQu\u00e9 es el monetarismo? \u00bfQu\u00e9 importancia les dan a los fen\u00f3menos monetarios? \u00bfQu\u00e9 objetivo tiene un gobierno monetarista? \u00bfQu\u00e9 es la oferta de dinero nominal? \u00bfEst\u00e1n a favor de modificarla los partidarios de la escuela monetaria? \u00bfSe puede estimular la demanda mediante la emisi\u00f3n monetaria? \u00bfQu\u00e9 caus\u00f3 la gran depresi\u00f3n de 1929? \u00bfQu\u00e9 es la econom\u00eda? \u00bfSe puede predecir? \u00bfEs una ciencia social? \u00bfSe puede utilizar el m\u00e9todo cient\u00edfico para analizar los datos hist\u00f3ricos?  \u00bfY para sacar conclusiones fiables sobre cu\u00e1l ser\u00e1 su comportamiento en un futuro? \u00bfQui\u00e9n decide el precio de las cosas en el mercado? \u00bfC\u00f3mo se regulan los precios? \u00bfQu\u00e9 son los precios? \u00bfSon el resultado de impredecibles interacciones individuales y necesidades que cambian en el tiempo? \u00bfC\u00f3mo piensa un individuo cuando compra un producto por un precio en un momento determinado? \u00bfEs absurdo intentar analizar el funcionamiento del mercado sin hacer referencia a los caprichos o las preferencias individuales? \u00bfEl mercado gobierna mec\u00e1nicamente el comportamiento humano? \u00bfSe comportan los individuos de forma homog\u00e9nea? \u00bfPor qu\u00e9 sigue siendo impopular la escuela austr\u00edaca?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ky4hXljt5Nw&ab_channel=Jos%C3%A9ManuelGonz%C3%A1lez JHS3102 Cr\u00edtica a teor\u00edas Monetarista y Keynesiana","language":"","questions":"Ver tambi\u00e9n JHS3103, JHS3104 y JHS3105. \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del capital? \u00bfC\u00f3mo les afecta a los empresarios la inyecci\u00f3n monetaria? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el sistema no se financia mediante un ahorro previo, sino de manera artificial con expansi\u00f3n crediticia? \u00bfEs esto lo que acaba produciendo las crisis financieras seguidas de una recesi\u00f3n econ\u00f3mica? \u00bfC\u00f3mo conciben la econom\u00eda los monetaristas? \u00bfQu\u00e9 es el modelo del flujo circular de la renta? \u00bfC\u00f3mo elimina la concepci\u00f3n temporal de la estructura productiva? \u00bfSe puede simplificar la econom\u00eda de esta manera e idear ecuaciones bas\u00e1ndose en esta concepci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo ha criticado la escuela austr\u00edaca esta simplificaci\u00f3n de la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 son los bienes de capital? \u00bfQu\u00e9 es el capital? \u00bfFunciona de manera autom\u00e1tica el c\u00e1lculo econ\u00f3mico que realizan los empresarios antes de empezar un nuevo negocio? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se distorsionan las se\u00f1ales esenciales que llevan a los empresarios a tomar estas decisiones? \u00bfEs \u00fatil concebir la econom\u00eda como un flujo circular de la renta entre empresas y econom\u00edas dom\u00e9sticas? \u00bfQu\u00e9 conclusiones se pueden sacar sobre la causa de una crisis si se toma en serio esta teor\u00eda? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda del subconsumo? \u00bfEs cierto que las crisis se produzcan por una falta de demanda efectiva? \u00bfEs l\u00f3gico que para salir de una crisis haya que consumir y gastar m\u00e1s? \u00bfSon los monetaristas los primos hermanos de los keynesianos? \u00bfQu\u00e9 es el keynesianismo?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=cfuE-6xxdNQ&t=29s&ab_channel=SFLBarcelona Errores Keynesianismo juan ramon rallo","language":"","questions":"\u00bfQui\u00e9n fue John Maynard Keynes? \u00bfQu\u00e9 es la teor\u00eda keynesiana? \u00bfEn qu\u00e9 contexto se escribi\u00f3? \u00bfQu\u00e9 situaci\u00f3n se viv\u00eda en 1930 en Inglaterra y en el resto del mundo? \u00bfC\u00f3mo llega Keynes a concluir que el problema en el sistema capitalista era una insuficiente de demanda de los ciudadanos? \u00bfQu\u00e9 es la ley de Say y c\u00f3mo la interpret\u00f3 \u00e9l? \u00bfLa oferta genera su propia demanda? \u00bfTodo lo que se produzca va a terminar teniendo salida en el mercado? \u00bfEn qu\u00e9 se basa todo el programa keynesiano? \u00bfSe puede separar la producci\u00f3n y el gasto? \u00bfC\u00f3mo invierte m\u00e1s una sociedad sin que alguien ahorre previamente? \u00bfQu\u00e9 es el multiplicador keynesiano? \u00bfPor qu\u00e9 se producen las crisis econ\u00f3micas? \u00bfC\u00f3mo tiene que salir de una crisis la econom\u00eda? \u00bfQu\u00e9 pol\u00edticas econ\u00f3micas propone Keynes? \u00bfHan funcionado este tipo de medidas? \u00bfEs seguir cebando la enfermedad que lleva a una sociedad a la crisis? \u00bfCavar agujeros para volverlos a llenar es una pol\u00edtica que genera riqueza? \u00bfPor qu\u00e9 se impuso la visi\u00f3n keynesiana a la austr\u00edaca? \u00bfPor qu\u00e9 pol\u00edticos y economistas han acabado aplicando sus propuestas? \u00bfPor qu\u00e9 son m\u00e1s atractivas las pol\u00edticas intervencionistas? \u00bfCu\u00e1l es la tarea de un economista? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en Jap\u00f3n?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=443rcZLjcKg&ab_channel=EconomiayDesarrollo \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 Jap\u00f3n a ser el pa\u00eds m\u00e1s endeudado del mundo?","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando un pa\u00eds decide seguir endeud\u00e1ndose y no amortizar la deuda? \u00bfC\u00f3mo lleg\u00f3 Jap\u00f3n a este nivel de endeudamiento? \u00bfQu\u00e9 es una pol\u00edtica monetaria expansiva? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando se bajan artificialmente los tipos de inter\u00e9s del dinero? \u00bfQu\u00e9 es la trampa de la liquidez? \u00bfMejor\u00f3 la econom\u00eda despu\u00e9s de un fuerte endeudamiento y grandes cantidades gasto p\u00fablico? \u00bfSirve de algo augmentar el gasto p\u00fablico para salir de las crisis? \u00bfVa en el mismo camino que Jap\u00f3n la econom\u00eda mundial? \u00bfC\u00f3mo justifican los gobiernos el gasto p\u00fablico en el presente? \u00bfQu\u00e9 es una econom\u00eda zombie?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=TWkbPLtHCY4&ab_channel=SimpleEconomics Las Empresas Zombies, consecuencias de endeudarse a lo loco","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 son las empresas zombies? \u00bfEs normal que una empresa tenga deudas? \u00bfQu\u00e9 importancia tiene el motivo para el que se endeuda una empresa? \u00bfCu\u00e1ndo es mala la deuda para una empresa? \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando las empresas acaban pagando deuda con deuda? \u00bfSe convierten en dependientes del pr\u00e9stamo? \u00bfQu\u00e9 hay que hacer con este tipo de empresas? \u00bfUna empresa zombie es algo p\u00e9simo en una econom\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 nadie mata al zombie? \u00bfPor qu\u00e9 los bancos siguen refinanciando sus deudas? \u00bfFunciona el capitalismo sin quiebras de empresas? \u00bfHay que poder eliminar las malas empresas? \u00bfPor qu\u00e9 hay tanto miedo a que una empresa quiebre y se la quiere salvar a todo coste? \u00bfQu\u00e9 acaba pasando si no se deja que se reajuste el sistema productivo? \u00bfCu\u00e1ntas empresas zombies tenemos en Espa\u00f1a? \u00bfSon el 20% de las empresas? \u00bfQu\u00e9 es el d\u00e9ficit cr\u00f3nico de los estados? \u00bfQu\u00e9 hace falta para dejar de ser un estado zombie?","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bNO5ZuhsNwg&ab_channel=VisualEconomik \u00bfPor qu\u00e9 EUROPA es un FRACASO ECON\u00d3ICO? - VisualEconomik","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"La Bolsa","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=U1qvH5roZ5U&ab_channel=EconomicPills Clase ultra did\u00e1ctica de derivados: Forwards, futuros y opciones (\u00bfSon malos los especuladores o la banca central?)","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es la especulaci\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 es un contrato forward? \u00bfCu\u00e1ndo y d\u00f3nde fueron habituales este tipo de contratos? \u00bfQu\u00e9 problemas hubo? \u00bfQu\u00e9 es una c\u00e1mara de compensaci\u00f3n y c\u00f3mo funciona? \u00bfQu\u00e9 es un futuro? \u00bfPor qu\u00e9 la c\u00e1mara de compensaci\u00f3n hizo m\u00e1s seguros este tipo de contratos? \u00bfC\u00f3mo se puede especular con futuros? \u00bfQu\u00e9 es adoptar una posici\u00f3n larga? \u00bfY adoptar una posici\u00f3n corta o vender futuros? \u00bfQu\u00e9 es un coberturista? \u00bfY un especulador? \u00bfPor qu\u00e9 la c\u00e1mara siempre hace dos contratos? \u00bfPor qu\u00e9 los especuladores son tan necesarios en un mercado de futuros? \u00bfQu\u00e9 hace un arbitrajista? \u00bfQu\u00e9 es una opci\u00f3n y para qu\u00e9 sirve? \u00bfQu\u00e9 es una prima? \u00bf","video_type":"","category_name":"la_bolsa"},{"category_fullname":"El Observatorio","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Ylcg_lOU6IQ&ab_channel=EnPocasPalabras%E2%80%93Kurzgesagt Nihilismo Optimista Kurzgesagt","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_observatorio"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3qqar8tNA6Q&ab_channel=EsquizofreniaNatural La PESADILLA del FUTURO PERFECTO - Podcast","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xoVJKj8lcNQ&ab_channel=CenterforHumaneTechnology The A.I. Dilemma \u2013 March 9, 2023","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=AaTRHFaaPG8&t=3901s&ab_channel=LexFridman Eliezer Yudkowsky: Dangers of AI and the End of Human Civilization | Lex Fridman Podcast","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=VcVfceTsD0A&t=42s&ab_channel=LexFridman Max Tegmark\u00a0: The Case for Halting AI Development | Lex Fridman Podcast","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wves5FsVUXA&ab_channel=ClarkElieson AI-Generated Philosophy is Weirdly Profound","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bfYH7JmHQnk&ab_channel=TheWildProject EL GRAN PELIGRO DE LOS ORDENADORES CU\u00c1NTICOS \u2013 Matem\u00e1tico detalla un posible problema mundial","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7vrDNtc0wJc&ab_channel=PedroAmerico Touch Daft Punk","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=wP1w5M0F57U&ab_channel=HaderHisham Daft Punk ft. Paul Williams \u2013 Touch (Music Video","language":"","questions":"\u00bfQu\u00e9 es lo que nos hace estar vivos? \u00bfQu\u00e9 es lo que nos hace darnos cuenta de que somos reales? \u00bfQu\u00e9 es la consciencia? En un mundo transhumano, \u00bfEchar\u00edamos de menos cosas que ahora no somos capaces de apreciar? \u00bfQuerr\u00edamos volver a nuestras vidas normales? \u00bfApreciar\u00edamos la infinita complejidad del ser humano s\u00f3lo cuando hubi\u00e9semos perdido la humanidad? \u00bfSer\u00edamos capaces de tocar, oler, ver o llorar con la misma intensidad? \u00bfSer\u00edamos capaces de ser felices? \u00bfO nos culpar\u00edamos por no haber sabido apreciar la vida dentro de nuestros antiguos cuerpos ef\u00edmeros, pero infinitamente m\u00e1s complejos?","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"},{"category_fullname":"El Centro Computacional","url":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=suD7oiFT6cE&ab_channel=Programaci%C3%B3nF%C3%A1cil%2CSEOyMarketing Como copiar subt\u00edtulos Youtube","language":"","questions":"","video_type":"","category_name":"el_centro_computacional"}]